[{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-01-21","hora":"16:56:05","id":2339,"link":"https://acrenews.com.br/o-gladsoncameli-entrara-para-a-historia-como-um-governo-de-muitas-realizacoes-diz-alysson-bestene-o-homem-da-segov/","materia":"\nJorge Natal para o Acrenews\n\u201cA articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 orientada pelo di\u00e1logo, pelo respeito e pela transpar\u00eancia\u201d\nO governador Gladson Cameli n\u00e3o prometeu, ao longo de sua \u00faltima campanha, inaugurar uma nova forma de fazer pol\u00edtica. Mas era preciso p\u00f4r fim ao \u201ctoma l\u00e1 d\u00e1 c\u00e1\u201d que havia marcado os governos anteriores, inclusive o seu. Sua miss\u00e3o nunca foi acabar com o que chamam de \u201cvelha pol\u00edtica\u201d, associada \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o diante de supostos esc\u00e2ndalos revelados nas opera\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia ou pelos \u00f3rg\u00e3os de controle.\nNas duas campanhas, foi eleito pelo Progressista e continua em suas fileiras. Tamb\u00e9m nunca foi cr\u00edtico da pol\u00edtica tradicional, mesmo quando foi parlamentar (ocupou o cargo de deputado federal por duas vezes e a metade de um mandato de senador). Neste momento, forma o seu governo deixando de lado a l\u00f3gica de composi\u00e7\u00e3o com os partidos. Tamb\u00e9m n\u00e3o priorizou as chamadas bancadas tem\u00e1ticas, que se unem por setor, como a bancada evang\u00e9lica ou a bancada das terceirizadas.\nPara aprovar as suas reformas e manter a sua base de sustenta\u00e7\u00e3o, promete ampliar o di\u00e1logo. \u201cAs marcas principais do nosso governo s\u00e3o o di\u00e1logo e a liberdade\u201d, enfatizou o secret\u00e1rio de Articula\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica, Alysson Bestene, que, al\u00e9m de ser amigo pessoal do governador, \u00e9 o seu homem de confian\u00e7a nas rela\u00e7\u00f5es institucionais.\nEm meio \u00e0 disputa que est\u00e1 acontecendo nos bastidores da Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), o secret\u00e1rio reiterou a inten\u00e7\u00e3o do governo de fazer o que chama de \u201cNovo Acre\u201d. Alguns parlamentares n\u00e3o est\u00e3o gostando desses novos crit\u00e9rios de escolhas para os mais diversos cargos no governo.\nDiante desse quadro, o Acre News conversou com Alysson, que formulou o conceito de \u201cgoverno de todos\u201d, na tentativa de explicar a l\u00f3gica da rela\u00e7\u00e3o entre Executivo e Legislativo no Acre. Tamb\u00e9m falou das atribui\u00e7\u00f5es de seu cargo e sobre a vota\u00e7\u00e3o expressiva que o governador obteve, fato que o deixou empoderado, diante da fisiologista pol\u00edtica acreana. Vejam os principais trechos da entrevista:\nO que \u00e9 articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica?ALYSSON BESTENE \u2013 \u00c9 a a\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a do governado e de seus l\u00edderes de governo, seus l\u00edderes de partido, para manter uma coaliz\u00e3o coesa e convencida da necessidade de votar a agenda do governador. S\u00e3o ainda rela\u00e7\u00f5es institucionais e di\u00e1logo com representantes do movimento social.\nQuais os instrumentos para se fazer a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica?ALYSSON BESTENE \u2013 O instrumento principal e mais leg\u00edtimo \u00e9 a persuas\u00e3o, a defesa da consist\u00eancia t\u00e9cnica e da necessidade objetiva da agenda governador. Por outro lado, nos governos de coaliz\u00e3o, essa persuas\u00e3o sempre levou tamb\u00e9m a compartilhamento de poder, pois na negocia\u00e7\u00e3o sempre h\u00e1 concess\u00f5es de parte a parte. Essas concess\u00f5es n\u00e3o precisam ser esp\u00farias, elas podem ser t\u00e9cnicas, podem ser feitas tendo como base o redesenho das medidas. Quando essa negocia\u00e7\u00e3o leva a um redesenho das medidas, em geral, a expectativa \u00e9 de que aqueles parlamentares ou os indicados por eles, que tenham melhores condi\u00e7\u00f5es de tocar adiante aquela parte modificada da agenda, participem do processo de gest\u00e3o.\nQual o limite entre articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e fisiologismo?ALISSON BESTENE \u2013 S\u00e3o coisas diferentes. O fisiologismo, o clientelismo, \u00e9 uma pr\u00e1tica de troca de favores em dois momentos: o Executivo troca favores com o Legislativo, que troca favores com o eleitorado, sobretudo com os cabos eleitorais e com as bases organizadas. Isso se d\u00e1 fundamentalmente porque n\u00e3o existem mecanismos de transfer\u00eancia de renda, nem benef\u00edcios sustent\u00e1veis que tornem o eleitor independente desse tipo de favor, fazendo com que ele passe a ser um eleitor voltado para ideias, princ\u00edpios e valores, como ocorre nos pa\u00edses democr\u00e1ticos onde j\u00e1 se superou o est\u00e1gio do clientelismo. A negocia\u00e7\u00e3o de coaliz\u00e3o e de apoio pol\u00edtico n\u00e3o \u00e9 clientelista. \u00c9 program\u00e1tica e tem a ver com valores, com ideias e com necessidades, sobretudo com as emergentes.\nQual \u00e9 a t\u00f4nica deste segundo mandato?ALYSSON BESTENE \u2013 \u00c9 atender as pessoas, ou seja, o cidad\u00e3o. Temos grandes a\u00e7\u00f5es como, por exemplo, a entrega da nova maternidade, que ser\u00e1 moderna e com mais leitos. A nova maternidade vai atender a demanda de todo o estado. Tamb\u00e9m temos obras estruturantes como o Anel Vi\u00e1rio, a Ponte da Sib\u00e9ria e o Viaduto da Avenida Cear\u00e1. Tivemos ainda um aumento significativo na produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, quebrando o paradigma de que n\u00e3o produz\u00edamos alimentos. Al\u00e9m de oferecermos servi\u00e7os de qualidade, temos o prop\u00f3sito de gerar emprego e renda para a popula\u00e7\u00e3o. O nosso estado \u00e9 promissor e vamos atrair mais investimentos.\nQuantos deputados o governo tem em sua base de sustenta\u00e7\u00e3o?ALYSSON BESTENE \u2013 O ano legislativo s\u00f3 come\u00e7a no dia primeiro de fevereiro. Com di\u00e1logo, respeito e honestidade podemos ter entre dezessete a dezoito deputados com esse perfil.\nO que h\u00e1 de novidades neste in\u00edcio de governo?ALYSSON BESTENE \u2013 O governador \u00e9 um ser humano que ama as pessoas e o Acre. Ele j\u00e1 demonstrou isso durante a maior crise sanit\u00e1ria do mundo, que tem uma grave consequ\u00eancia econ\u00f4mica. Neste momento, o Gladson n\u00e3o quer inventar a roda, ou seja, fazer promessas mirabolantes. Vamos fazer o b\u00e1sico, com a\u00e7\u00f5es fact\u00edveis em todas as \u00e1reas. Temos o prato extra e o fardamento nas escolas. Vamos criar as condi\u00e7\u00f5es para o escoamento da produ\u00e7\u00e3o rural. E vamos buscar alternativas junto ao governo federal para recuperar a BR 364. Como todas essas e outras a\u00e7\u00f5es, sem exageros, vamos lamentar o governador n\u00e3o poder concorrer a um terceiro mandato consecutivo.\n\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"\u201cO Gladson Cameli entrar\u00e1 para a hist\u00f3ria como um governo de muitas realiza\u00e7\u00f5es\u201d, diz Alysson Bestene, o homem da Segov","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-01-16","hora":"12:04:47","id":11987,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/01/moises-tiao-flores-lucia-paiva-e-companhia-da-fpa-tem-retorno-sob-articulacao-de-alysson-bestene-e-casa-civil/","materia":"O Di\u00e1rio Oficial de segunda-feira (16) trouxe a nomea\u00e7\u00e3o de Mois\u00e9s Diniz para diretor da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa, Andre Hassem foi nomeado para presid\u00eancia do Imac, Ti\u00e3o Flores nomeado como secret\u00e1rio adjunto. Nos dias anteriores foram Temily, ex-secret\u00e1ria de Juventude da gest\u00e3o Ti\u00e3o Viana, L\u00facia Paiva e Celene Maia. De comum todos tem o fato de terem integrado a Frente Popular comandada pelo PT e voltaram ao governo ap\u00f3s articula\u00e7\u00f5es pol\u00edticas mal explicadas feitas, segundo fontes, por Alysson Bestene e companhia.\nMois\u00e9s Diniz, hoje uma esp\u00e9cie de comunista redimido que se aliou ao PP, j\u00e1 foi l\u00edder do governo Ti\u00e3o Viana, Andr\u00e9 Hassem foi aliado de primeira hora da Frente Popular, Ti\u00e3o Flores era filiado ao PSB e era uma esp\u00e9cie de homem forte da alian\u00e7a petista quando foi prefeito em Epitaciol\u00e2ndia.\nCelene Maia, ex-sogra de Ces\u00e1rio Braga, possui rela\u00e7\u00f5es de d\u00e9cadas com o PT e foi durante os 20 anos de governo petista que ela teve cargos de chefia.\nCelene Maia era considerada uma dura defensora do PT nas gest\u00f5es de Jorge e Ti\u00e3o Viana\nCelene Maia Prado se destacou nos 20 anos dos governos do PT como coordenadora do programa Sa\u00fade Itinerante.\nCelene foi nomeada diretora de Gerenciamento de Unidades Pr\u00f3prias, refer\u00eancia DAE-2, na Secretaria de Estado de Sa\u00fade, e vai receber um sal\u00e1rio mensal de R$ 17.109,67.\nLucia Paiva, nomeada para a dire\u00e7\u00e3o do Samu, comp\u00f4s os governos petistas e era apontada como \u201cqueridinha da esquerda\u201d, segundo fontes.\nL\u00facia assumiu cargos de chefia nas gest\u00f5es do PT\nQuando L\u00facia deixou o Samu ela chegou a debochar que faria malabarismo em frente ao sinal. N\u00e3o precisou. A pol\u00edtica se vale de outros malabares.\nSurpreso com uma das nomea\u00e7\u00f5es um m\u00e9dico que pediu para n\u00e3o ser identificado desabafou.\n\u201cA Celene me mandava mensagem na campanha do Jorge (Viana) chamando para os eventos. Estou surpreso\u201d, diz.\nAs nomea\u00e7\u00f5es que desenham o renascimento do PT no Acre acontecem sob a batuta de Alysson Bestene, secret\u00e1rio de Articula\u00e7\u00e3o e da Casa Civil.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Mois\u00e9s, Ti\u00e3o Flores, L\u00facia Paiva e companhia da FPA tem retorno sob articula\u00e7\u00e3o de Alysson Bestene e Casa Civil","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-01-12","hora":"17:20:59","id":19390,"link":"https://ac24horas.com/2023/01/12/alysson-diz-que-prioridade-de-gladson-em-encontro-com-lula-sera-buscar-recursos-para-recuperacao-da-br-364/","materia":"O Programa Bar do Vaz entrevistou nos est\u00fadios do ac24horas na tarde desta quinta-feira, 12, o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, afirmou que o governador Gladson (Progressistas), t\u00eam uma prioridade no primeiro encontro com o presidente da Rep\u00fablica, Luiz In\u00e1cio Lula da Silva (PT). Segundo ele, ser\u00e1 a garantia de recursos para recuperar a estrada da BR-364 \u2013 que liga Rio Branco a Cruzeiro do Sul que se encontra deteriorada.\nAlysson adiantou que, j\u00e1 prevendo qualquer imprevisto, o governador Gladson Cameli j\u00e1 determinou a disponibilidade de recursos oriundos do Estado visando a recupera\u00e7\u00e3o de pontos cr\u00edticos da rodovia. \u201cO governador j\u00e1 se preocupou no or\u00e7amento para que a gente possa rodar na estrada de inverno a ver\u00e3o. Ele est\u00e1 com essa vontade de sentar logo com Lula e a pauta \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o total da BR-364. A gente j\u00e1 quer ter recursos para resolver os pontos cr\u00edticos do governo\u201d, declarou.\nFalando sobre o governo federal, o secret\u00e1rio disse que Cameli ter\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o mais institucional com o presidente Lula, descartando, a princ\u00edpio, rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas com o petista. \u201cH\u00e1 uma disposi\u00e7\u00e3o de trabalhar com o governo federal pela log\u00edstica e n\u00e3o tem como ficar de fora. \u00c9 mais uma rela\u00e7\u00e3o institucional, o governador vai ter uma agenda com o Lula e vai ter encaminhamento para atender as demandas do povo acreano. Ele caminha em todas as inst\u00e2ncias da sociedade, a popula\u00e7\u00e3o vai sentir saudades quando houver a sa\u00edda dele por n\u00e3o haver mais como continuar\u201d, explicou.\nBestene disse no decorrer do programa que a rela\u00e7\u00e3o com o Poder Legislativo ser\u00e1 uma via de m\u00e3o dupla, al\u00e9m de refor\u00e7ar que a nova base do governo na Casa Legislativa ter\u00e1 que ser t\u00e9cnica e respons\u00e1vel. \u201cAs indica\u00e7\u00f5es de um deputado n\u00e3o pode ficar sem resposta. O que a gente puder atender acerca das reivindica\u00e7\u00f5es da Assembleia Legislativa ser\u00e1 atendido. O governador busca uma base respeit\u00e1vel. \u00c0s vezes a base no interior precisa de a\u00e7\u00f5es e estamos tentando buscar o caminho. \u00c9 com esse olhar de respeito que vamos aproximar o governo dos deputados e do povo\u201d, destacou.\nAcerca das articula\u00e7\u00f5es de bastidores que apontam que o deputado estadual Pedro Longo poder\u00e1 ser indicado para o Tribunal de Contas do Estado (DOE), Alysson desconversou e falou dos objetivos do governo na nova gest\u00e3o. \u201cO governo sempre tem que olhar para o futuro para atender os anseios da sociedade\u201d.\n\nAo ser questionada sobre os rumores que apontam que a deputada federal J\u00e9ssica Sales do MDB poder\u00e1 vir a ser indicada como gestora da maternidade de Cruzeiro do Sul, Alysson elogiou a poss\u00edvel escolha do chefe do executivo acreano. \u201cA deputada federal J\u00e9ssica Sales \u00e9 m\u00e9dica, profissional e tem a gest\u00e3o na veia. Quem vem para contribuir sempre ser\u00e1 abra\u00e7ado por todos n\u00f3s\u201d, elogiou.\nO gestor falou tamb\u00e9m das escolhas do governo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nomea\u00e7\u00f5es no in\u00edcio do segundo mandato e deixou claro que a nova gest\u00e3o ser\u00e1 mais t\u00e9cnica e menos pol\u00edtica. \u201cEsse momento \u00e9 de muita tranquilidade, respeito e transpar\u00eancia para tratar os interesses dos aliados. Estamos tendo uni\u00e3o onde a decis\u00e3o final seja do governador Gladson Cameli e encaminhe nas inst\u00e2ncias necess\u00e1rias. N\u00e3o podemos os anseios individuais se sobrepor aos do coletivo. Ser\u00e1 um governo t\u00e9cnico, mas com responsabilidade pol\u00edtica. Queremos olhar nas pontas, temos grandes obras para iniciar como o viaduto e a maternidade para nesse segundo mandato entregar ao Gladson. O governador tem tirado tempo para despachar nesse n\u00facleo colocando a opini\u00e3o dele em todas as a\u00e7\u00f5es\u201d, argumentou.\nO jornalista Roberto Vaz tratou de assuntos pol\u00edticos, como por exemplo, uma poss\u00edvel uni\u00e3o de Gladson e Bocalom visando as elei\u00e7\u00f5es de 2024, por\u00e9m, Alysson n\u00e3o confirmou o arranjo. \u201cO prefeito tem feito gestos para que as institui\u00e7\u00f5es possam fazer o melhor para a popula\u00e7\u00e3o. Com essa uni\u00e3o do Estado e munic\u00edpio quem ganha \u00e9 o povo\u201d, mencionou.\nASSISTA AO V\u00cdDEO:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-rounded-fill\n\n\n\nLink\n\n\n\n38:32\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson diz que prioridade de Gladson em encontro com Lula ser\u00e1 buscar recursos para recupera\u00e7\u00e3o da BR-364","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-02-02","hora":"10:02:01","id":20281,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/02/o-nome-de-michelle-melo-foi-sugerida-por-alysson-e-eu-acatei-diz-gladson-cameli/","materia":"\u00a0\nO governador Gladson Cameli afirmou em entrevista \u00e0 imprensa na manh\u00e3 de quinta-feira (2) que o nome da deputada Michelle Melo (PDT) para ser l\u00edder do governo foi uma sugest\u00e3o apresentada por Alysson Bestene, assessor de articula\u00e7\u00e3o.\nGladson afirmou que ap\u00f3s Alysson Bestene ter apresentado o nome de Michelle e ele aceitar foi quando houve o primeiro encontro com a parlamentar.\n\u201cO Alysson me apresentou o nome da deputada Michelle e eu aceitei. Ela foi ao Pal\u00e1cio acompanhada do pai, n\u00f3s conversamos e creio que ela ser\u00e1 uma boa l\u00edder\u201d, diz.\nMichelle Melo que era vereadora de Rio Branco se destacou por uma forte oposi\u00e7\u00e3o ao Executivo municipal.\nA respeito da indica\u00e7\u00e3o de Alysson, Gladson come\u00e7ou dizendo que no primeiro momento cada secret\u00e1rio teve autonomia e ele fez de tudo para n\u00e3o interferir.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"&#8220;O nome de Michelle Melo foi sugerida por Alysson e eu acatei&#8221;, diz Gladson Cameli","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-02-07","hora":"09:51:01","id":28197,"link":"https://oseringal.com/2023/02/07/turma-do-barulho-deputado-afonso-fernandes-dono-de-terceirizada-que-da-calote-em-trabalhadores-emplaca-presidente-da-cohab-com-forcinha-de-alysson-bestene/","materia":"O deputado Afonso Fernandes (PL) emplacou um amigo pessoal, Rafael Almeida, como presidente da Cohab-Acre. O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, costurou a nomea\u00e7\u00e3o, que beneficia o parlamentar, dono da terceirizada Red Pontes, empresa que presta servi\u00e7os de limpeza, dentre outros, em hospitais p\u00fablicos, mas n\u00e3o paga direitos trabalhistas, nem mesmo sal\u00e1rios em dia.\nUma reportagem-den\u00fancia do Seringal obrigou a empresa do deputado a assumir o compromisso de pagar 4 meses atrasados de cart\u00e3o alimenta\u00e7\u00e3o, os sal\u00e1rios de dezembro de 2022 e o FGTS dos empregados. Um servidor do hospital Jo\u00e3o C\u00e2ncio denunciou, com provas (veja aqui) que tem 2 anos e 6 meses de servi\u00e7os, mas a Red Pontes recolheu apenas 5 meses de contribui\u00e7\u00e3o patronal. O controlador geral do estado, Almir Brand\u00e3o, precisou chamar a empresa, pedir explica\u00e7\u00f5es e extrair dela a responsabilidade de quitar as d\u00edvidas at\u00e9 o dia 17 deste m\u00eas.\nAfonso recebe sal\u00e1rio de R$ 36 mil como deputado, gerencia uma verba de gabinete superior a R$ 100 mil e contrato de R$ 54 milh\u00f5es com a Secretaria de Sa\u00fade (Sesacre).\nA Cohab, sem dinheiro sequer para comprar papel higi\u00eanico, \u00e9 tutelada pela Secretaria de Fazendo, que faz o pagamento dos sal\u00e1rios dos diretores e n\u00e3o possui vida funcional efetiva. \u00c9 uma das chamadas massas falidas da gest\u00e3o p\u00fablica no Acre, com apenas tr\u00eas cargos de dire\u00e7\u00e3o. O Financeiro \u00e9 da lavra do pr\u00f3prio governador: Ju\u00edlio C\u00e9sar, o \u201cRoxinho\u201d, apontado como escudeiro de primeira hora da Casa Civil. A Dire\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica \u00e9 ocupada pelo arquiteto Andr\u00e9 Veras, um competente profissional filho do cerimonialista do governo, o radialista Elvis Araruna, e sobrinho do ex-governador Edmundo Pinto.\nAlysson Bestene \u00e9 um dos assessores gra\u00fados que mais prejudicam a governabilidade. Defende a censura da imprensa e o fim de alguns ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o, dando prioridade, atrav\u00e9s de sua pasta e influ\u00eancia, aos jornais de amigos seus \u2013 alguns deles com altos cargos em comiss\u00e3o e fatias generosas da verba publicit\u00e1ria.\nO secret\u00e1rio opinou, h\u00e1 dia, sobre a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos no primeiro escal\u00e3o, entendendo que o crit\u00e9rio t\u00e9cnico n\u00e3o deve se sobrepor \u00e0 indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\n\u00a0\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"https://oseringal.com","titulo":"Turma do barulho: deputado Afonso Fernandes, dono de terceirizada que d\u00e1 calote em trabalhadores, emplaca presidente da Cohab com &#8220;forcinha&#8221; de Alysson Bestene","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-03-22","hora":"10:35:35","id":52760,"link":"https://acrenews.com.br/representando-o-governador-na-entrega-de-laboratorios-em-escola-alysson-bestene-diz-que-gladson-pensa-no-povo/","materia":"\nReda\u00e7\u00e3o AcreNews\nA entrega dos Laborat\u00f3rios Did\u00e1ticos M\u00f3veis de Ci\u00eancias na escola Padre Diogo Feij\u00f3, bairro Abra\u00e3o Alab, nesta ter\u00e7a-feira, 20, foi prestigiada pelo chefe da Secretaria de Governo, Alysson Bestene. Representando o governador Gladson Cameli (PP), ele elogiou o comandante do Estado pelos investimentos em educa\u00e7\u00e3o. \u201cEle pensa no povo\u201d, disse.Os laborat\u00f3rios totalizam 50 unidades para atender as escolas de ensino eundamental anos finais do Estado do Acre, sendo 27 escolas do campo em Rio Branco e Cruzeiro do Sul.\n\u201cQuero agradecer nosso governador Gladson Cameli que est\u00e1 sempre pensando na popula\u00e7\u00e3o acreana quando faz investimentos dessa integradora na comunidade escolar\u201d, elogiou o chefe da Segov.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Representando o governador na entrega de laborat\u00f3rios em escola, Alysson Bestene diz que Gladson &#8220;pensa no povo&#8221;","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Justica\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-04-10","hora":"15:54:38","id":72257,"link":"https://acrenews.com.br/secretario-de-governo-alysson-bestene-prestigia-entrega-de-veiculos-ao-deracre-e-idaf/","materia":"\nO governo do Acre realizou nesta segunda-feira, 10, mais uma entrega de ve\u00edculos e desta vez o Departamento de Estradas de Rodagens do Acre (Deracre), e o Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal (Idaf) foram contemplados.\nO secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, esteve presente na cerim\u00f4nia de entrega que aconteceu na sede do Deracre e ressaltou o compromisso do Estado. \n\u201cIsso mostra o empenho do governador Gladson Cameli. O governo tem se esfor\u00e7ado ao m\u00e1ximo e apesar dos desastres naturais que temos enfrentado, tivemos mais uma vit\u00f3ria. Essas aquisi\u00e7\u00f5es servir\u00e3o para dar continuidade nas obras em ramais e ajudar no suporte aos produtores\u201d, declarou Alysson.\nS\u00e3o mais de R$ 4 milh\u00f5es provenientes de conv\u00eanio com o programa Calha Norte. Foram adquiridos e entregues oito caminhonetes, um caminh\u00e3o comboio e um caminh\u00e3o pipa ao Deracre.\nAo Idaf, foram entregues seis novos ve\u00edculos, quatro caminhonetes e duas vans. As aquisi\u00e7\u00f5es foram feitas com recursos pr\u00f3prios e com verbas do Minist\u00e9rio da Agricultura.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, prestigia entrega de ve\u00edculos ao Deracre e Idaf","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-07","hora":"11:05:12","id":86462,"link":"https://ac24horas.com/2023/05/07/alysson-entra-no-jogo/","materia":"Com a decis\u00e3o da prefeita Socorro Neri (PROGRESSISTAS) de n\u00e3o disputar a prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem como estava previsto, o secret\u00e1rio de Articula\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica, Alysson Bestene, entra no jogo sem oponentes, inclusive, dentro do PROGRESSISTA, onde deve ter maioria no diret\u00f3rio municipal. Com isso, o confronto entre ele e o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que tamb\u00e9m \u00e9 PROGRESSISTA, dever\u00e1 acontecer bem antes das elei\u00e7\u00f5es. Bocalom poderia ir para o PL ou Uni\u00e3o Brasil.\nA pr\u00e9-candidatura de Alysson tem o apoio integral da c\u00fapula do governo que tenta convencer o governador Gladson Cameli da necessidade de se ter um candidato pr\u00f3prio. At\u00e9 onde se sabe o governador continua observando o movimento pol\u00edtico como costuma fazer para uma decis\u00e3o final mais adiante.\nO grupo que apoia Alysson v\u00ea suas chances aumentarem \u00e0 medida em que o deputado Edvaldo Magalh\u00e3es (PC do B), M\u00e1rcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) e por \u00faltimo o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) tecem duras cr\u00edticas ao governo tendo como pano de fundo a elei\u00e7\u00e3o municipal. Isto significa que Gladson n\u00e3o fechou acordo pol\u00edtico nenhum para apoiar a reelei\u00e7\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom, muito menos do ex-prefeito Marcos Alexandre como desejam. Sendo a \u00fanica certeza nessa vida \u00e9 a mudan\u00e7a, \u00e9 bem plaus\u00edvel que o quadro pol\u00edtico mude. Por\u00e9m, a princ\u00edpio \u00e9 o que est\u00e1 posto.\n\u201cO p\u00e1ssaro que descansa tem fome; o que voa, tem que comer\u201d. (ditado norueg\u00eas)\n\u00a0. Alguns segmentos da esquerda se comportam como membros de uma seita.\n. O bolsonarismo tamb\u00e9m criou a sua.\n. Portanto, temos duas seitas que travam uma verdadeira guerra dentro da C\u00e2mara Federal e do Senado.\n. As seitas trocam o doce por amargo e o amargo pelo doce; chamam ao bem, mal e ao mal bem.\n. \u00c9 o velho manique\u00edsmo \u00e0s voltas com o nosso debate pol\u00edtico; eu sou do bem e voc\u00ea \u00e9 do mal; um \u00e9 de Deus o outro do diabo.\n. O melhor exemplo desse confronto das seitas \u00e9 a tentativa de se criar uma lei que impe\u00e7a a propaga\u00e7\u00e3o das fake news, os crimes de \u00f3dio e atos terroristas na internet envolvendo as Big Techs.\n. Para uns \u00e9 justi\u00e7a; para outros, censura.\n. Enquanto isso, as fake news e crimes se propagam pela internet at\u00e9 que\u2026um novo fato chocante sacoleje a sociedade.\n. Vir\u00e3o pol\u00edticos com discursos emotivos, f\u00e1ceis e demag\u00f3gicos.\n. Seitas n\u00e3o aceitam o di\u00e1logo para a constru\u00e7\u00e3o do bem comum.\n. Tem prefeito do interior comendo piranambu e arrotando caviar.\n. Quem est\u00e1 no poder pode muito, mas n\u00e3o pode tudo.\n. Perguntem ao Bolsonaro; ao Lula tamb\u00e9m!\n. Duas pol\u00edticas que, por erro de avalia\u00e7\u00e3o de seus potenciais, est\u00e3o fora de seus mandatos:\n. As deputadas Mara Rocha e Vanda Milani fizeram bons mandatos em seus campos de atua\u00e7\u00e3o.\n. Por\u00e9m se perderam no caminho ao optarem para disputar o governo (Mara) e Senado (Vanda).\n. As duas se reelegeriam deputadas federais com certa facilidade.\n. H\u00e1 quem diga que cavalo paramentado pode passar duas vezes.\n. Dois pol\u00edticos que nunca devem ser subestimado:\n. O governador Gladson e o prefeito de Sena Madureira, Mazinho Serafim.\n. Chegando atrasado por qu\u00ea, Macuna\u00edma?!\n. Compromissos, Ast\u00e9rio! Compromissos\u2026\n. Isso,\u00a0 Ast\u00e9rio, fica bem melhor assim, mas verdadeiro.\n. Macuna\u00edma, nunca subestime\u00a0a intelig\u00eancia e a dignidade de uma pessoa.\n. \u201cA vida n\u00e3o se resume em festivais!\n. Bom dia!\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson entra no jogo!","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-08","hora":"14:58:34","id":87028,"link":"https://ac24horas.com/2023/05/08/com-socorro-fora-e-ascensao-de-alysson-bocalom-deve-deixar-o-progressistas/","materia":"Uma reuni\u00e3o na sede do Progressistas na noite da \u00faltima sexta-feira, 5, tentava recalcular a rota do partido depois que a deputada federal Socorro Neri (PP) disse ao ac24horas que deve terminar o mandato na C\u00e2mara Federal e n\u00e3o disputar\u00e1 a prefeitura de Rio Branco em 2024. A declara\u00e7\u00e3o deixou surpresos aliados, potenciais advers\u00e1rios, e o Progressistas, que j\u00e1 dava a candidatura da ex-prefeita em 2024 quase como certa.\nO secret\u00e1rio-geral do Progressistas no Acre, L\u00edvio Veras disse que, com a negativa de Socorro Neri, o partido trabalha agora com o nome de Ti\u00e3o Bocalom, pr\u00e9-candidato a reelei\u00e7\u00e3o, e outros quatro: o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o do Acre, Aberson Carvalho; o vereador N. Lima; o secret\u00e1rio de governo do Acre, Alysson Bestene e o diretor-presidente do Saneacre, Jos\u00e9 Bestene.\nApesar de Veras confirmar os cincos nomes, dois trataram de negar qualquer possibilidade de disputar o pleito no ano que vem. Aberson Carvalho, por exemplo, diz que nunca cogitou tal candidatura e Jos\u00e9 Bestene diz que o PP deve ter errado o Bestene da lista, e diz que em 2024 n\u00e3o ser\u00e1 candidato a nada.\nJ\u00e1 o vereador N. Lima disse que colocou o nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do partido por acumular conhecimento de seis mandatos p\u00fablicos. \u201cTodo mundo tava colocando o nome l\u00e1 dentro do PP e eu coloquei o meu tamb\u00e9m\u201d, disse.\nO Prefeito Ti\u00e3o Bocalom disse que n\u00e3o quer falar sobre elei\u00e7\u00e3o, mas pessoas ouvidas pela ac24horas consideram a sa\u00edda do PP do atual gestor da capital como certa. Existe a possibilidade de disputar a elei\u00e7\u00e3o pelo PL e at\u00e9 mesmo o Republicanos.\nO secret\u00e1rio Alysson Bestene, disse estar pronto para ser lan\u00e7ado pelo partido e revelou ter o sonho de comandar a capital. \u201cPor eu ser de Rio Branco, [\u00e9 um sonho] disputar a prefeitura para conduzir o destino de uma capital\u201d. Este \u00faltimo contaria com o apoio de parte dos aliados do governador Gladson Cameli que andam pelos corredores do Pal\u00e1cio e sua ascens\u00e3o interna seria natural por ser filiado ao PP h\u00e1 d\u00e9cadas.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Com Socorro fora e ascens\u00e3o de Alysson, Bocalom deve deixar o Progressistas","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-08","hora":"16:20:37","id":87093,"link":"https://nahoradanoticia.com.br/politica/com-socorro-fora-e-ascensao-de-alysson-bocalom-deve-deixar-o-progressistas/","materia":"Uma reuni\u00e3o na sede do Progressistas na noite da \u00faltima sexta-feira, 5, tentava recalcular a rota do partido depois que a deputada federal Socorro Neri (PP) disse ao\u00a0ac24horas\u00a0que deve terminar o mandato na C\u00e2mara Federal e n\u00e3o disputar\u00e1 a prefeitura de Rio Branco em 2024. A declara\u00e7\u00e3o deixou surpresos aliados, potenciais advers\u00e1rios, e o Progressistas, que j\u00e1 dava a candidatura da ex-prefeita em 2024 quase como certa.\nO secret\u00e1rio-geral do Progressistas no Acre, L\u00edvio Veras disse que, com a negativa de Socorro Neri, o partido trabalha agora com o nome de Ti\u00e3o Bocalom, pr\u00e9-candidato a reelei\u00e7\u00e3o, e outros quatro: o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o do Acre, Aberson Carvalho; o vereador N. Lima; o secret\u00e1rio de governo do Acre, Alysson Bestene e o diretor-presidente do Saneacre, Jos\u00e9 Bestene.\nApesar de Veras confirmar os cincos nomes, dois trataram de negar qualquer possibilidade de disputar o pleito no ano que vem. Aberson Carvalho, por exemplo, diz que nunca cogitou tal candidatura e Jos\u00e9 Bestene diz que o PP deve ter errado o Bestene da lista, e diz que em 2024 n\u00e3o ser\u00e1 candidato a nada.\nJ\u00e1 o vereador N. Lima disse que colocou o nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do partido por acumular conhecimento de seis mandatos p\u00fablicos. \u201cTodo mundo tava colocando o nome l\u00e1 dentro do PP e eu coloquei o meu tamb\u00e9m\u201d, disse.\nO Prefeito Ti\u00e3o Bocalom disse que n\u00e3o quer falar sobre elei\u00e7\u00e3o, mas pessoas ouvidas pela\u00a0ac24horas\u00a0consideram a sa\u00edda do PP do atual gestor da capital como certa. Existe a possibilidade de disputar a elei\u00e7\u00e3o pelo PL e at\u00e9 mesmo o Republicanos.\nO secret\u00e1rio Alysson Bestene, disse estar pronto para ser lan\u00e7ado pelo partido e revelou ter o sonho de comandar a capital. \u201cPor eu ser de Rio Branco, [\u00e9 um sonho] disputar a prefeitura para conduzir o destino de uma capital\u201d. Este \u00faltimo contaria com o apoio de parte dos aliados do governador Gladson Cameli que andam pelos corredores do Pal\u00e1cio e sua ascens\u00e3o interna seria natural por ser filiado ao PP h\u00e1 d\u00e9cadas.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"https://nahoradanoticia.com.br","titulo":"Com Socorro fora e ascens\u00e3o de Alysson, Bocalom deve deixar o Progressistas","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-08","hora":"16:53:12","id":87179,"link":"https://acrenews.com.br/corrigimos-distorcoes-de-20-anos-com-a-ajuda-dos-deputados-diz-alysson-bestene-sobre-aumento-concedido-a-servidores/","materia":"\nDepois de semanas de negocia\u00e7\u00f5es, o governo do Estado aprovou um reajuste de 20,32% para o conjunto dos servidores p\u00fablicos. Embora algumas categorias estejam insatisfeitas, o aumento atingiu, sem distin\u00e7\u00e3o, todos aqueles que t\u00eam v\u00ednculos com estado. \u201cOs pleitos foram analisados por uma comiss\u00e3o e, embora estejamos imersos numa crise econ\u00f4mica, com redu\u00e7\u00e3o dos repasses federais, aprovamos um ganho real\u201d, assim resumiu o secret\u00e1rio extraordin\u00e1rio de Assuntos Governamentais, Alysson Bestene.\n\nAlysson concede entrevista ao rep\u00f3rter Jorge Natal\nEle destacou a responsabilidade do governador com as finan\u00e7as, sobretudo com o pagamento mantido rigorosamente em dia. \u201cFoi poss\u00edvel realizar um aumento, que ser\u00e1 parcelado em quatro vezes. A decis\u00e3o foi para que todos os servidores, de forma ison\u00f4mica, fossem comtemplados\u201d, reiterou, informando que a primeira parcela ser\u00e1 paga no pr\u00f3ximo m\u00eas. \u201cNeste momento, n\u00e3o foi poss\u00edvel atender aos t\u00e9cnicos de enfermagem. Por\u00e9m, as portas est\u00e3o abertas e estamos em negocia\u00e7\u00e3o permanente\u201d, esclareceu Alysson.\nTamb\u00e9m foi uma corrigida uma distor\u00e7\u00e3o, segundo o secret\u00e1rio, que perdurou por 20 anos. Existiam servidores que ganhavam abaixo de um sal\u00e1rio m\u00ednimo, o que obrigava o governo a fazer complementa\u00e7\u00f5es (gratifica\u00e7\u00f5es). \u201cResolvemos a situa\u00e7\u00e3o de cerca de dois mil e seiscentos servidores\u201d, destacou, lembrando que, anteriormente, o governo j\u00e1 tinha avan\u00e7ado com o n\u00edvel superior para a Sa\u00fade, al\u00e9m da majora\u00e7\u00e3o dos plant\u00f5es do n\u00edvel fundamental de tr\u00eas grupos da categoria.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"&#8220;Corrigimos distor\u00e7\u00f5es de 20 anos com a ajuda dos deputados&#8221;, diz Alysson Bestene sobre aumento concedido a servidores","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-09","hora":"11:08:45","id":87615,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica/secretario-da-segov-alysson-bestene-e-o-chefe-da-casa-civil-jhonatan-donadonni-marcam-reuniao-com-sindicalistas-e-nao-comparecem/","materia":"\nUma reuni\u00e3o entre a c\u00fapula do governo Gladson Cameli e os representantes dos Sindicatos Estaduais da Sa\u00fade, foi agendada para acontecer no final da tarde de segunda-feira onde seria discutido o reajuste do plant\u00e3o extra e a verba indenizat\u00f3ria dos servidores.\nAcompanhados do deputado estadual Adailton Cruz (PSB), os presidentes do Sinteac e SPATE aguardaram o secret\u00e1rio da SEGOV, Alysson Bestene, e o Chefe da Casa Civil, Jhonatan Donadonni, que s\u00e3o os interlocutores junto ao Pal\u00e1cio Rio Branco, para uma solu\u00e7\u00e3o nas demandas da categoria.\nOs diretores sindicais sa\u00edram da Casa Civil frustrados e decepcionados com o desprezo e desrespeito por parte do governo. Com isso, j\u00e1 soltaram convocat\u00f3ria, afirmando que o movimento continua e, nesta ter\u00e7a-feira, a partir das 8 horas, todos os servidores da sa\u00fade do grupo VII est\u00e3o convidados a participar do manifesto em frente \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Acre \u2013 ALEAC.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Secret\u00e1rio da SEGOV, Alysson Bestene, e o Chefe da Casa Civil, Jhonatan Donadonni, marcam reuni\u00e3o com sindicalistas e n\u00e3o comparecem","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-09","hora":"13:08:27","id":87775,"link":"https://www.juruaemtempo.com.br/2023/05/sobre-candidatura-de-alysson-a-prefeito-gladson-diz-e-meu-amigo-e-tem-meu-apoio-so-nao-vai-se-nao-quiser/","materia":"\nO principal padrinho de Alysson Bestene, o governador Gladson Cameli afirmou que o secret\u00e1rio de Governo ter\u00e1 seu incondicional apoio para prefeito de Rio Branco caso decida entrar na disputa para o Executivo municipal em 2024.\n\u201cO Alysson tem meu apoio sim e s\u00f3 n\u00e3o vai ser candidato se n\u00e3o quiser. \u00c9 meu amigo, me ajudou muito na pandemia e conquistou toda equipe do governo\u201d, disse o governador Gladson Cameli ao Blog da Hora.\nO nome de Alysson come\u00e7ou a ganhar for\u00e7a nos \u00faltimos dois dias ap\u00f3s a deputada federal Socorro Neri ter declinado da ideia de candidatura.\nBocalom, que \u00e9 filiado ao partido, estaria de malas prontas para o PL a convite de M\u00e1rcio Bittar. O prefeito de Rio Branco dificilmente ter\u00e1 o apoio do governador Gladson Cameli e est\u00e1 longe de ser uma unanimidade no governo.\n\nPor Luciano Tavares \u2013 Blog da Hora.\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"https://www.juruaemtempo.com.br","titulo":"Sobre candidatura de Alysson a prefeito, Gladson diz: \u201c\u00c9 meu amigo e tem meu apoio. S\u00f3 n\u00e3o vai se n\u00e3o quiser\u201d","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-09","hora":"11:08:45","id":88867,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/secretario-da-segov-alysson-bestene-e-o-chefe-da-casa-civil-jhonatan-donadonni-marcam-reuniao-com-sindicalistas-e-nao-comparecem/","materia":"\nUma reuni\u00e3o entre a c\u00fapula do governo Gladson Cameli e os representantes dos Sindicatos Estaduais da Sa\u00fade, foi agendada para acontecer no final da tarde de segunda-feira onde seria discutido o reajuste do plant\u00e3o extra e a verba indenizat\u00f3ria dos servidores.\nAcompanhados do deputado estadual Adailton Cruz (PSB), os presidentes do Sinteac e SPATE aguardaram o secret\u00e1rio da SEGOV, Alysson Bestene, e o Chefe da Casa Civil, Jhonatan Donadonni, que s\u00e3o os interlocutores junto ao Pal\u00e1cio Rio Branco, para uma solu\u00e7\u00e3o nas demandas da categoria.\nOs diretores sindicais sa\u00edram da Casa Civil frustrados e decepcionados com o desprezo e desrespeito por parte do governo. Com isso, j\u00e1 soltaram convocat\u00f3ria, afirmando que o movimento continua e, nesta ter\u00e7a-feira, a partir das 8 horas, todos os servidores da sa\u00fade do grupo VII est\u00e3o convidados a participar do manifesto em frente \u00e0 Assembleia Legislativa do Estado do Acre \u2013 ALEAC.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Secret\u00e1rio da SEGOV, Alysson Bestene, e o Chefe da Casa Civil, Jhonatan Donadonni, marcam reuni\u00e3o com sindicalistas e n\u00e3o comparecem","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-16","hora":"20:13:20","id":89409,"link":"https://ac24horas.com/2023/05/16/alysson-bestene-o-nome-do-pp-para-disputar-a-prefeitura/","materia":"A carta que est\u00e1 na mesa do PP para ser candidato a prefeito de Rio Branco, \u00e9 a do secret\u00e1rio Alysson Bestene. Al\u00e9m do governador Gladson Cameli ter feito a declara\u00e7\u00e3o, o seu nome tem o aval das maiores lideran\u00e7as do partido. A deputada federal Socorro Neri (PP) desistiu da sua candidatura e est\u00e1 apoiando o nome do Alysson. Dentro do partido, entre os que votam no diret\u00f3rio municipal, a maioria esmagadora \u00e9 a favor da candidatura.\nA vice-governadora Mailza Gomes (PP) deve acompanhar o nome escolhido pelo governador como candidato. Tudo converge dentro do PP para que o candidato a representar o partido na disputa da PMRB seja o do Alysson Bestene, que n\u00e3o \u00e9 um novato em pol\u00edtica, j\u00e1 participou de elei\u00e7\u00f5es e foi vereador de Rio Branco. E contra ele n\u00e3o existem n\u00f3doas na sua carreira profissional. \u00c9 mais um nome no jogo.\nFALO COM FONTES\nNo atual contexto, pelo que j\u00e1 tenho escutado, n\u00e3o vejo chance do prefeito Ti\u00e3o Bocalom bater chapa no partido com o Alysson Bestene, \u00e9 o derrotar entre os convencionais. Fosse o Bocalom come\u00e7aria a pensar em outro partido e ter legenda para disputar a reelei\u00e7\u00e3o, no pr\u00f3ximo ano.\nCANDIDATO A PREFEITO\nQuem me disse ontem que trabalha numa composi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para ser candidato a prefeito de Feij\u00f3, foi o ex-deputado Cadmiel Bonfim (PSDB).\nA FOICE VAI CORTAR CABE\u00c7AS\nNove vereadores, cinco ex-prefeitos e mais alguns filiados, come\u00e7am a receber a partir de hoje as notifica\u00e7\u00f5es do PSD para explicarem a pr\u00e1tica de infidelidade pol\u00edtica na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. A partir da notifica\u00e7\u00e3o ter\u00e3o 3 dias para a defesa. E j\u00e1 na pr\u00f3xima semana a Comiss\u00e3o de \u00c9tica se re\u00fane para avaliar as defesas e deliberar sobre as expuls\u00f5es de todos do partido. Quem vai comandar o julgamento \u00e9 a Comiss\u00e3o de \u00c9tica, cujo Relator \u00e9 o professor Carlos Coelho.\nFALSA EXPECTATIVA\nS\u00f3 jogo com a verdade. Os deputados est\u00e3o criando uma falsa expectativa para os servidores do ISE, de que a PEC que os colocam como Agentes Penitenci\u00e1rios, \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de seus problemas. Faltam com a verdade. A PEC \u00e9 inconstitucional. S\u00f3 se entra no emprego p\u00fablico por concurso. \u00c9 a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que cita. A ALEAC n\u00e3o tem for\u00e7a jur\u00eddica acima da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Ent\u00e3o, vamos deixar de enganar os servidores do ISE. Joguem com a verdade, senhores deputados.\n\u00daNICO VERDADEIRO\nO \u00fanico que foi real nesse epis\u00f3dio foi o deputado Pedro Longo, Juiz de Direito aposentado, e que advertiu pela inconstitucionalidade da mat\u00e9ria e votou contra a aprova\u00e7\u00e3o. N\u00e3o jogou para a plat\u00e9ia.\nAT\u00c9 O STF\nA l\u00edder do governo, deputada Michelle Melo (PDT) foi verdadeira ontem, ao falar que o governo s\u00f3 pode aplicar a PEC aprovada se n\u00e3o for derrubada pelo STF. E para informar: J\u00e1 h\u00e1 um parecer da AGU e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal pela inconstitucionalidade. O relator da mat\u00e9ria \u00e9 o ministro Dias Toffoli, e sua decis\u00e3o n\u00e3o deve demorar. Essa \u00e9 a verdade dos fatos.\nFALTOU SEREM CLAROS\nO que faltou aos deputados \u00e9 terem sido claros aos funcion\u00e1rios do ISE de que a aprova\u00e7\u00e3o da PEC n\u00e3o era a solu\u00e7\u00e3o definitiva para seus casos, mas n\u00e3o falaram a verdade de que tinha tudo para ser derrubada na justi\u00e7a. Essa \u00e9 a real situa\u00e7\u00e3o. E o STF derrubando, n\u00e3o haver\u00e1 como o governo manter o que foi aprovado na PEC.\nCARNAVAL PARTICULAR\nClaro que os berros do deputado Edvaldo Magalh\u00e3es (PCdoB) para jogar os servidores do ISE contra o governo, \u00e9 jogo de cena. Ele sabe que a PEC que defende \u00e9 inconstitucional.\nPENSAR DUAS VEZES\nA declara\u00e7\u00e3o de que apoiaria a candidatura da J\u00e9ssica Sales (MDB) a prefeita de Cruzeiro do Sul saiu da boca do deputado Nicolau Junior (PP), numa reuni\u00e3o no ac24horas. N\u00e3o foi da boca de terceiro. Faz certo tempo, \u00e9 verdade. Por isso publiquei. Se resolveu voltar atr\u00e1s e apoiar o prefeito Zequinha, \u00e9 algo que s\u00f3 ele pode explicar. Antes de se dar uma declara\u00e7\u00e3o se deve pensar v\u00e1rias vezes. Mas, nada a contestar, cada um apoia na campanha quem bem entender.\nFIQUE CERTA DISSO\nA J\u00e9ssica Sales (MDB) fique certa de uma coisa, que se for ser candidata a prefeita de Cruzeiro do Sul, s\u00f3 contar\u00e1 com seu grupo e com o eleitorado.\nSA\u00daDE \u00c9 PRIORIDADE\nCom a manifesta\u00e7\u00e3o do ministro Barroso do STF, liberando o pagamento do piso da Enfermagem para os governos e munic\u00edpios, os prefeitos e governadores ter\u00e3o que se virar para cumprir a lei. N\u00e3o adianta o choro da falta de recursos. Sa\u00fade \u00e9 prioridade.\nDISPUTA DE XAPURI\nO deputado ex-Ant\u00f4nio Pedro pode aparecer no pr\u00f3ximo ano como candidato a prefeito de Xapuri.\nCOM PREST\u00cdGIO\nO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o(PSD) est\u00e1 com prest\u00edgio no governo do Lula. No dia 19, trar\u00e1 ao Acre para discutir Seguran\u00e7a nas fronteiras, os ministros Fl\u00e1vio Dino e M\u00facio. Dever\u00e3o estar presentes, em Brasil\u00e9ia.\nN\u00c3O \u00c9 POUCA COISA\nO ex-deputado Jenilson Leite (PSB) teve 35 mil votos na capital. N\u00e3o pode ficar de fora dos debates sobre a sucess\u00e3o municipal.\nFRASE MARCANTE\n\u201cO ser humano planeja e Deus maneja\u201d. Prov\u00e9rbio Ruso\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson Bestene, o nome do PP para disputar a prefeitura","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-17","hora":"12:50:19","id":91470,"link":"https://acrenews.com.br/estou-pronto-para-o-desafio-diz-alysson-bestene-sobre-provavel-candidatura-a-prefeito-de-rio-branco/","materia":"\nPor Jorge Natal\nDepois do apoio escancarando do governador Gladson Cameli, seu amigo pessoal e padrinho pol\u00edtico, e da chancela da maioria dos dirigentes e militantes progressistas, o secret\u00e1rio extraordin\u00e1rio de Assuntos Governamentais, Alysson Bestene, mesmo frisando que n\u00e3o \u00e9 o momento apropriado para o debate, disse sim sobre ser candidato a prefeito nas elei\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo ano. A declara\u00e7\u00e3o, com exclusividade para o Acrenews, foi feita na semana passada.\u201cFico feliz e lisonjeado\u201d, declarou o homem respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e defini\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gias no governo estadual, contra a qual n\u00e3o existem n\u00f3doas na sua carreira profissional e pol\u00edtica. \u201cEu nasci em Rio Branco e exerci um mandato de vereador\u201d, lembrou o pol\u00edtico, que, por duas ocasi\u00f5es, tamb\u00e9m foi candidato a vice-prefeito. \u201cConfesso que tenho o sonho de ser prefeito, por\u00e9m respeitando todas as regras do jogo democr\u00e1tico\u201d.\nApesar do \u201cvale tudo\u201d nas rela\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias e institucionais, o secret\u00e1rio garante \u00e9 que movido pela grandeza pol\u00edtica, enfatizando que palavras que se transformaram em \u201cmantras\u201d: di\u00e1logo, governan\u00e7a, transpar\u00eancia e democracia. \u201cEstou focado na gest\u00e3o e nos compromissos que o governo tem\u201d, reiterou Alysson, assegurando que a t\u00f4nica do segundo mandato \u00e9 \u201capontar solu\u00e7\u00f5es para os graves problemas do Acre.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"\u201cEstou pronto para o desafio\u201d, diz Alysson Bestene sobre prov\u00e1vel candidatura a prefeito de Rio Branco","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-19","hora":"10:33:27","id":92113,"link":"https://ac24horas.com/2023/05/19/nao-se-consegue-nada-sozinho-diz-alysson-sobre-combate-aos-crimes-na-fronteira/","materia":"FOTO: S\u00c9RGIO VALE/ac24horas\nDurante o evento que ocorre nesta sexta-feira, 19, em Brasileia, no semin\u00e1rio que vai debater o enfrentamento aos crimes nas fronteiras, com a participa\u00e7\u00e3o do ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Fl\u00e1vio Dino, o secret\u00e1rio Alysson Bestene, um dos articuladores da realiza\u00e7\u00e3o, garante observar o progresso do estado acreano em momentos como esse.\n\u201cSozinho n\u00e3o se consegue fazer nada. Ent\u00e3o buscamos aqui o crescimento e desenvolvimento na seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Estado, diminuir os \u00edndices de criminalidade e consequentemente, com esse apoio do governo federal, trazer mais seguran\u00e7a e paz para a nossa popula\u00e7\u00e3o\u201d, destacou.\nSegundo ele, todo o efetivo do governo local est\u00e1 no munic\u00edpio participando da iniciativa, o que mostra a vontade do governador Gladson Cameli em conseguir cada vez mais investimentos na \u00e1rea.\n\u201cTemos v\u00e1rios desafios a\u00ed pela frente, mas \u00e9 com parcerias como essas que n\u00f3s vamos resolver esses problemas. Principalmente quando se trata na \u00e1rea fronteiri\u00e7a. E estamos aqui querendo que essas a\u00e7\u00f5es cheguem cada vez mais em muitas fam\u00edlias\u201d, comentou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Para Alysson, a\u00e7\u00f5es de ministro impulsionam avan\u00e7o da seguran\u00e7a","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-19","hora":"10:12:37","id":92194,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/05/progressistas-bate-o-martelo-e-decide-que-alysson-bestene-sera-candidato-a-prefeito-de-rio-branco/","materia":"Est\u00e1 decidido: o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, ser\u00e1 o candidato do Progressistas \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024. A informa\u00e7\u00e3o foi obtida com exclusividade pelo ContilNet, em contato com lideran\u00e7as da executiva municipal do partido.\nEm entrevista ao site, concedida nesta sexta-feira (19), durante visita dos ministros Fl\u00e1vio Dino e Jos\u00e9 M\u00facio ao Acre, o bra\u00e7o direito de Gladson Cameli disse que est\u00e1 pronto para qualquer desafio.\nAlysson Bestene. Foto: Juan Diaz/ContilNet\n\u201cAinda \u00e9 cedo para afirmar algo nesse sentido, mas o certo \u00e9 que eu estou preparado para qualquer desafio dentro do Progressistas, que \u00e9 um partido de hist\u00f3ria, compromisso com o povo. No momento, estamos lutando para que o Governo continue atendendo as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, mas as discuss\u00f5es est\u00e3o acontecendo e me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\u201d, destacou o secret\u00e1rio.\nDe acordo com o apurado, o nome de Alysson tem, inclusive, o apoio da nova dirigente municipal do partido, a deputada federal Socorro Neri, e de outras lideran\u00e7as, como os deputados Zezinho Barbary e Gehlen Diniz.\nAlysson Bestene. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nCom a informa\u00e7\u00e3o, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que \u00e9 filiado ao Progressistas, deve concorrer \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o por outro partido \u2013 como tem sido especulado pela imprensa.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Progressistas bate o martelo e decide que Alysson Bestene ser\u00e1 candidato a prefeito","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-19","hora":"10:04:59","id":92303,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/05/fico-feliz-em-ser-lembrado-diz-alysson-bestene-sobre-suposto-apoio-para-disputar-prefeitura-de-rio-branco/","materia":"\u00a0\nO secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, afirmou \u00e0 Folha do Acre na manh\u00e3 de sexta-feira (19) que se sente feliz em ter o nome lembrado pelas lideran\u00e7as progressistas para disputar a elei\u00e7\u00e3o de prefeito de Rio Branco.\nApesar de afirmar que ainda \u00e9 cedo para tratar de sucess\u00e3o municipal de Rio Branco, Alysson admitiu que como todo pol\u00edtico sonha em administrar a cidade.\n\u201cClaro que a gente sonha, mas \u00e9 cedo para falar. O que posso dizer \u00e9 que estou preparado para qualquer desafio e fico feliz em ter meu nome lembrado\u201d, salientou.\nAlysson tem sido apontado como o nome do partido Progressista para disputar a Prefeitura de Rio Branco, embora o atual prefeito seja da mesma sigla e, portanto, seria natural ele receber apoio dos correligion\u00e1rios para a reelei\u00e7\u00e3o.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"&#8220;Fico feliz em ser lembrado&#8221;, diz Alysson Bestene sobre suposto apoio para disputar Prefeitura de Rio Branco","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-05-19","hora":"10:57:10","id":92500,"link":"https://www.juruaemtempo.com.br/2023/05/martelo-batido-pelo-pp-alysson-bestene-sera-candidato-a-prefeito-de-rio-branco/","materia":"\nEst\u00e1 decidido: o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, ser\u00e1 o candidato do Progressistas \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es\u00a0de 2024. A informa\u00e7\u00e3o foi obtida com exclusividade pelo\u00a0ContilNet, em contato com lideran\u00e7as da executiva municipal do partido.\nEm entrevista ao site, concedida nesta sexta-feira (19), durante visita dos ministros Fl\u00e1vio Dino e Jos\u00e9 M\u00facio ao Acre, o bra\u00e7o direito de Gladson Cameli disse que est\u00e1 pronto para qualquer desafio.\n\u201cAinda \u00e9 cedo para afirmar algo nesse sentido, mas o certo \u00e9 que eu estou preparado para qualquer desafio dentro do Progressistas, que \u00e9 um partido de hist\u00f3ria, compromisso com o povo. No momento, estamos lutando para que o Governo continue atendendo as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, mas as discuss\u00f5es est\u00e3o acontecendo e me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\u201d, destacou o secret\u00e1rio.\nDe acordo com o apurado, o nome de Alysson tem, inclusive, o apoio da nova dirigente municipal do partido, a deputada federal Socorro Neri, e de outras lideran\u00e7as, como os deputados Zezinho Barbary e Gehlen Diniz.\n\n\n\n\n\nCom a informa\u00e7\u00e3o, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que \u00e9 filiado ao Progressistas, deve concorrer \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o por outro partido \u2013 como tem sido especulado pela imprensa.\n\nFonte: ContilNet.\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"2","site":"https://www.juruaemtempo.com.br","titulo":"&#8216;Martelo batido&#8217; pelo PP: Alysson Bestene ser\u00e1 candidato a prefeito de Rio Branco","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Justica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-19","hora":"09:37:57","id":92552,"link":"https://acrenews.com.br/com-presencas-de-gladson-alysson-e-bocalom-confirmadas-socorro-neri-toma-posse-hoje-no-pp/","materia":"\nA deputada federal mais votada do Acre, Socorro Neri, vai ser empossada na tarde desta sexta-feira, 19, na presid\u00eancia do Progressistas de Rio Branco. \u00c9 ela quem vai conduzir o processo de forma\u00e7\u00e3o de chapa de vereadores e a majorit\u00e1ria.\nO evento acontecer\u00e1 na sede do partido, na rua major Ladislau Ferreira, Abra\u00e3o Alab, a partir das 17h. Al\u00e9m do governador Gladson Cameli, est\u00e3o com presen\u00e7as confirmadas o secret\u00e1rio da Segov, Alysson Bestene, nome do Pal\u00e1cio Rio Branco colocado como alternativa para a disputa de 2024, e o prefeito Ti\u00e3o Bocalom. \u201cVou, com certeza. O PP \u00e9 o meu partido\u201d, confirmou Bocalom ao Acrenews.\nSocorro Neri ser\u00e1 empossada presidente da municipal em acordo e consenso pr\u00e9vios. O secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o do Estado, Aberson Carvalho, ligado a Socorro, a princ\u00edpio seria o vice, mas os tr\u00eas vereadores do partido, Samy Bestene, Rutenio S\u00e1 e N Lima, teria se posicionado contra. Eles estariam interessados em apontar o vice. Al\u00e9m desse cargo, o de secret\u00e1rio tamb\u00e9m ser\u00e1 escolhido minutos antes da posse da nova diretoria.\nO PP \u00e9, na atualidade, um dos maiores partidos do Acre. Al\u00e9m do Governo do Estado, tem a prefeitura da capital e as de Cruzeiro do Sul, Porto Acre, Feij\u00f3, Manuel Urbano, Senador Guiomard e Pl\u00e1cido de Castro. Tem ainda tr\u00eas deputados federais, entre eles a pr\u00f3pria Socorro, Zezinho B\u00e1rbara e Gehlen Diniz, e tr\u00eas estaduais, Nicolau J\u00fanior, Maria Ant\u00f4nia e Manoel Moraes.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Com presen\u00e7as de Gladson, Alysson e Bocalom confirmadas, Socorro Neri toma posse hoje no PP","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"27","data":"2023-05-19","hora":"12:54:03","id":92565,"link":"https://alertacidade.com/urgente-pp-descarta-bocalom-e-decide-que-alysson-bestene-sera-candidato-a-prefeito-de-rio-branco/","materia":"\nO Partido Progressistas (PP) descartou que Ti\u00e3o Bocalom (PP) seja o candidato do partido \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o para prefeito de Rio Branco, tendo em vista sua gest\u00e3o desastrosa e m\u00e1xima rejei\u00e7\u00e3o popular. O candidato do PP ser\u00e1 Alysson Bestene, atual secret\u00e1rio estadual de assuntos governamentais. A informa\u00e7\u00e3o foi dada primeiramente pelo site Contilnet.\nEm coletiva de imprensa na manh\u00e3 desta sexta-feira (19) em cumprimento de agenda no interior do Acre, o governandor Gladson Cameli preferiu n\u00e3o comentar a decis\u00e3o do partido ao qual tamb\u00e9m integra.\n\u201cAinda \u00e9 muito cedo para falarmos disso\u201d, ponderou.\nVale lembrar que nas elei\u00e7\u00f5es governamentais passadas, Bocalom preferiu apoiar o candidato do PSD S\u00e9rgio Petec\u00e3o ao inv\u00e9s de colaborar na campanha de Cameli.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"8","site":"https://alertacidade.com","titulo":"URGENTE- PP descarta Bocalom e decide que Alysson Bestene ser\u00e1 candidato a prefeito de Rio Branco","total_de_interatividade":"36"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-19","hora":"10:44:11","id":92590,"link":"https://ecosdanoticia.net/2023/05/acoes-de-ministro-incentiva-o-desenvolvimento-da-seguranca-publica-no-acre-diz-alysson-bestene/","materia":"Durante o evento que ocorre nesta sexta-feira, 19, em Brasileia, no semin\u00e1rio que vai debater o enfrentamento aos crimes nas fronteiras, com a participa\u00e7\u00e3o do ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Fl\u00e1vio Dino, o secret\u00e1rio Alysson Bestene, um dos articuladores da realiza\u00e7\u00e3o, garante observar o progresso do estado acreano em momentos como esse.\n\u201cSozinho n\u00e3o se consegue fazer nada. Ent\u00e3o buscamos aqui o crescimento e desenvolvimento na seguran\u00e7a p\u00fablica do nosso Estado, diminuir os \u00edndices de criminalidade e consequentemente, com esse apoio do governo federal, trazer mais seguran\u00e7a e paz para a nossa popula\u00e7\u00e3o\u201d, destacou.\nSegundo ele, todo o efetivo do governo local est\u00e1 no munic\u00edpio participando da iniciativa, o que mostra a vontade do governador Gladson Cameli em conseguir cada vez mais investimentos na \u00e1rea.\n\u201cTemos v\u00e1rios desafios a\u00ed pela frente, mas \u00e9 com parcerias como essas que n\u00f3s vamos resolver esses problemas. Principalmente quando se trata na \u00e1rea fronteiri\u00e7a. E estamos aqui querendo que essas a\u00e7\u00f5es cheguem cada vez mais em muitas fam\u00edlias\u201d, comentou.\n\u00a0\n\u00a0\nFoto: S\u00e9rgio Vale\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://ecosdanoticia.net.br","titulo":"&#8220;N\u00e3o se consegue sozinho&#8221;, diz Alysson sobre combate aos crimes na fronteira do Acre","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"3","data":"2023-05-20","hora":"10:44:08","id":92710,"link":"https://nahoradanoticia.com.br/politica/progressistas-bate-o-martelo-e-decide-que-alysson-bestene-sera-candidato-a-prefeito/","materia":"Est\u00e1 decidido: o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, ser\u00e1 o candidato do Progressistas \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024. A informa\u00e7\u00e3o foi obtida com exclusividade pelo\u00a0ContilNet, em contato com lideran\u00e7as da executiva municipal do partido.\nEm entrevista ao site, concedida nesta sexta-feira (19), durante visita dos ministros Fl\u00e1vio Dino e Jos\u00e9 M\u00facio ao Acre, o bra\u00e7o direito de Gladson Cameli disse que est\u00e1 pronto para qualquer desafio.\n\n\n\u201cAinda \u00e9 cedo para afirmar algo nesse sentido, mas o certo \u00e9 que eu estou preparado para qualquer desafio dentro do Progressistas, que \u00e9 um partido de hist\u00f3ria, compromisso com o povo. No momento, estamos lutando para que o Governo continue atendendo as necessidades da popula\u00e7\u00e3o, mas as discuss\u00f5es est\u00e3o acontecendo e me coloco \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\u201d, destacou o secret\u00e1rio.\nDe acordo com o apurado, o nome de Alysson tem, inclusive, o apoio da nova dirigente municipal do partido, a deputada federal Socorro Neri, e de outras lideran\u00e7as, como os deputados Zezinho Barbary e Gehlen Diniz.\n\nAlysson Bestene. Foto: Juan Diaz/ContilNet\n\nCom a informa\u00e7\u00e3o, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que \u00e9 filiado ao Progressistas, deve concorrer \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o por outro partido \u2013 como tem sido especulado pela imprensa.\n\n\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"1","site":"https://nahoradanoticia.com.br","titulo":"Progressistas bate o martelo e decide que Alysson Bestene ser\u00e1 candidato a prefeito","total_de_interatividade":"5"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-25","hora":"16:14:32","id":94990,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/05/alysson-bestene-diz-que-disputa-partidaria-nao-deve-afetar-acoes-e-que-espera-ser-avaliado/","materia":"Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o de um pesquisa eleitoral que avalia a prefer\u00eancia dos eleitores de Rio Branco na disputa pela Prefeitura no pleito do ano que vem, o ContilNet ouviu o secret\u00e1rio de governo Alysson Bestene sobre seu desempenho nos n\u00fameros. Apesar de ser apontado como o preferido do governador Gladson Cameli, para a disputa pelo Progressistas, Alysson ainda n\u00e3o aparece com percentual alto.\nAlysson Bestene. Foto: Juan Diaz/ContilNet\n\u201cA gente tem focado em cuidar das pessoas acima de tudo, trabalhando lado a lado com o governador Gladson pensando em prol da popula\u00e7\u00e3o do estado do Acre. Ainda \u00e9 prematura toda e qualquer candidatura para o pr\u00f3ximo pleito, mas l\u00f3gico que n\u00f3s que fazemos parte de um partido pol\u00edtico estamos envolvidos entendemos que no momento certo, se assim for o desejo do partido e do pr\u00f3prio governador que \u00e9 a maior lideran\u00e7a pol\u00edtica do nosso partido e do Estado do Acre n\u00f3s estaremos prontos para qualquer desafio\u201d, disse.\nIndagado se, a partir dos n\u00fameros atuais, pretende trabalhar para que seu nome cres\u00e7a e se viabilize eleitoralmente, Alysson Bestene repetiu que tem pensado acima de tudo em trabalhar pela popula\u00e7\u00e3o.\n\u201cO trabalho, atrav\u00e9s da secretaria que represento que \u00e9 a secretaria de governo \u00e9 nesse intuito: atender a nossa popula\u00e7\u00e3o. Se isso j\u00e1 reflete no crescimento do nosso nome diante desse trabalho, eu tenho certeza que isso vai ser avaliado pela popula\u00e7\u00e3o do meu munic\u00edpio, que \u00e9 Rio Branco, e consequentemente do estado todo\u201d, destacou.\nAlysson Bestene. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nSobre como fica a rela\u00e7\u00e3o com o atual prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, na atual conjuntura, tendo ele declarado que \u00e9 candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, Alysson diz que \u00e9 a melhor poss\u00edvel. \u201cAcima de tudo a gente tem que colocar o interesse da popula\u00e7\u00e3o. Quando a gente trabalha em parceria governo do Estado e Munic\u00edpio quem ganha \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o e isso n\u00e3o muda nada. Vamos sempre tentar fazer, enquanto secretaria de governo, com que as a\u00e7\u00f5es cheguem na ponta atrav\u00e9s das nossas parcerias. Isso n\u00e3o afeta o nosso trabalho\u201d, concluiu.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"&#8220;Ainda \u00e9 prematura toda e qualquer candidatura&#8221;, diz Alysson sobre disputa em 2024","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-05-25","hora":"23:16:40","id":95076,"link":"https://nahoradanoticia.com.br/politica/ainda-e-prematura-toda-e-qualquer-candidatura-diz-alysson-sobre-disputa-em-2024/","materia":"Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o de um pesquisa eleitoral que avalia a prefer\u00eancia dos eleitores de Rio Branco na disputa pela Prefeitura no pleito do ano que vem, o\u00a0ContilNet\u00a0ouviu o secret\u00e1rio de governo Alysson Bestene sobre seu desempenho nos n\u00fameros. Apesar de ser apontado como o preferido do governador Gladson Cameli, para a disputa pelo Progressistas, Alysson ainda n\u00e3o aparece com percentual alto.\n\u201cA gente tem focado em cuidar das pessoas acima de tudo, trabalhando lado a lado com o governador Gladson pensando em prol da popula\u00e7\u00e3o do estado do Acre. Ainda \u00e9 prematura toda e qualquer candidatura para o pr\u00f3ximo pleito, mas l\u00f3gico que n\u00f3s que fazemos parte de um partido pol\u00edtico estamos envolvidos entendemos que no momento certo, se assim for o desejo do partido e do pr\u00f3prio governador que \u00e9 a maior lideran\u00e7a pol\u00edtica do nosso partido e do Estado do Acre n\u00f3s estaremos prontos para qualquer desafio\u201d, disse.\nIndagado se, a partir dos n\u00fameros atuais, pretende trabalhar para que seu nome cres\u00e7a e se viabilize eleitoralmente, Alysson Bestene repetiu que tem pensado acima de tudo em trabalhar pela popula\u00e7\u00e3o.\n\u201cO trabalho, atrav\u00e9s da secretaria que represento que \u00e9 a secretaria de governo \u00e9 nesse intuito: atender a nossa popula\u00e7\u00e3o. Se isso j\u00e1 reflete no crescimento do nosso nome diante desse trabalho, eu tenho certeza que isso vai ser avaliado pela popula\u00e7\u00e3o do meu munic\u00edpio, que \u00e9 Rio Branco, e consequentemente do estado todo\u201d, destacou.\n\nAlysson Bestene. Foto: Juan Diaz/ContilNet\n\nSobre como fica a rela\u00e7\u00e3o com o atual prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, na atual conjuntura, tendo ele declarado que \u00e9 candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, Alysson diz que \u00e9 a melhor poss\u00edvel. \u201cAcima de tudo a gente tem que colocar o interesse da popula\u00e7\u00e3o. Quando a gente trabalha em parceria governo do Estado e Munic\u00edpio quem ganha \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o e isso n\u00e3o muda nada. Vamos sempre tentar fazer, enquanto secretaria de governo, com que as a\u00e7\u00f5es cheguem na ponta atrav\u00e9s das nossas parcerias. Isso n\u00e3o afeta o nosso trabalho\u201d, concluiu.\n\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"https://nahoradanoticia.com.br","titulo":"\u201cAinda \u00e9 prematura toda e qualquer candidatura\u201d, diz Alysson sobre disputa em 2024","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"6","data":"2023-05-25","hora":"11:28:34","id":95394,"link":"https://acrenews.com.br/coluna-do-evandro-estamos-levando-muitas-ideias-boas-garante-o-coordenador-da-expoacre-alysson-bestene-que-esta-na-exporondonia/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, est\u00e1 em Rond\u00f4nia, onde acontece essa semana o equivalente a nossa Expoacre. \u00c0 coluna ele disse que est\u00e1 trazendo ideias excelentes, sobretudo as ligadas \u00e0 tecnologia para o campo. Alysson tamb\u00e9m est\u00e1 aproveitando para convidar grandes empresas e investidores de peso para a feira que acontecer\u00e1 no final de julho e come\u00e7o de agosto. Nas m\u00e3os do chefe da Segov est\u00e1 a responsabilidade de fazer a feira agropecu\u00e1ria ser uma festa inesquec\u00edvel. Vai, inclusive, ajudar a mostrar o potencial dele como nome anunciado pelo n\u00facleo do Governo para a disputa da prefeitura em 2024.\nPromessaA despeito da Expoacre, a edi\u00e7\u00e3o desse ano promete muito. Al\u00e9m das novidades, com a presen\u00e7a da agricultura familiar e da fazendinha, a agenda de shows \u00e9 muito atualizada em rela\u00e7\u00e3o aos artistas do momento.\nRespeito a MailzaA Assembleia Legislativa demonstrou um respeito ao manter o veto da governadora em exerc\u00edcio, Mailza Assis (PP), a projeto que inclui educa\u00e7\u00e3o sexual no ensino fundamental, do deputado Fagner Caleg\u00e1rio (Podemos).\nSombra do PT\u201cMais a frente vou me pronunciar sobre estes assuntos. Por enquanto, sigo trabalhando no TRE-AC, portanto, sem filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria\u201d. Do Marcos Alexandre ao responder sobre como vai fugir da sombra do PT se quiser disputar as elei\u00e7\u00f5es em 2024.\nAssombra\u00e7\u00e3oH\u00e1 quem diga que o PT n\u00e3o ser\u00e1 uma sombra, mas uma assombra\u00e7\u00e3o a perseguir o ex-prefeito Marcos Alexandre. Qualquer liga\u00e7\u00e3o notada entre ambos, ele pagar\u00e1 um pre\u00e7o.\nCuidado, UlyssesAo ir a It\u00e1lia estudar sobre combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, o deputado federal Ulysses Ara\u00fajo (UB) corre risco. \u00c9 s\u00f3 v\u00ea o que est\u00e1 acontecendo com o pessoal da Lava-Jato.\nEncantadoMario Lima, empres\u00e1rio, irm\u00e3o do ex-deputado Jo\u00e3o Correia, disse o seguinte \u00e0 coluna: \u2013 O Jo\u00e3o est\u00e1 encantado com o Marcos Alexandre. Acha que ele poder\u00e1 vir a ser a futura lideran\u00e7a pol\u00edtica do Estado.\nLe\u00e3o empolgadoO empolgado com a chegada de Marcos Alexandre na alian\u00e7a entre MDB e PSD \u00e9 o ex-prefeito de Cruzeiro do Sul, Vagner Sales. Dizem que o le\u00e3o \u00e9 um otimismo s\u00f3.\nMarina radicalQuando o Congresso desempodera a ministra Marina Silva, do Meio Ambiente, eles ajudam o governo Lula. Marina prejudica com seu radicalismo que nada difere do que a esquerda chama de radicalismo de direita que foi o governo Bolsonaro. Ela atrapalha a gest\u00e3o ao n\u00e3o aceitar sequer discutir pautas que pretendem chegar ao meio termo.\nLugar certoTi\u00e3o Bocalom (PP) foi a cidade certa buscar inspira\u00e7\u00e3o para o que ele vai fazer esse ano ainda em Rio Branco, a cidade de Curitiba, capital do Paran\u00e1, uma das mais bem cuidadas do Brasil. Foi l\u00e1 que ele achou o neg\u00f3cio das mil e uma casas em um dia.\nTorcidaBocalom e sua troupe pol\u00edtica est\u00e3o empolgados com o surgimento de diversas candidaturas em busca da prefeitura de Rio Branco. Facilitaria \u2013 \u00e9 muito \u2013 a vida dele na corrida pela reelei\u00e7\u00e3o. Eles acreditam que os 11% da \u00faltima pesquisa ainda triplicar\u00e1 e com muitas candidaturas ele papa a elei\u00e7\u00e3o.\nChato\nVereadorzinho chato esse Jo\u00e3o Marcos Luz (MDB). S\u00f3 entra no segundo tempo, mas entorna o caldo toda vez.Foi o que ouvi numa roda ontem l\u00e1 na pelada do Uchoa. Luz entisicou que n\u00e3o aceita a filia\u00e7\u00e3o de Marcos Alexandre no MDB e n\u00e3o d\u00e1 nem sinal de que vai abrir m\u00e3o disso.\nFazendo pol\u00edticaClodoaldo Rodrigues (Republicano) \u00e9 o famoso deputado que n\u00e3o faz alardes, mas \u00e9 uma fera nos bastidores. Passa o dia fazendo pol\u00edtica em Rio Branco, onde j\u00e1 tem uma base interessante, o que n\u00e3o teve na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"COLUNA DO EVANDRO \u2014 &#8220;Estamos levando muitas ideias boas&#8221;, garante o coordenador da Expoacre, Alysson Bestene, que est\u00e1 na Exporondonia","total_de_interatividade":"7"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"9","curtidas_no_facebook":"14","data":"2023-05-26","hora":"14:30:56","id":95880,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-e-homenageado-pelo-conselho-regional-de-biomedicina/","materia":"\nNa manh\u00e3 desta sexta-feira, 26, o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, recebeu uma homenagem do Conselho da 4\u00aa Regional de Biomedicina, em agradecimento pela cria\u00e7\u00e3o da Lei N\u00b0 167 de 2019, que instituiu o Dia Estadual do Biom\u00e9dico celebrado no dia 20 de novembro.\nO ato se deu pelo reconhecimento dos trabalhos de gest\u00e3o do governador Gladson Cameli em prol da Sa\u00fade, em especial, durante o per\u00edodo de pandemia de COVID-19.\nBestene agradeceu ao vice-presidente do conselho, Leonardo Kepller Oliveira, e a Comiss\u00e3o de Biomedicina pela cortesia. \u201cA gente fica muito feliz em saber que conseguiu colaborar com esse importante trabalho da categoria biom\u00e9dica, pois entendemos que a \u00e1rea \u00e9 extremamente importante para a sa\u00fade p\u00fablica e eu fico imensamente agradecido por esse gesto\u201d, declarou.\nA homenagem ocorreu na sede da Secretaria de Estado de Governo, localizada no centro da cidade de Rio Branco.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"18","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene \u00e9 homenageado pelo Conselho Regional de Biomedicina","total_de_interatividade":"41"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"6","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-05-29","hora":"16:07:50","id":96739,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/05/saia-justa-na-politica-ao-lado-de-alysson-bestene-e-bocalom-gladson-diz-que-nao-fala-em-eleicoes-2024/","materia":"\nAo lado de Alysson Bestene, apontado como pr\u00e9-candidato pelo PP e do prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP), candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, o governador Gladson Cameli enfrentou com bom humor e risos a saia justa ao ser questionado sobre quem apoia para a elei\u00e7\u00e3o de prefeito de 2024. \nGladson afirmou que n\u00e3o pode antecipar o debate para n\u00e3o prejudicar as discuss\u00f5es sobre administra\u00e7\u00e3o do Estado e Munic\u00edpio. \n\u201cN\u00e3o podemos antecipar as elei\u00e7\u00f5es e prejudicar o Munic\u00edpio. Temos muitas coisas para discutir juntos pelo bem de Rio Branco, sem antecipar discuss\u00f5es\u201d, declarou.\n\nGladson Cameli \u00e9 considerada a maior estrela do PP, mas tem preferido n\u00e3o discutir o processo eleitoral para prefeito de Rio Branco, embora nos bastidores se especule que o candidato dele para prefeitura da capital seja Alysson Bestene.\u00a0\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"2","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Saia justa na pol\u00edtica: ao lado de Alysson Bestene e Bocalom, Gladson diz que n\u00e3o fala em elei\u00e7\u00f5es 2024","total_de_interatividade":"9"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-05-29","hora":"16:38:47","id":96765,"link":"https://yaconews.com/2023/05/saia-justa-na-politica-ao-lado-de-alysson-bestene-e-bocalom-gladson-diz-que-nao-fala-em-eleicoes-2024/","materia":"\nAo lado de Alysson Bestene, apontado como pr\u00e9-candidato pelo PP e do prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP), candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o, o governador Gladson Cameli enfrentou com bom humor e risos a saia justa ao ser questionado sobre quem apoia para a elei\u00e7\u00e3o de prefeito de 2024.\nGladson afirmou que n\u00e3o pode antecipar o debate para n\u00e3o prejudicar as discuss\u00f5es sobre administra\u00e7\u00e3o do Estado e Munic\u00edpio.\n\u201cN\u00e3o podemos antecipar as elei\u00e7\u00f5es e prejudicar o Munic\u00edpio. Temos muitas coisas para discutir juntos pelo bem de Rio Branco, sem antecipar discuss\u00f5es\u201d, declarou.\n\nGladson Cameli \u00e9 considerada a maior estrela do PP, mas tem preferido n\u00e3o discutir o processo eleitoral para prefeito de Rio Branco, embora nos bastidores se especule que o candidato dele para prefeitura da capital seja Alysson Bestene.\u00a0\nPor: Folha do Acre.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"http://yaconews.com","titulo":"Saia justa na pol\u00edtica: ao lado de Alysson Bestene e Bocalom, Gladson diz que n\u00e3o fala em elei\u00e7\u00f5es 2024","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"15","data":"2023-06-02","hora":"20:39:37","id":98969,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica/com-bocalom-fora-dos-planos-pp-ja-desenha-uma-possivel-chapa-alysson-bestene-e-abson-carvalho-para-disputa-em-rio-branco/","materia":"\nUma informa\u00e7\u00e3o que j\u00e1 circulava nos bastidores do Pal\u00e1cio Rio Branco seria da possibilidade do PP parar de flertar Marcus Alexandre (Sem Partido) e, iniciar uma longa constru\u00e7\u00e3o da chapa de mais consenso para disputar a prefeitura de Rio Branco em 2024.\nMesmo sendo filiado ao PP, o atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom n\u00e3o \u00e9 figura querida na sigla e ele pr\u00f3prio sabe disso, mas ainda n\u00e3o decidiu sobre pedir desfilia\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o. \nO nome do Secret\u00e1rio de Governo Alysson Bestene ganhou for\u00e7a internamente, pois \u00e9 um dos homens mais confi\u00e1vel do governador Gladson Cameli e tamb\u00e9m por n\u00e3o ter uma figura de grande destaque para lhe contrapor.\n Abson Carvalho dirige a Secretaria Estadual de Educa\u00e7\u00e3o, tendo como principal avalista de seu nome a deputada federal Socorro Neri (PP).\nAs informa\u00e7\u00f5es ainda n\u00e3o s\u00e3o oficiais, at\u00e9 porque o secret\u00e1rio Alysson ainda faz articula\u00e7\u00e3o nos bastidores e tenta se consolidar como pr\u00e9-candidato para valer do PP, mas falta muito tempo ainda e muita gente no governo ainda acredita na possibilidade, de terem Marcus Alexandre disputado a prefeitura por esse campo.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Com Bocalom fora dos planos, PP j\u00e1 desenha uma poss\u00edvel chapa, Alysson Bestene e Abson Carvalho, para disputa em Rio Branco","total_de_interatividade":"16"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"10","curtidas_no_facebook":"12","data":"2023-06-06","hora":"14:35:50","id":100706,"link":"https://acrenews.com.br/alianca-de-petecao-sonha-com-alysson-bestene-como-vice-de-marcus-alexandre/","materia":"\nA alian\u00e7a de partidos que projetam comandar a prefeitura de Rio Branco em 2025 vem jogando pesado para ter uma chapa de peso e derrotar o atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom.\nFontes ouvidas pela reportagem do Acrenews, disseram que lideran\u00e7as dos partidos do PSD, PP, MDB e demais frentes partid\u00e1rias desejam ter Marcus Alexandre como candidato ao comando da prefeitura e para isso pretendem convencer o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene a aceitar o convite de ser vice de Alexandre.\nCom Bestene vice, contemplaria o grupo do governador Gladson Cameli e aumentaria as chances de \u00eaxito no pleito eleitoral.\nEntretanto, Bestene, cotado como candidato nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem, j\u00e1 teria dito a aliados que s\u00f3 aceita entrar no p\u00e1reo como candidato \u00e0 prefeitura e, n\u00e3o como vice do ex-petista Marcus Alexandre.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"8","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alian\u00e7a de Petec\u00e3o sonha com Alysson Bestene como vice de Marcus Alexandre","total_de_interatividade":"30"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-07","hora":"13:19:58","id":101043,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/06/__trashed-4/","materia":"\u00a0\nPouco adiantou os deputados estaduais se darem ao trabalho de sabatinarem o contador Luiz Brand\u00e3o Soares para assumir a presid\u00eancia da Ag\u00eancia Regularora de Servi\u00e7os Publicos do Acre (Ageac) no dia 17 de maio. T\u00e3o logo foi nomeado, o governador Gladson Cameli tornou a nomea\u00e7\u00e3o sem efeito no dia 31 de maio.\nDe acordo com informa\u00e7\u00f5es de uma fonte ligada ao Pal\u00e1cio Rio Branco, bastou a contrariedade externada por um \u00fanico homem para colocar por terra a aprova\u00e7\u00e3o da Assembleia Legislativa. Alysson Bestene, \u00e9 apontado como o homem do governo que n\u00e3o aceitou Almir Brand\u00e3o na Ageac e influenciou o governador para que o exonerasse.\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Mal assessorado por Alysson, Gladson Cameli tornou sem efeito a nomea\u00e7\u00e3o de Luiz Almir Brand\u00e3o para Ageac","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-07","hora":"16:17:32","id":101299,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-visita-obras-de-recuperacao-da-via-chico-mendes-executadas-pelo-deracre/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, percorreu nesta quarta-feira, 7, as obras de recapeamento da Via Chico Mendes que est\u00e3o sendo executadas pelo governo do Estado, por meio do Departamento de Estradas de Rodagem, Infraestrutura Hidrovi\u00e1ria e Aeroportu\u00e1ria do Acre (Deracre). As obras abrangem um trecho urbano da rodovia AC40 contemplado com recursos de R$ 4,8 milh\u00f5es de uma emenda parlamentar destinada em 2018 pelo ent\u00e3o senador, Gladson Cameli.\nDe acordo com Alysson, as obras da Via Chico Mendes fazem parte das diretrizes b\u00e1sicas do governo para a mobilidade urbana no Estado. \u201cTrata-se da principal via de acesso \u00e0 Capital que o Deracre est\u00e1 recuperando para que a popula\u00e7\u00e3o possa transitar com mais seguran\u00e7a\u201d, comentou o secret\u00e1rio, agradecendo ao presidente do Deracre, S\u00f3crates Guimar\u00e3es e ao seu diretor t\u00e9cnico Ronan Fonseca.\nPara evitar maiores transtornos ao tr\u00e2nsito, o Deracre tem realizado as obras no per\u00edodo noturno com uma equipe de 20 pessoas e oito m\u00e1quinas, segundo Ronan. Os servi\u00e7os incluem o reenquadramento dos pontos danificados, retirada e limpeza do pavimento quebrado, impermeabiliza\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o e compacta\u00e7\u00e3o da nova massa asf\u00e1ltica. A meta \u00e9 eliminar buracos, desnivelamento e desgastes causados pelo tr\u00e1fego intenso de ve\u00edculos pesados e pelas a\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.\nAscom/Segov\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson visita obras de recupera\u00e7\u00e3o da Via Chico Mendes executadas pelo Deracre","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-08","hora":"16:29:54","id":101438,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/06/apos-conversa-com-alysson-ex-prefeito-rodrigo-damasceno-pode-se-filiar-ao-pp/","materia":"O ex-prefeito de Tarauac\u00e1, o m\u00e9dico Rodrigo Damasceno, revelou ao ContilNet que teve uma conversa com o secret\u00e1rio de Governo Alysson Bestene sobre uma poss\u00edvel filia\u00e7\u00e3o no Partido Progressistas (PP).\nRodrigo afirmou que foi uma conversa muito positiva e que v\u00ea com bons olhos essa possibilidade. \u201cIniciamos as tratativas e tenho um carinho muito grande pelo PP. Agora \u00e9 estreitar a rela\u00e7\u00e3o e eu estou com uma boa perspectiva de que vai dar certo a caminhada juntos\u201d, disse.\nO convite foi feito por Alysson Bestene, um dos maiores articuladores do PP. Foto: cedida\nAo ser questionado sobre os poss\u00edveis advers\u00e1rios, o ex-prefeito afirma que v\u00ea o campo mais polarizado com a atual prefeita do munic\u00edpio.\n\u201cEu vejo nesse sentido, a gente est\u00e1 fazendo uma frente de uni\u00e3o com as pessoas que n\u00e3o est\u00e3o participando da gest\u00e3o atual e o nosso intuito \u00e9 fazer uma equaliza\u00e7\u00e3o de for\u00e7as para que a gente entre numa disputa fortalecida\u201d, explicou.\nRodrigo disse ainda que sempre relembra que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ganhar uma elei\u00e7\u00e3o sozinho. \u201cUma elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria, a gente tem que contar com o apoio de muitos e \u00e9 o que estamos construindo\u201d.\nNas elei\u00e7\u00f5es passadas, Rodrigo Damasceno foi candidato \u00e0 deputado federal pelo Podemos. Foto: ContilNet\nDurante a sua gest\u00e3o em Tarauac\u00e1, o ex-prefeito relembrou que foram realizadas diversas obras na cidade e que marcou tamb\u00e9m uma transi\u00e7\u00e3o de algumas perspectivas. \u201cEra daquela ideia de que a prefeitura era um grande cabide de empregos. A gente mudou um pouco isso, at\u00e9 pela legisla\u00e7\u00e3o que obriga, como os concursos p\u00fablicos que resgatamos depois de 10 anos. Hoje o cen\u00e1rio se mostra nesse sentido, do bem p\u00fablico ser usado como impulsionador do crescimento da cidade e n\u00e3o como uma forma de assistencialismo onde a cidade n\u00e3o prospera\u201d, lembrou.\nDamasceno relembrou tamb\u00e9m que quando tentou reelei\u00e7\u00e3o para a prefeitura, a popula\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o havia entendido a mensagem da sua gest\u00e3o, mas depois de 4 anos o seu nome estava bem cotado para retornar \u00e0 prefeitura, mas por decis\u00e3o pessoal, acabou n\u00e3o disputando uma nova elei\u00e7\u00e3o.\n\u201cMas agora est\u00e1 pacificado essa situa\u00e7\u00e3o e eu coloco meu nome \u00e0 an\u00e1lise dos partidos. Eu digo sempre: ningu\u00e9m \u00e9 candidato por si mesmo\u2026 se os partidos chegarem a esse entendimento e as pessoas tiverem essa vontade, meu nome est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para retornar para a disputa e a possibilidade de voltar para a prefeitura de Tarauac\u00e1\u201d, finalizou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Ap\u00f3s conversa com Alysson, ex-prefeito Rodrigo Damasceno pode se filiar ao PP","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-11","hora":"12:52:49","id":101994,"link":"https://acrenews.com.br/tai-uma-deixa-que-tira-duvidas-gladson-poe-alysson-em-seu-perfil-no-whatsapp/","materia":"\nO governador Gladson Cameli (PP) est\u00e1 usando, no perfil de um dos seus telefones, uma foto com o seu secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene (PP). Escolhido para ser o candidato a prefeito pelo PP, Alysson j\u00e1 foi defendido pelo governador. A disposi\u00e7\u00e3o da fofo no perfil encerra as especula\u00e7\u00f5es.\u00a0\u00c9\u00a0ele\u00a0mesmo.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Tai uma deixa que tira d\u00favidas; Gladson p\u00f5e Alysson em seu perfil no WhatsApp","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-06-10","hora":"12:53:14","id":102204,"link":"https://oestadoacre.com/2023/06/10/pp-forca-barra-com-alysson-bestene/","materia":"Faltando mais de um ano para elei\u00e7\u00e3o de prefeito em Rio Branco, tudo vale\u2026\nE \u00e9 isso que o PP faz\u2026\nDiz que Alysson Bestene \u00e9 pra valer\u2026 e n\u00e3o ser\u00e1 para vice, mas para cabe\u00e7a de chapa.\nAgora, todo mundo \u00e9 pra valer\u2026\nJ R Bra\u00f1a B.\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"8","site":"https://oestadoacre.com","titulo":"PP for\u00e7a barra com Alysson Bestene","total_de_interatividade":"8"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"2","curtidas_no_facebook":"17","data":"2023-06-10","hora":"09:53:26","id":102215,"link":"https://acrenews.com.br/pp-descarta-nome-de-alysson-bestene-como-opcao-pra-vice-e-candidatura-dele-e-pra-valer/","materia":"\nO titular da Secretaria de Governo (Segov) Alysson Bestene n\u00e3o est\u00e1 sendo preparado para ser op\u00e7\u00e3o como vice em nenhuma chapa. O nome dele est\u00e1 sendo preparado para ser lan\u00e7ado candidato a prefeito de Rio Branco em 2024 sob um forte aparato pol\u00edtico. O PP e o Pal\u00e1cio Rio Branco entenderam que, mostrada a capacidade administrativa de Alysson, como grande gestor que tem sido at\u00e9 aqui durante todo o Governo Gladson, \u00e9 poss\u00edvel virar o ano com o nome dele altamente em evid\u00eancia, em alto grau de competitividade.\nO nome de Alysson Bestene n\u00e3o foi escolhido aleatoriamente, segundo ouvi do n\u00facleo da gest\u00e3o Cameli e dentro das salas agora bem mais arejadas da sede do PP, na rua Major Ladislau Ferreira, no Abra\u00e3o Alab. Uma s\u00e9rie de predicados foram considerados para que, em 2024, os progressistas possam dar mais um passo certeiro e garantir a hegemonia do partido, que ter\u00e1 12 prefeitos, pelo menos, disputando reelei\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m da leveza do nome, da confian\u00e7a absoluta do governador e da c\u00fapula do partido, controlado executivamente pelo grupo da deputada federal Socorro Neri, Alysson tem o hist\u00f3rico de bom gestor em seu vasto curr\u00edculo.\nA condu\u00e7\u00e3o, como secret\u00e1rio de Sa\u00fade estadual, do combate a pandemia da Covid-19, ao lado do governador Gladson, transformou Alysson Bestene em uma esp\u00e9cie de curinga da equipe. Ele mostrou-se capaz de gerenciar qualquer pasta. Foi sob a gest\u00e3o dele que se construiu no Acre dois hospitais para enfrentar a pandemia em tempo recorde: 60 dias, feito que serviu de exemplo no Brasil.\nPelas qualidades somadas a sua passagem na C\u00e2mara Municipal como vereador, de 2008 a 2012, onde adquiriu muito conhecimento sobre a gest\u00e3o do munic\u00edpio, o nome de Alysson Bestene se tornou unanimidade dentro do Governo como op\u00e7\u00e3o para a disputa da prefeitura da capital, \u00fanica peleja pol\u00edtica ainda n\u00e3o vencida pelo governador Gladson Cameli, cuja carreira \u00e9 carimbada com vit\u00f3rias seguidas e acachapantes. Pelas movimenta\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio Cameli, dessa vez ele n\u00e3o parece disposto a deixar escapar\u00a0a\u00a0capital.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"PP descarta nome de Alysson Bestene como op\u00e7\u00e3o pra vice e candidatura dele \u00e9 pra valer","total_de_interatividade":"20"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-17","hora":"17:21:46","id":104679,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/06/alysson-revela-que-parque-de-exposicoes-sera-ampliado-para-receber-a-expoacre-2023/","materia":"O nome escolhido pelo Governador Gladson Cameli para gerenciar a maior feira de exposi\u00e7\u00f5es do Acre, a ExpoAcre 2023, \u00e9 o do secret\u00e1rio de Governo (Segov) Alysson Bestene. Em entrevista exclusiva ao ContilNet, ele revelou a expectativa para a Expoacre 2023. Bestene aproveitou para contar as novidades.\nSecret\u00e1rio Alysson Bestene reafirmou o apoio institucional do governo na organiza\u00e7\u00e3o da Expoacre deste ano/Foto: Marcos Vicentti/Secom\nAlysson afirmou que j\u00e1 foi dado in\u00edcio na manuten\u00e7\u00e3o do parque para a feira deste ano, al\u00e9m de ter buscado a amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o.\n\u201cHoje n\u00f3s j\u00e1 temos a vitrine laboratorial da Seagri, onde j\u00e1 tem alguns produtos que foram plantados, como o caso dos gr\u00e3os especiais, do milho, caf\u00e9 e soja, e \u00e9 uma novidade da ExpoAcre esse ano, que \u00e9 o espa\u00e7o do Agro, onde vai ter capacita\u00e7\u00e3o para os nosso produtos e a gente vai poder ter um campo de visita\u00e7\u00e3o das pessoas que buscam aquele parque, que \u00e9 uma feira de neg\u00f3cios\u201d, disse.\nO governo j\u00e1 iniciou a manuten\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o/Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\nO secret\u00e1rio disse tamb\u00e9m que a ideia \u00e9 cada vez mais transformar o parque em uma feira de neg\u00f3cios, continuando com o entretenimento e os shows. \u201cA gente tem buscado muita parceria com a iniciativa privada, que \u00e9 um pedido do nosso governador Gladson, que a gente possa cada vez mais ampliar esses neg\u00f3cios na feira, que geram renda e a economia aquece\u201d, explicou.\nUma visita t\u00e9cnica ao parque foi realizada pelos organizadores. Foto: J\u00e9ssica Monteiro/Segov\nOutra novidade em 2023 \u00e9 de que haver\u00e1 um interc\u00e2mbio com os pa\u00edses vizinhos, como \u00e9 o caso da Bol\u00edvia e do Peru, que v\u00e3o trazer seus produtos para expor na feira e tamb\u00e9m v\u00e3o conhecer os produtos acreanos para o com\u00e9rcio internacional.\n\u201cA gente tem uma expectativa enorme da feira, que seja a melhor de todos os tempos para que a gente sempre gere v\u00e1rios neg\u00f3cios para o Estado e, consequentemente, crescer e desenvolver o Acre\u201d, finalizou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson revela que Parque de Exposi\u00e7\u00f5es ser\u00e1 ampliado para receber a ExpoAcre 2023","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-17","hora":"08:20:51","id":104713,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/06/exclusivo-alysson-fala-sobre-o-futuro-nas-eleicoes-de-2024-e-candidatura-a-prefeitura-de-rio-branco/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, tem todo o apoio do governador Gladson Cameli e do Progressistas para participar das Elei\u00e7\u00f5es de 2024, na acirrada disputa pela Prefeitura de Rio Branco. Ao ContilNet, Alysson falou mais uma vez sobre suas inten\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.\nAlysson Bestene, secret\u00e1rio de Governo. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nVEJA TAMB\u00c9M:\u00a0Pimenta: alian\u00e7a entre as fam\u00edlias Cameli e Bestene junta as for\u00e7as pol\u00edticas do Alto Acre ao Juru\u00e1\n\u201c\u00c9 um momento hist\u00f3rico para o estado, em especial para o nosso governo, na pessoa do governador Gladson Cameli, onde s\u00e3o 61 anos de muita luta, que mostra um povo aguerrido, e hoje a gente est\u00e1 aqui, comemorando, com v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es do Governo\u201d, disse o secret\u00e1rio sobre as comemora\u00e7\u00f5es dos 61 anos do Acre.\nCotado para as elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024, Alysson disse que o momento est\u00e1 muito distante, mas que ter\u00e3o conversas no futuro. \u201cO partido Progressistas, no qual fa\u00e7o parte junto com o governador Gladson, tem candidatos aqui na capital. O prefeito atual \u00e9 do nosso partido. O meu nome est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, como eu sempre falei, estou preparado para o desafio. As discuss\u00f5es internas do partido, v\u00e3o se acalorando \u00e0 medida que vai se aproximando e a gente espera, se assim for escolhido, a gente vai estar l\u00e1 disputando, colocando nosso nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o em 2024\u201d, disse.\nO secret\u00e1rio afirmou que sente felicidade em participar desse momento e ressaltou que ainda h\u00e1 muitos desafios pela frente. \u201cO Acre vem crescendo, tem se desenvolvido com toda equipe de governo para fazer o melhor para o nosso povo, tanto no que diz respeito \u00e0 infraestrutura, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, etc\u201d, destacou.\n\u201cA cadeia produtiva do Estado cresceu muito no que diz respeito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e os produtos, logo mais a gente vai ter uma grande feira, que \u00e9 a ExpoAcre 2023. \u00c9 um estado onde a gente vai ter ainda muitos frutos para colher\u201d, finalizou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"EXCLUSIVO: Alysson fala sobre futuro nas Elei\u00e7\u00f5es de 2024 e candidatura \u00e0 Prefeitura de Rio Branco","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-17","hora":"09:29:00","id":104812,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/06/alysson-fala-pela-primeira-vez-sobre-pre-candidatura-a-prefeito-de-rio-branco/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, tem todo o apoio do governador Gladson Cameli e do Progressistas para participar das Elei\u00e7\u00f5es de 2024, na acirrada disputa pela Prefeitura de Rio Branco. Em entrevista ao site ContilNet, Alysson falou mais uma vez sobre suas inten\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.\n\u201c\u00c9 um momento hist\u00f3rico para o estado, em especial para o nosso governo, na pessoa do governador Gladson Cameli, onde s\u00e3o 61 anos de muita luta, que mostra um povo aguerrido, e hoje a gente est\u00e1 aqui, comemorando, com v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es do Governo\u201d, disse o secret\u00e1rio sobre as comemora\u00e7\u00f5es dos 61 anos do Acre.\nCotado para as elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024, Alysson disse que o momento est\u00e1 muito distante, mas que ter\u00e3o conversas no futuro. \u201cO partido Progressistas, no qual fa\u00e7o parte junto com o governador Gladson, tem candidatos aqui na capital. O prefeito atual \u00e9 do nosso partido. O meu nome est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, como eu sempre falei, estou preparado para o desafio. As discuss\u00f5es internas do partido, v\u00e3o se acalorando \u00e0 medida que vai se aproximando e a gente espera, se assim for escolhido, a gente vai estar l\u00e1 disputando, colocando nosso nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o em 2024\u201d, disse.\nO secret\u00e1rio afirmou que sente felicidade em participar desse momento e ressaltou que ainda h\u00e1 muitos desafios pela frente. \u201cO Acre vem crescendo, tem se desenvolvido com toda equipe de governo para fazer o melhor para o nosso povo, tanto no que diz respeito \u00e0 infraestrutura, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, etc\u201d, destacou.\n\u201cA cadeia produtiva do Estado cresceu muito no que diz respeito \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e os produtos, logo mais a gente vai ter uma grande feira, que \u00e9 a ExpoAcre 2023. \u00c9 um estado onde a gente vai ter ainda muitos frutos para colher\u201d, finalizou.\nFonte: ContilNet\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Alysson fala pela primeira vez sobre pr\u00e9-candidatura a prefeito de Rio Branco","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-19","hora":"09:35:33","id":105229,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/06/bittar-e-alysson-articulam-uniao-da-direita-para-disputa-pela-prefeitura-de-rio-branco/","materia":"Enquanto o MDB e PSD disputam o ex-prefeito Marcus Alexandre e se programam para recriar a extinta Frente Popular, junto com partidos de esquerda do Acre, o senador Marcio Bittar pretende unir novamente os partidos de direita que estiveram no palanque do governador Gladson Cameli, durante a campanha do primeiro mandato. A informa\u00e7\u00e3o foi dada com exclusividade ao ContilNet, ap\u00f3s uma reuni\u00e3o entre Bittar, e o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, ocorrida\u00a0 na \u00faltima sexta-feira (16).\nAlysson Bestene e Marcio Bittar/Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\nA id\u00e9ia \u00e9 unir partidos como PL, Uni\u00e3o Brasil e Republicanos em uma mesma coliga\u00e7\u00e3o do Progressistas para disputar as elei\u00e7\u00f5es municipais de Rio Branco. Outros partidos que hoje s\u00e3o aliados do Pal\u00e1cio Rio Branco, tamb\u00e9m deveriam compor essa grande alian\u00e7a.\nCom o Uni\u00e3o Brasil inclu\u00eddo na chapa de direita pensada por Bittar, outro senador do Acre, Alan Rick, tamb\u00e9m dever\u00e1 ingressar na nova frente. Agora, os estrategista pol\u00edticos que t\u00eam interesse em derrotar o advers\u00e1rio da esquerda, trabalham para unir Bocalom e Bestene em uma s\u00f3 chapa.\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que foi eleito pelo Progressistas, j\u00e1 afirmou que dever\u00e1 concorrer \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o nesta sigla.\u00a0 Al\u00e9m da amizade que tem com a vice-governadora Mailza Assis, que tamb\u00e9m \u00e9 filiada ao PP, o atual prefeito tamb\u00e9m j\u00e1 teve declara\u00e7\u00e3o de apoio de v\u00e1rios pol\u00edticos influentes do Acre, entre eles o senador Marcio Bittar.\nEm recente entrevista ao ContilNet, Alysson j\u00e1 deixou claro que ter\u00e1 seu nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Executiva Municipal para a disputa. \u201cO partido Progressistas, no qual fa\u00e7o parte junto com o governador Gladson, tem candidatos aqui na capital. O prefeito atual \u00e9 do nosso partido. O meu nome est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, como eu sempre falei, estou preparado para o desafio. As discuss\u00f5es internas do partido, v\u00e3o se acalorando \u00e0 medida que vai se aproximando e a gente espera, se assim for escolhido, estaremos l\u00e1 disputando, colocando nosso nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o em 2024\u201d, disse.\nO governador Gladson Cameli afirmou em entrevista a v\u00e1rios sites que o seu candidato em Rio Branco \u00e9 Alysson Bestene. Cameli chegou a dizer que Bestene \u201cs\u00f3 n\u00e3o ser\u00e1 candidato se n\u00e3o quiser\u201d.\nPrefeito Ti\u00e3o Bocalom/Foto: Dicom\nAl\u00e9m do senador Marcio Bittar, aliados de Alysson e Bocalom j\u00e1 est\u00e3o em campo trabalhando as estrat\u00e9gias para a pr\u00f3xima elei\u00e7\u00e3o municipal de Rio Branco, que dever\u00e1 ser a mais disputada dos \u00faltimos anos. Alysson tem o apoio do governador Gladson Cameli, e Bocalom j\u00e1 tem em caixa cerca de um bilh\u00e3o de reais para investir em obras de todos os portes em maioria dos bairros da capital Acreana. Os dados est\u00e3o rolando.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Bittar e Alysson articulam uni\u00e3o da direita para disputa pela Prefeitura de Rio Branco","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-06-19","hora":"15:27:45","id":105593,"link":"https://acrenews.com.br/nome-do-pp-para-a-prefeitura-alysson-bestene-senta-com-alan-rick-marcio-bittar-e-coronel-ulysses-araujo/","materia":"\nAo ser escolhido pelo governador Gladson Cameli (PP) para disputar a prefeitura de Rio Branco, o secret\u00e1rio da Segov, Alysson Bestene, tratou de andar e conversar. O mais recente encontro foi em Bras\u00edlia, onde se encontrou com os senadores Alan Rick e M\u00e1rcio Bittar, al\u00e9m do deputado federal Ulysses Ara\u00fajo, do Uni\u00e3o Brasil. A possibilidade de estar todo mundo no mesmo palanque em 2024 na disputa pela prefeitura da capital n\u00e3o \u00e9 mais\u00a0descartada.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Nome do PP para a prefeitura, Alysson Bestene senta com Alan Rick, M\u00e1rcio Bittar e coronel Ulysses Ara\u00fajo","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-06-20","hora":"09:48:28","id":106175,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/06/palacio-rio-branco-tenta-mas-fica-dificil-emplacar-alysson-bestene-como-candidato-a-prefeito/","materia":"Esfor\u00e7o\nO Pal\u00e1cio Rio Branco parece estar fazendo todo o poss\u00edvel para emplacar Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco. Ele tem ganhado visibilidade nas agendas institucionais e at\u00e9 representado o governador Gladson Cameli.\nEsfor\u00e7o herc\u00faleo\nMas embora com todo o esfor\u00e7o herc\u00faleo, dificilmente o Pal\u00e1cio Rio Branco passar\u00e1 ao p\u00fablico a imagem de autoridade proativa e que a capital acreana precisa como prefeito.\nN\u00e3o \u00e9 bom\nNos bastidores a fama de Alysson Bestene n\u00e3o \u00e9 das melhores. Tem fama de que n\u00e3o sustenta a palavra dada. Complicado!\nCoisa s\u00e9ria\nNa pol\u00edtica a palavra e a honra s\u00e3o os \u00fanicos capitais sociais que existem.\nPode aprender\nAlysson Bestene \u00e9 novo ainda. Pode aprender, mas para isso vai ter que se desvencilhar da velha pol\u00edtica.\nN\u00e3o se confie\nOutra coisa: Alysson n\u00e3o pode se fiar em mil\u00edcia digital criada para proteg\u00ea-lo. Nem todos t\u00eam medo de mil\u00edcia digital, caro Alysson.\nClaro\nQuanto ao governador Gladson Cameli j\u00e1 ficou claro que o carisma incontest\u00e1vel dele n\u00e3o lhe garante transfer\u00eancia de votos.\nJenilson Leite\nO ex-deputado Jenilson Leite n\u00e3o tem falado muito sobre elei\u00e7\u00f5es municipais, mas abriu uma excess\u00e3o e afirmou \u00e0 Folha do Acre que se conseguir montar um bom grupo ir\u00e1 disputar a prefeitura da capital.\nN\u00e3o \u00e9 bobo\nJenilson \u00e9 mesmo um homem discreto. Sem arrobos de arrog\u00e2ncia ou supervaloriza\u00e7\u00e3o de si mesmo, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 burro de deixar cair por terra todo capital social que conquistou. Ele sabe que pode ser um fator importante para a disputa municipal.\nGabriela C\u00e2mara\nGabriela C\u00e2mara tem feito um excelente trabalho \u00e0 frente do Instituto de Terras do Acre. Ousada, a mo\u00e7a tem desenhado e executado bons projetos.\nBom dia a todos\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"1","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Pal\u00e1cio Rio Branco tenta, mas fica dif\u00edcil emplacar Alysson Bestene como candidato a prefeito","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-20","hora":"09:13:29","id":106378,"link":"https://www.juruaemtempo.com.br/2023/06/gladson-reafirma-que-alysson-e-seu-pre-candidato-a-prefeito-e-sobre-bocalom-temos-que-construir-um-dialogo/","materia":"O cirurgi\u00e3o-dentista Alysson Bestene, atual secret\u00e1rio de Governo, seria o candidato do governador Gladson Cameli \u00e0 prefeitura de Rio Branco se as elei\u00e7\u00f5es fossem hoje.\nAlysson e Gladson s\u00e3o amigos e filiados ao mesmo partido, o PP, que tem outro nome na pr\u00e9-disputa, o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom, o que n\u00e3o \u00e9 problema para o governador.\n\u201cTudo \u00e9 poss\u00edvel. N\u00f3s vamos achar sempre uma solu\u00e7\u00e3o. Mas jamais eu vou na quest\u00e3o da imposi\u00e7\u00e3o. Temos que construir um di\u00e1logo, sentado \u00e0 mesa\u201d, diz Gladson sobre Bocalom na disputa interna do Progressistas.\n\u201cHoje o nosso pr\u00e9-candidato \u00e9 o Alysson Bestene. Ele se lan\u00e7ou pelo meu partido, n\u00e3o sei se a gente pode falar sobre isso, mas como pr\u00e9-candidato acredito que possa, e eu confio e acredito que ele possa ser mais uma op\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o, mas isso ainda est\u00e1 muito cedo, ainda tem um ano para o prazo\u201d, salienta o chefe do Pal\u00e1cio.\nCampanha n\u00e3o \u00e9 prioridade no momento, diz Cameli\nGladson Cameli lembra, por\u00e9m, que sua prioridade agora \u00e9 governar o Acre coordenando um plano de a\u00e7\u00e3o para diminuir a crise.\n\u201cVamos sim achar um nome que tenha compromisso com o povo, n\u00e3o para cor de partido ou ideologia pol\u00edtica. N\u00f3s temos que pensar o que temos que fazer, governo e prefeitura para melhorar a vida da nossa popula\u00e7\u00e3o. Meu objetivo n\u00famero agora \u00e9 lan\u00e7ar ordem de servi\u00e7o para obras durante o ver\u00e3o. Minha preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 com o Estado, \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, \u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\u201d, afirma.\n\nLuciano Tavares, do Not\u00edcias da Hora.\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://www.juruaemtempo.com.br","titulo":"Gladson reafirma que Alysson \u00e9 seu pr\u00e9-candidato a prefeito e sobre Bocalom: \u201cTemos que construir um di\u00e1logo\u201d","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-22","hora":"08:01:48","id":107096,"link":"https://ac24horas.com/2023/06/22/gladson-nega-rumores-que-marcus-alexandre-possa-encabecar-chapa-com-alysson-em-2024/","materia":"Durante a entrega de viaturas ao Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito (Detran-AC, o governador Gladson Cameli (PP) negou nesta quarta-feira, 21, a possibilidade do ex-prefeito de Rio Branco, Marcus Alexandre encabe\u00e7ar uma chapa majorit\u00e1ria com o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene \u2013 postulante nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nSegundo o chefe do executivo acreano, Alysson n\u00e3o dever\u00e1 ser colocado como vice em uma eventual candidatura. \u201cTudo \u00e9 poss\u00edvel, mas o Alysson est\u00e1 se preparando para ser candidato pelo partido e n\u00e3o para ser vice\u201d, declarou.\nAcerca do assunto, onde o governador tem evitado tecer opini\u00f5es, Gladson deixou claro que muita coisa ainda pode acontecer at\u00e9 o pleito do ano que vem. \u201cTenho evitado falar de elei\u00e7\u00f5es, tem um ano pela frente e muita \u00e1gua vai passar debaixo da ponte\u201d, encerrou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Gladson nega rumores que Marcus Alexandre possa encabe\u00e7ar chapa com Alysson em 2024","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-22","hora":"17:38:01","id":107122,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/06/quem-tem-uma-socorro-neri-tem-tudo-diz-aberson-ao-comentar-candidatura-de-alysson/","materia":"O secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, Aberson Carvalho participou do Podcast do ContilNet nesta quinta-feira (22) e abordou diversos temas importantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pasta e sobre as a\u00e7\u00f5es do Governo do Acre.\nSocorro Neri ao lado de Aberson Carvalho/Reprodu\u00e7\u00e3o\nAberson tamb\u00e9m falou sobre quest\u00f5es pol\u00edticas e as decis\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disputa pela Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem. O secret\u00e1rio, que \u00e9 vice-presidente da Executiva Municipal do Progressistas na capital, negou que haja um racha dentro do partido, mas, assim como o governador Gladson Cameli, defendeu o nome do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene.\nCogitado como um dos nomes dispon\u00edveis para a disputa da prefeitura da capital, Aberson foi questionado se tem pretens\u00f5es de concorrer a algum cargo pol\u00edtico. O secret\u00e1rio declarou que deve continuar \u00e0 frente da pasta da Educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final do segundo mandato do governador Gladson Cameli e negou que seja candidato. \u201cNosso pr\u00e9-candidato \u00e9 Alysson Bestene. Estamos trabalhando para que ele avance nas pesquisas\u201d, enfatizou.\nAlysson Bestene \u00e9 pr\u00e9-candidato pelo PP. Foto: Marcos Vicentti/Secom\n\u201cQuem tem uma Socorro Neri, tem tudo\u201d\nPor\u00e9m, ao falar sobre os nomes postos pelo partido, Aberson disse que apesar da pr\u00e9-candidatura de Alysson, Socorro Neri \u00e9 um nome coringa que pode mudar qualquer cen\u00e1rio dentro do Progressistas. \u201cA gente tem uma coringa. Quem tem uma Socorro Neri no partido, tem uma coringa. Vamos escalar para jogar\u201d.\nAberson \u00e9 indicado da deputada federal e assumiu a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a sa\u00edda de Socorro Neri do cargo.\nVeja a entrevista na \u00edntegra:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-sharp-fill\nLink\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"\u201cQuem tem Socorro Neri, tem tudo\u201d, diz Aberson ao comentar candidatura de Alysson","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"4","curtidas_no_facebook":"30","data":"2023-06-22","hora":"09:30:39","id":107320,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/06/alysson-bestene-nega-conversas-para-ser-vice-de-marcus-alexandre/","materia":"N\u00e3o h\u00e1 conversas\u00a0\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, afirmou \u00e0 Folha do Acre que por enquanto n\u00e3o h\u00e1 nenhuma conversa em andamento com o ex-prefeito \u00a0Marcus Alexandre.\nCauteloso\u00a0\nCauteloso em suas respostas, Alysson deixa claro que descarta qualquer alian\u00e7a onde figure como vice. O plano \u00e9 ser candidato a prefeito.\nMarcus Alexandre\nMarcus Alexandre tamb\u00e9m nega que tenha tido qualquer conversa sobre alian\u00e7as com a dire\u00e7\u00e3o do PP e diz que respeita a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene.\nJos\u00e9 Bestene\u00a0\nO grupo de Jos\u00e9 Bestene rebateu com veem\u00eancia a informa\u00e7\u00e3o de que o ex-deputado poder\u00e1 assumir o Deracre. N\u00e3o procede, garantiu o mentor pol\u00edtico de Bestene.\nEscolha t\u00e9cnica\u00a0\nA escolha do governador Gladson Cameli para o Deracre dever\u00e1 ser uma escolha t\u00e9cnica para fugir das picuinhas pol\u00edticas.\nRosana Gomes\nA prefeita de Senador Guiomard, Rosana Gomes, se revelou uma excelente gestora e tem realizado um bom trabalho naquela cidade.\nAtuante\u00a0\nRosana Gomes \u00e9 sempre muito presente nas comunidades e deu um exemplo de atua\u00e7\u00e3o durante a crise ocasionada pela enchente.\nFernanda Hassem\u00a0\nOutra prefeita competente \u00e9 Fernanda Hassem. Fernanda administra Brasileia com o cora\u00e7\u00e3o e com a extrema capacidade de aplicar excelentes princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o privada na p\u00fablica.\nLuiz Tch\u00ea\n\u00c9 ineg\u00e1vel que Luiz Tch\u00ea tem realizado um excelente trabalho frente \u00e0 Secretaria de Agricultura. Tch\u00ea \u00e9 ousado e vision\u00e1rio.\nEdvan Maciel\u00a0\nMerece nota o suporte que Edvan Maciel d\u00e1 a Luiz Tch\u00ea. Edvan conhece a secretaria como poucos e tem se colocado como uma m\u00e3o forte na condu\u00e7\u00e3o da secretaria.\u00a0\nBom dia a todos\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Alysson Bestene nega conversas para ser vice de Marcus Alexandre","total_de_interatividade":"35"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-22","hora":"09:07:39","id":107321,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/06/gladson-afirma-que-alysson-nao-sera-posto-como-vice-de-marcus-alexandre-em-2024/","materia":"O governador Gladson Cameli (PP) negou na quarta-feira, 21, a chance do ex-prefeito de Rio Branco, Marcus Alexandre encabe\u00e7ar uma chapa majorit\u00e1ria com o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem.\nCameli disse que Alysson n\u00e3o dever\u00e1 ser colocado como vice em uma eventual candidatura. \u201cTudo \u00e9 poss\u00edvel, mas o Alysson est\u00e1 se preparando para ser candidato pelo partido e n\u00e3o para ser vice\u201d, declarou.\nPor\u00e9m, Gladson pede cautela no assunto tendo em vista a dist\u00e2ncia das elei\u00e7\u00f5es.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Gladson afirma que Alysson n\u00e3o ser\u00e1 posto como vice de Marcus Alexandre em 2024","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-06-22","hora":"10:03:54","id":107494,"link":"https://www.juruaemtempo.com.br/2023/06/gladson-cameli-afirma-que-alysson-bestene-nao-sera-posto-como-vice-de-marcus-alexandre-em-2024/","materia":"\nNesta quarta-feira (21), foi negado a possibilidade do secret\u00e1rio de governo, Allysson Bestene participar de uma chapa juntamente com o ex-prefeito de Rio Branco, Marcus Alexandre.\n\u201cTudo \u00e9 poss\u00edvel, mas o Alysson est\u00e1 se preparando para ser candidato pelo partido e n\u00e3o para ser vice\u201d, informou Gladson Cameli, referindo-se \u00e0s elei\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo ano.\nO governador afirmou que Allysson n\u00e3o ser\u00e1 colocado como vice em uma eventual candidatura, mas pede cautela mediante esses assuntos pol\u00edticos.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://www.juruaemtempo.com.br","titulo":"Gladson Cameli afirma que Alysson Bestene n\u00e3o ser\u00e1 posto como vice de Marcus Alexandre em 2024","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-06-22","hora":"08:17:24","id":107546,"link":"https://acrenews.com.br/gladson-afirma-que-alysson-bestene-nao-sera-posto-como-vice-de-marcus-alexandre-em-2024/","materia":"\nO governador Gladson Cameli (PP) negou na quarta-feira, 21, a chance do ex-prefeito de Rio Branco, Marcus Alexandre encabe\u00e7ar uma chapa majorit\u00e1ria com o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem.\nCameli disse que Alysson n\u00e3o dever\u00e1 ser colocado como vice em uma eventual candidatura. \u201cTudo \u00e9 poss\u00edvel, mas o Alysson est\u00e1 se preparando para ser candidato pelo partido e n\u00e3o para ser vice\u201d, declarou.\nPor\u00e9m, Gladson pede cautela no assunto tendo em vista a dist\u00e2ncia\u00a0das\u00a0elei\u00e7\u00f5es.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"16","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Gladson afirma que Alysson Bestene n\u00e3o ser\u00e1 posto como vice de Marcus Alexandre em 2024","total_de_interatividade":"18"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-06-22","hora":"06:17:45","id":107551,"link":"https://acrenews.com.br/deputado-gerlen-diniz-registra-visita-de-alysson-bestene-a-camara-federal-e-divulga-sua-pre-candidatura/","materia":"\nO deputado Gerlen Diniz (Progressistas), aproveitou a visita de seu correligion\u00e1rio Alysson Bestene ao plen\u00e1rio da C\u00e2mara Federal na ter\u00e7a-feira, 20, para registrar sua presen\u00e7a e divulgar sua candidatura \u00e0 Prefeitura de Rio Branco em 2024. Gerlen pediu um minuto para falar e gastou um minuto e meio, como mostra um v\u00eddeo que circula nas redes sociais.\n\u201cObrigado pela defer\u00eancia senhor presidente, um minuto para fazer um registro. Estou recebendo aqui na C\u00e2mara dos Deputados o secret\u00e1rio de Estado, Alysson Bestene, que \u00e9 do meu Partido Progressistas e pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco, capital do Estado do Acre. Seja bem-vindo secret\u00e1rio Alysson, \u00e9 uma honra receb\u00ea-lo, ter voc\u00ea aqui ao meu lado. Voc\u00ea \u00e9 um amigo que estimo bastante e esta casa estar\u00e1 de portas sempre abertas para voc\u00ea e nosso Estado do Acre, que com muito carinho, tem dado a sua colabora\u00e7\u00e3o para nosso grandioso Brasil atrav\u00e9s de seus deputados federais. Muito obrigado pela visita e muito obrigado pela defer\u00eancia e respeito, senhor presidente!\u201d, discursou Gerlen, ao lado de Alysson.\nA sess\u00e3o estava sendo presidida pelo deputado Gilberto Nascimento (PSD-SP) que devolveu a rever\u00eancia \u00e0 Gerlen e complementou sua homenagem ao secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene. \u201cEu quero, em nome da mesa diretora, cumprimentar o secret\u00e1rio Alysson, n\u00e3o \u00e9? Sinta-se bem nesta casa, \u00e9 a sua casa, casa do povo brasileiro. E parab\u00e9ns pela representa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea tem, o deputado Gerlen Diniz, como seu representante, n\u00e9?\nO presidente titular da mesa diretora, deputado Arthur Lira (PP-AL) estava ausente da sess\u00e3o. Gilberto Nascimento, que tem voz e locu\u00e7\u00e3o de talentoso radialista, \u00e9 advogado e delegado de Pol\u00edcia aposentado de\u00a0Guarulhos\u00a0(SP).\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Deputado Gerlen Diniz registra visita de Alysson Bestene \u00e0 C\u00e2mara Federal e divulga sua pr\u00e9-candidatura","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-06-24","hora":"17:02:43","id":108269,"link":"https://oaltoacre.com/secretario-alysson-bestene-acompanha-trabalho-de-organizacao-do-parque-wildy-viana-para-a-expoacre-2023/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, esteve nesta sexta-feira, 23, acompanhando os trabalhos de prepara\u00e7\u00e3o do Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana para a Expoacre 2023, que ter\u00e1 in\u00edcio dia 29 de julho, em Rio Branco.\nCoordenador-geral da feira, Alysson Bestene vistoriou o espa\u00e7o fazendinha, que vai apresentar diversas experi\u00eancias bem sucedidas no campo. O trabalho conta com o apoio de estudantes do curso de Engenharia Agron\u00f4mica, da Universidade Federal do Acre (Ufac).\n\n\u201cVim acompanhar os trabalhos que est\u00e3o sendo realizados na Expoacre na \u00e1rea do Agroneg\u00f3cio. Parabenizo os estudantes de agronomia da UFAC que est\u00e3o colaborando com um belo trabalho no plantio das culturas que est\u00e3o sendo mantidas na unidade demonstrativa da Secretaria de Agricultura (Seagri)\u201d, disse Alysson Bestene ao acrescentar que \u201co governador Gladson Cameli tem cobrado todo nosso esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o, para fazermos uma grande Feira\u201d.\n                        \n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"7","site":"http://oaltoacre.com","titulo":"Secret\u00e1rio Alysson Bestene acompanha trabalho de organiza\u00e7\u00e3o do Parque Wildy Viana para a Expoacre 2023","total_de_interatividade":"8"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-06-24","hora":"14:18:13","id":108321,"link":"https://acrenews.com.br/secretario-alysson-bestene-acompanha-trabalho-de-organizacao-do-parque-wildy-viana-para-a-expoacre-2023/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, esteve nesta sexta-feira, 23, acompanhando os trabalhos de prepara\u00e7\u00e3o do Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana para a Expoacre 2023, que ter\u00e1 in\u00edcio dia 29 de julho, em Rio Branco.\n\n\n\n\nCoordenador-geral da feira, Alysson Bestene vistoriou o espa\u00e7o fazendinha, que vai apresentar diversas experi\u00eancias bem sucedidas no campo. O trabalho conta com o apoio de estudantes do curso de Engenharia Agron\u00f4mica, da Universidade Federal do Acre (Ufac).\n\n\u201cVim acompanhar os trabalhos que est\u00e3o sendo realizados na Expoacre na \u00e1rea do Agroneg\u00f3cio. Parabenizo os estudantes de agronomia da UFAC que est\u00e3o colaborando com um belo trabalho no plantio das culturas que est\u00e3o sendo mantidas na unidade demonstrativa da Secretaria de Agricultura (Seagri)\u201d, disse Alysson Bestene ao acrescentar que \u201co governador Gladson Cameli tem cobrado todo nosso esfor\u00e7o e dedica\u00e7\u00e3o, para fazermos uma\u00a0grande\u00a0Feira\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Secret\u00e1rio Alysson Bestene acompanha trabalho de organiza\u00e7\u00e3o do Parque Wildy Viana para a Expoacre 2023","total_de_interatividade":"3"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-06-25","hora":"11:04:09","id":108585,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-fez-por-onde-ser-o-escolhido-de-gladson-para-disputar-prefeitura-entre-outras-foi-grande-gestor-na-pandemia-diz-calixto/","materia":"\nO ex-vereador Alysson Bestene, atual chefe da Secretraria de Governo (Segov), fez por onde merecer ser o escolhido do governador Gladson Cameli (PP) para disputar a prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024. Entre tantas coisas, foi um grande gestor durante a pandemia, \u00e9poca em que dirigia a Secretaria de Sa\u00fade.A avalia\u00e7\u00e3o positiva e entusiasmada sobre a escolha de Alysson parte de um dos principais articuladores pol\u00edticos do Governo nesse segundo mandato, o experiente ex-deputado Luiz Calixto, adjunto na Segov, conhecido pelo potencial que tem de apaziguar conflitos e sugerir solu\u00e7\u00f5es sem efeitos colaterais. Calixto tamb\u00e9m exalta a lealdade e fidelidade do aben\u00e7oado do governador.Em sua p\u00e1gina no Facebook, Luiz Calixto escreveu o seguinte sobre o assunto:\nFidelidade e compet\u00eancia\nO Alysson fez por merecer ser o pr\u00e9- candidato a prefeito de Rio Branco apoiado pelo governador Gladson Cameli.\nA explica\u00e7\u00e3o \u00e9 simples: Alysson \u00e9 um dos construtores da magn\u00edfica vit\u00f3ria do Gladson j\u00e1 no primeiro turno.\nSempre \u00e9 bom recordar que, enquanto Bocalom apoiava Petec\u00e3o e o petista Marcos Alexandre era o candidato a vice de Jorge Viana, Alysson n\u00e3o largou o governador eleito.\nEnquanto estes se ocupavam em detratar Gladson, Alysson foi e \u00e9 solid\u00e1rio.\nTamb\u00e9m n\u00e3o se pode esquecer que Alysson foi um \u201cgigante\u201d secret\u00e1rio de Sa\u00fade durante os tempos dif\u00edceis da pandemia.\nOu seja: Alysson tem acumulado experi\u00eancia de gest\u00e3o para dirigir a capital\u00a0do\u00a0Acre.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson fez por onde ser o escolhido de Gladson para disputar prefeitura; entre outras, &#8220;foi grande gestor na pandemia&#8221;, diz Calixto","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Parcerias\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-12","hora":"12:10:48","id":109008,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-se-reune-com-bocalom-e-tratam-sobre-parceria-para-recuperacao-do-ruas-do-povo/","materia":"\nNesta manh\u00e3 desta quarta-feira (12) o prefeito Ti\u00e3o Bocalom esteve reunido com o Secret\u00e1rio Alysson Bestene, da Secretaria de Estado de Governo (Segov) na sede da prefeitura para tratar de parcerias entre as gest\u00f5es municipal e estadual.\nBocalom enfatizou que em pauta estavam v\u00e1rios assuntos, entre recupera\u00e7\u00e3o de ruas e ramais. \u201cNa ocasi\u00e3o falamos sobre v\u00e1rios temas e parcerias do Governo do Estado com a Prefeitura de Rio Branco, como na quest\u00e3o dos ramais e tamb\u00e9m das ruas judicializadas do \u201c Ruas do Povo\u201d algo que n\u00e3o \u00e9 nossa culpa, resultado de fruto amargo das gest\u00f5es passadas, mas que infelizmente teremos que buscar uma solu\u00e7\u00e3o para nossa popula\u00e7\u00e3o\u201d, explicou.\nO prefeito tamb\u00e9m mostrou ao secret\u00e1rio os projetos \u201cMinha Dignidade\u201d e o \u201c1001 Dignidades\u201d. \u201cEle ficou muito feliz com o que viu. Vamos trabalhar e unir for\u00e7as para melhor cuidar da nossa popula\u00e7\u00e3o\u201d,\u00a0disse.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson se re\u00fane com Bocalom e tratam sobre parceria para recupera\u00e7\u00e3o do Ruas do Povo","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-06-26","hora":"08:37:14","id":110000,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-anuncia-recursos-para-inicio-da-orla-do-15-e-viaduto-da-avenida-ceara-na-capital/","materia":"\nO secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, anunciou no fim de semana que o governo federal liberou recursos para o in\u00edcio das obras da Orla do 15 e o viaduto da Avenida Cear\u00e1, em Rio Branco.\nO secret\u00e1rio de Gladson Cameli contou que o objetivo das obras \u00e9 dar mobilidade urbana ao tr\u00e2nsito da cidade. Al\u00e9m disso, Bestene disse que o ministro Padilha j\u00e1 assegurou mais de R$ 170 milh\u00f5es. \u201cVamos dar in\u00edcio \u00e0 constru\u00e7\u00e3o das obras ainda esse ano\u201d, afirmou.\nMas para que as obras de Infraestrutura sejam executadas, Alysson citou que o governo deve come\u00e7ar as tratativas para a retirada de fam\u00edlias. \u201cSer\u00e1 institu\u00eddo um comit\u00ea para resolver esse assunto\u201d,\u00a0explica.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene anuncia recursos para in\u00edcio da Orla do 15 e viaduto da Avenida Cear\u00e1 na capital","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"5","curtidas_no_facebook":"8","data":"2023-06-27","hora":"11:52:43","id":110306,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/06/alysson-bestene-destaca-investimento-de-r-10-milhoes-para-a-expoacre-2023/","materia":"O secret\u00e1rio de estado de governo (Segov), Alysson Bestene, durante o evento de lan\u00e7amento da Expoacre 2023, na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (27), destacou os investimentos aplicados para a realizados da feira deste ano.\nAlysson Bestene destacou a import\u00e2ncia da parceira de diversos setores para a realiza\u00e7\u00e3o da feira.\u201cS\u00e3o v\u00e1rias m\u00e3os que est\u00e3o trabalhando em conjunto com outras institui\u00e7\u00f5es para que essa grande feira aconte\u00e7a\u201d, disse.\nAlysson Bestene ao lado da vice-governadora Mailza Assis e secret\u00e1rios de governo. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nNo total, j\u00e1 foram mais de R$ 10 milh\u00f5es investidos para que a feira possa receber os expositores e os milhares de arcanos que participam do evento todos os anos.\nO secret\u00e1rio de estado ressaltou que o parque estar\u00e1 pronto para receber os expositores. \u201cOs produtores vai ter um espa\u00e7o para mostrar seus produtos, a ind\u00fastria local tamb\u00e9m. Ser\u00e1 um espa\u00e7o organizado.\nSecret\u00e1rio de governo e coordenador da Expoacre 2023, Alysson Bestene. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nAlysson enfatizou, ainda, que a Expoacre 2023 gera uma expectativa de aquecimento da economia acreana.\u00a0\u201c\u00c9 a principal feira do estado, onde vamos aquecer a economia, o setor de empregos e a renda\u201d, disse.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson Bestene destaca investimento de R$ 10 milh\u00f5es para a Expoacre 2023","total_de_interatividade":"14"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"22","data":"2023-07-01","hora":"19:57:07","id":113551,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/governador-gladson-cameli-quer-o-dentista-alysson-bestene-no-deracre-para-fazer-obras-em-rio-branco-e-desbancar-bocalom-na-disputa-com-marcos-alexandre/","materia":"\nOs bastidores da pol\u00edtica Acreana est\u00e3o para l\u00e1 de esquisito, o governador sumiu do estado e a sua vice faz o feij\u00e3o com arroz, assistindo Donadonni ser a maior autoridade a partir da casa civil.\nNa outra raia de atua\u00e7\u00e3o, Gladson tenta mostrar for\u00e7a pol\u00edtica e consolidar um nome que consiga polarizar a disputa pela prefeitura da capital, apostando todas suas fichas no seu pupilo Secret\u00e1rio da SEGOV Alysson Bestene. Alysson n\u00e3o consegue protagonismo na pasta que atua e voltar para sa\u00fade que s\u00f3 tem problemas, pode ser enterrar as chances. Como Bocalom insiste em n\u00e3o querer recuperar as ruas feitas pelo Governador Ti\u00e3o Viana (PT) atrav\u00e9s do Ruas do Povo, o governador pensa em assumir essa miss\u00e3o, colocando Alysson Bestene no circuito e comandando a tarefa.\nO Deracre \u00e9 um dos \u00f3rg\u00e3os mais investigados pela Pol\u00edcia Federal, que ver ali um dos lugares com mais suspeitas de desvios de recursos p\u00fablicos e talvez seja esse, o motivo da resist\u00eancia de Alysson em assumir a dire\u00e7\u00e3o. O diretor-Presidente anterior Petronio Antunes, foi afastado pela justi\u00e7a, pois \u00e9 suspeito de ser um dos operadores do esquema da organiza\u00e7\u00e3o criminosa, descrita no inqu\u00e9rito da PTolomeu. Atualmente quem dirige o Deracre \u00e9 S\u00f3crates Guimar\u00e3es, que por ser t\u00e9cnico e bem discreto, n\u00e3o tr\u00e1s protagonismo ao governo.\nNossa fonte transita nos corredores da SEGOV e jura que Alysson Bestene balan\u00e7a e que pensa em aceitar o convite, mas tem opera\u00e7\u00f5es de desdobramentos da PTolomeu no Deracre, que possam afetar sua imagem e assim jogar por terra o sonho de disputar a prefeitura em 2024. Com Marcos Alexandre (sem partido) surfando na opini\u00e3o p\u00fablica, Bocalom e Alysson Bestene, ter\u00e3o que se rebolar para n\u00e3o assistir uma vit\u00f3ria no 1\u00b0 turno.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Governador Gladson Cameli quer o dentista Alysson Bestene no Deracre, para fazer obras em Rio Branco e desbancar Bocalom na disputa com Marcos Alexandre","total_de_interatividade":"23"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-07-01","hora":"08:26:39","id":113651,"link":"https://acrenews.com.br/petecao-cansa-de-insistir-por-marcus-alexandre-enquanto-ele-me-da-cotovelada-o-alysson-me-da-flores-diz/","materia":"\nO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o revelou nesta sexta-feira (30) estar come\u00e7ando a se cansar e que n\u00e3o deve fazer novas invertidas pela filia\u00e7\u00e3o do ex-prefeito de Rio Branco, Marcus Alexandre.\nO parlamentar entende que tudo j\u00e1 foi feito para o ex-petista entrar e disputar a prefeitura pela sigla. \u201cEnquanto o Marcus da cotovelada, o Alysson me d\u00e1 flores. J\u00e1 fiz tudo que podia\u201d, disse.\nA frase de Petec\u00e3o faz sentido ap\u00f3s o encontro de Alysson e o parlamentar na agenda pela BR-364, onde os dois falaram de pol\u00edtica e, claro, sobre as elei\u00e7\u00f5es de 2024 e a disputa pela prefeitura\u00a0da\u00a0capital.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"3","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Petec\u00e3o cansa de insistir por Marcus Alexandre: &#8220;Enquanto ele me d\u00e1 cotovelada, o Alysson me d\u00e1 flores&#8221;, diz","total_de_interatividade":"4"},{"categorias":"[\"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-17","hora":"12:29:21","id":114892,"link":"https://ac24horas.com/2023/07/17/pp-escolhe-alysson-bestene-como-candidato-a-prefeitura-e-deve-comunicar-decisao-a-bocalom/","materia":"O prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) dever\u00e1 ser comunicado nos pr\u00f3ximos dias que n\u00e3o ser\u00e1 o candidato do Progressistas \u00e0 prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pelo vice-presidente da executiva municipal, secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o Aberson Carvalho no fim da manh\u00e3 desta segunda-feira, 17.\nDe acordo com o dirigente partid\u00e1rio n\u00e3o h\u00e1 como o PP ter dois candidatos ao mesmo cargo e, o candidato oficial do Progressistas ser\u00e1 o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, que j\u00e1 conta inclusive com a chancela do governador Gladson Cameli.\u201dNosso candidato \u00e9 o Alysson. J\u00e1 est\u00e1 decidido\u201d, declarou.\nNo entanto, apesar da decis\u00e3o, Carvalho revelou que haver\u00e1, ainda sem data marcada, uma conversa da executiva com Bocalom para tratar do assunto. Com isso, a tend\u00eancia \u00e9 que o chefe do executivo municipal seja candidato por outra sigla.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"PP escolhe Alysson como candidato \u00e0 prefeitura e deve comunicar a Bocalom","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"5","data":"2023-07-17","hora":"12:54:54","id":114944,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/07/direcao-do-pp-escolhe-alysson-bestene-como-pre-candidato-a-prefeitura-e-deve-comunicar-decisao-a-bocalom/","materia":"O prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) dever\u00e1 ser comunicado nos pr\u00f3ximos dias que n\u00e3o ser\u00e1 o candidato do Progressistas \u00e0 prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pelo vice-presidente da executiva municipal, secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o Aberson Carvalho no fim da manh\u00e3 desta segunda-feira, 17.\nDe acordo com o dirigente partid\u00e1rio n\u00e3o h\u00e1 como o PP ter dois candidatos ao mesmo cargo e, o candidato oficial do Progressistas ser\u00e1 o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, que j\u00e1 conta inclusive com a chancela do governador Gladson Cameli.\u201dNosso candidato \u00e9 o Alysson. J\u00e1 est\u00e1 decidido\u201d, declarou.\nNo entanto, apesar da decis\u00e3o, Carvalho revelou que haver\u00e1, ainda sem data marcada, uma conversa da executiva com Bocalom para tratar do assunto. Com isso, a tend\u00eancia \u00e9 que o chefe do executivo municipal seja candidato por outra sigla.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Dire\u00e7\u00e3o do PP escolhe Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura e deve comunicar decis\u00e3o a Bocalom","total_de_interatividade":"7"},{"categorias":"[\"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-07-17","hora":"13:05:29","id":115171,"link":"https://acrenews.com.br/direcao-do-pp-escolhe-alysson-bestene-como-candidato-a-prefeitura-e-deve-comunicar-decisao-a-bocalom/","materia":"\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) dever\u00e1 ser comunicado nos pr\u00f3ximos dias que n\u00e3o ser\u00e1 o candidato do Progressistas \u00e0 prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pelo vice-presidente da executiva municipal, secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Aberson Carvalho no fim da manh\u00e3 desta segunda-feira, 17.\nDe acordo com o dirigente partid\u00e1rio n\u00e3o h\u00e1 como o PP ter dois candidatos ao mesmo cargo e, o candidato oficial do Progressistas ser\u00e1 o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, que j\u00e1 conta inclusive com a chancela do governador Gladson Cameli. \u201cNosso candidato \u00e9 o Alysson. J\u00e1 est\u00e1 decidido\u201d, declarou.\nNo entanto, apesar da decis\u00e3o, Carvalho revelou que haver\u00e1, ainda sem data marcada, uma conversa da executiva com Bocalom para tratar do assunto. Com isso, a tend\u00eancia \u00e9 que o chefe do executivo municipal seja candidato por\u00a0outra\u00a0sigla.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Dire\u00e7\u00e3o do PP escolhe Alysson Bestene como candidato \u00e0 prefeitura e deve comunicar decis\u00e3o a Bocalom","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"26","data":"2023-07-06","hora":"16:12:07","id":115661,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/video-alysson-bestene-chora-ao-falar-sobre-morte-da-mae-por-covid-e-atuacao-na-pandemia/","materia":"O secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, em entrevista ao ContilNet nesta quinta-feira (6), falou sobre a atua\u00e7\u00e3o durante a pandemia de Covid-19, quando foi secret\u00e1rio de Sa\u00fade.\nAo falar da rotina intensa de trabalho, Alysson lembrou que precisou se afastar da fam\u00edlia e perdeu momentos de conv\u00edvio com os pais. \u201cHavia tr\u00eas meses que eu tinha retornado e nesse retorno, explodiu essa crise mundial, que foi a Covid-19. Foi um momento desafiador, triste, onde perdemos familiares, amigos, mas tamb\u00e9m superamos essas dificuldades todas, salvando vidas, que sempre foi o objetivo principal\u201d, disse.\nO secret\u00e1rio disse ainda que diante da doen\u00e7a, muitas vidas foram perdidas no Acre e no mundo. \u201cAqui, gra\u00e7as a Deus, a gente teve bons resultados, foram trabalhos intensos, fam\u00edlias que choravam junto conosco\u201d, explicou.\nAlysson disse ainda sobre a corrida pela vacina e os hospitais de campanha e fixos, que foram constru\u00eddos no per\u00edodo da pandemia. Al\u00e9m disso, o ex-secret\u00e1rio de Sa\u00fade lembrou que muitas pessoas deixaram suas fam\u00edlias para cuidar de outras que estavam doentes.\n\u201cEu n\u00e3o posso deixar de n\u00e3o me emocionar porque muitas vezes a gente acaba deixando de ficar pr\u00f3ximo da m\u00e3e e do pai, e elas se v\u00e3o. E eu perdi minha m\u00e3e nesse per\u00edodo, queria ter ficado mais tempo com ela, mas Deus sabe de todas as coisas. A saudade fica daqueles que foram. Eu tenho muita f\u00e9, eu sei que um dia a gente vai se reencontrar e onde ela est\u00e1, ela est\u00e1 sempre olhando por todos n\u00f3s\u201d, disse.\nVeja na \u00edntegra:\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-sharp-fill\nLink\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"V\u00cdDEO: Alysson Bestene chora ao falar sobre morte da m\u00e3e por covid e atua\u00e7\u00e3o na pandemia","total_de_interatividade":"28"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Justica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-06","hora":"15:49:59","id":115665,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/cotado-para-as-eleicoes-alysson-diz-que-conhece-rio-branco-e-sabe-do-que-a-cidade-precisa/","materia":"O secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, foi o convidado do podcast do ContilNet nesta quinta-feira (6). Durante o bate-papo, Alysson falou sobre a trajet\u00f3ria pol\u00edtica e as elei\u00e7\u00f5es de 2024, al\u00e9m de desafios que pode enfrentar. O nome de Alysson Bestene est\u00e1 cotado para a disputa pela Prefeitura de Rio Branco em 2024.\nO secret\u00e1rio participou do podcast do ContilNet desta quinta (6)/Reprodu\u00e7\u00e3o\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, Alysson reafirmou que tem o nome dispon\u00edvel pelo Progressistas e que est\u00e1 pronto para ser gestor da capital.\n\u201cConhe\u00e7o Rio Branco e sei do que essa cidade precisa, o que precisa modernizar, das vias urbanas, esse \u00e9 o desafio de qualquer gestor municipal, que as vias urbanas tenham trafegabilidade, que voc\u00ea tenha o direito de ir e vir, com seguran\u00e7a\u201d, disse.\nPor\u00e9m, o secret\u00e1rio afirmou que ainda \u00e9 cedo para definir as candidaturas. \u201cA gente tem focado nas a\u00e7\u00f5es de governo. \u00c9 l\u00f3gico que a gente faz cen\u00e1rios e avalia todo esse processo ainda inicial. A elei\u00e7\u00e3o ainda tem 1 ano para o processo eleitoral, posso dizer que faltam dois ver\u00f5es, mas para quem est\u00e1 a frente da gest\u00e3o, n\u00e3o importa se \u00e9 inverno ou ver\u00e3o, o objetivo principal \u00e9 atender as pessoas, se voc\u00ea tem a oportunidade de ser resolutivo, voc\u00ea tem que fazer com que isso cada vez mais chegue a popula\u00e7\u00e3o. Eu tenho pautado isso dentro do governo, a pedido do governador Gladson\u201d.\nAcompanhe a entrevista na \u00edntegra:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-sharp-fill\nLink\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Cotado para as elei\u00e7\u00f5es, Alysson diz que conhece Rio Branco e sabe do que a cidade precisa","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-06","hora":"15:10:01","id":115671,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/alysson-fala-sobre-expansao-da-expoacre-e-diz-que-governo-esta-em-tratativas-sobre-parque/","materia":"No in\u00edcio da tarde desta quinta-feira (6), o secret\u00e1rio de governo e coordenador da Expoacre 2023, Alysson Bestene, foi o convidado do podcast ContilNet. No bate-papo, o secret\u00e1rio falou sobre a feira de exposi\u00e7\u00f5es deste ano.\nSegundo Alysson, o Acre \u00e9 um estado promissor, com fronteiras com dois pa\u00edses, com um corredor tur\u00edstico ainda a ser explorado e com potenciais na \u00e1rea da sustentabilidade.\nNeste ano, a Expoacre tem a ideia do Governo \u00e9 ampliar 100 expositores a mais do que tinha no ano passado. Al\u00e9m de diversos estandes de \u00e1reas importantes do Governo, como educa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o, tecnologia e esportes.\nAlysson no podcast do ContilNet. Foto: ContilNet\nAinda de acordo com Alysson, para o entretenimento do p\u00fablico, haver\u00e1 ambientes com bares e restaurantes, com aplia\u00e7\u00e3o e acessibilidade. \u201cVamos dar condi\u00e7\u00f5es melhores para acessibilidade. Estamos pavimento. Os bares ter\u00e3o mais estabilidade. \u00c9 um ambiente onde as pessoas poder\u00e3o confraternizar e se alimentar. A arena de shows tamb\u00e9m foi trabalhada desde a primeira Expoacre feita pelo governador Gladson, teremos banheiro tamb\u00e9m\u201d, explicou.\nOs pr\u00f3ximos passos para a Expoacre, segundo Alysson, \u00e9 sobre a cess\u00e3o do parque. \u201cNeste ano, ficamos apenas como cession\u00e1rios daquele espa\u00e7o como um todo, apenas para realiza\u00e7\u00e3o da feira, mas j\u00e1 tem uma tratativa para termos aquela \u00e1rea definitivamente para o estado, onde teremos algumas secret\u00e1rias instaladas, a ideia \u00e9 essa, e utilizar aquele espa\u00e7o, preservando todo aquele ambiente para as pr\u00f3ximas feiras, sendo do estado, com todos os investimentos, para realiza\u00e7\u00e3o de futuras feiras\u201d, disse.\nAlysson Bestene. Foto: ContilNet\nNeste ano, o espa\u00e7o do rodeio ser\u00e1 ampliado. Al\u00e9m disso, o per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o do rodeio ser\u00e1 de 4 dias, quando nos anos anteriores era de 3 anos. \u201cAmpliamos para proporcionar conforto para que as pessoas assistam todo aquele entretenimento\u201d, explicou.\u00a0Al\u00e9m disso, o coordenador da feira afirmou que os trabalhos est\u00e3o se intensificando e as empresas come\u00e7am a se instalar no parque.\nVeja na \u00edntegra:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-sharp-fill\nLink\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson fala sobre expans\u00e3o da Expoacre e diz que Governo est\u00e1 em tratativas sobre parque","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"6","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-07-06","hora":"13:42:16","id":115684,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/ao-vivo-alysson-bestene-e-entrevistado-no-podcast-do-contilnet-assista/","materia":"O secret\u00e1rio de governo e coordenador da Expoacre 2023, Alysson Bestene, \u00e9 o convidado do podcast do ContilNet nesta quinta-feira (6). O bate-papo ser\u00e1 transmitido pelo YouTube do ContilNet.\nAlysson Bestene. Foto: Marcos Vicentti/Secom\nNo podcast, o secret\u00e1rio deve falar sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Expoacre 2023, que come\u00e7a no pr\u00f3ximo dia 29, al\u00e9m de comentar sobre as elei\u00e7\u00f5es de 2024, quando deve disputar o cargo de prefeito de Rio Branco com o apoio do governador Gladson Cameli.\nCONFIRA NA \u00cdNTEGRA:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-sharp-fill\nLink\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"18","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson Bestene \u00e9 entrevistado no podcast do ContilNet; assista","total_de_interatividade":"25"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-17","hora":"17:50:12","id":116935,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/alysson-pp-ainda-nao-oficializou-candidatura-mas-nao-vai-perder-protagonismo/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo (Segov), nome cotado para disputar as elei\u00e7\u00f5es de 2024 para a Prefeitura de Rio Branco, Alysson Bestene falou com o ContilNet na tarde desta segunda-feira (17), no evento de posse da nova procuradora-geral do Estado, Janete Melo d\u2019Albuquerque Lima.\nApesar da informa\u00e7\u00e3o de que o Progressistas teria batido o martelo, o secret\u00e1rio de Governo explicou que os membros da sigla no munic\u00edpio t\u00eam tratado o assunto.\nO secret\u00e1rio de Governo (Segov). Alysson Bestene. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nAlysson afirmou que a executiva municipal, atrav\u00e9s da deputada Socorro Neri, est\u00e1 tratando e h\u00e1 nomes, tanto o dele, como do atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom. \u201cH\u00e1 um entendimento e deve haver um fechamento logo para o Progressistas ter o seu candidato. O que n\u00e3o pode \u00e9 o Progressistas n\u00e3o ser protagonista dentro desse cen\u00e1rio, diante de um trabalho que j\u00e1 \u00e9 feito no Governo do Estado, atrav\u00e9s do governador\u201d, disse.\nAlysson disse ainda que, caso tenha o nome aclamado pelo partido, ficar\u00e1 feliz. \u201cEstarei pronto para o desafio, sou conhecedor da cidade, conhecedor dos projetos que possam fazer com que Rio Branco seja uma cidade do futuro, uma cidade que tenha mobilidade urbana, que d\u00ea condi\u00e7\u00f5es para os mun\u00edcipes de Rio Branco\u201d, finalizou.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson: \u201cPP ainda n\u00e3o oficializou candidatura, mas n\u00e3o vai perder protagonismo&#8221;","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-07-17","hora":"16:04:12","id":117005,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-participa-da-entrega-de-kits-para-influencers-que-farao-a-divulgacao-da-expoacre-2023-nas-redes-sociais/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo e coordenador-geral da Expoacre 2023, Alysson Bestene, participou na manh\u00e3 desta segunda-feira, 17, no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana, da entrega de kits aos Embaixadores da Feira deste ano.\nOs influencers digitais Jocely Abreu, Pablo Charife, Maxine Silva, Raquel Albuquerque, Jucianne Menezes, Cimar Kimpara e Edmirk Herculano foram os escolhidos.\nA equipe far\u00e1 a cobertura das nove noites da Expoacre 2023, que come\u00e7a dia 29 de julho. Os kits s\u00e3o compostos por camiseta, bloco de anota\u00e7\u00f5es, caneta e colete, da Secretaria de Ind\u00fastria, Ci\u00eancia e Tecnologia (Seict).\nAlysson Bestene destacou a iniciativa. \u201cEsse ato, sem d\u00favida, \u00e9 muito importante. S\u00e3o eles, estes profissionais, que ajudar\u00e3o a divulgar o que acontece na Feira. A ideia \u00e9 fazer uma festa para todos e isso passa pela informa\u00e7\u00e3o\u201d.\n\nJ\u00e1 a secret\u00e1ria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o (Secom), Nayara Lessa, a Feira \u00e9 \u201cabrangente\u201d e a sele\u00e7\u00e3o ecl\u00e9tica dos influencers \u201cvai garantir o alcance de todos\u00a0os\u00a0p\u00fablicos\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"28","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene participa da entrega de kits para influencers que far\u00e3o a divulga\u00e7\u00e3o da Expoacre 2023 nas redes sociais","total_de_interatividade":"28"},{"categorias":"[\"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-17","hora":"21:54:54","id":117080,"link":"https://nahoradanoticia.com.br/politica/pp-escolhe-alysson-como-candidato-a-prefeitura-e-deve-comunicar-a-bocalom/","materia":"O prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) dever\u00e1 ser comunicado nos pr\u00f3ximos dias que n\u00e3o ser\u00e1 o candidato do Progressistas \u00e0 prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pelo vice-presidente da executiva municipal, secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o Aberson Carvalho no fim da manh\u00e3 desta segunda-feira, 17.\nDe acordo com o dirigente partid\u00e1rio n\u00e3o h\u00e1 como o PP ter dois candidatos ao mesmo cargo e, o candidato oficial do Progressistas ser\u00e1 o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, que j\u00e1 conta inclusive com chancela do governador Gladson Cameli.\u201dNosso candidato \u00e9 o Alysson. J\u00e1 est\u00e1 decidido\u201d, declarou.\nNo entanto, apesar da decis\u00e3o, Carvalho revelou que haver\u00e1, ainda sem data marcada, uma conversa da executiva com Bocalom para tratar do assunto. Com isso, a tend\u00eancia \u00e9 que o chefe do executivo municipal seja candidato por outra sigla.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://nahoradanoticia.com.br","titulo":"PP escolhe Alysson como candidato \u00e0 prefeitura e deve comunicar a Bocalom","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"eleiu00e7u00f5es\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-17","hora":"21:13:25","id":117094,"link":"https://oaltoacre.com/pp-escolhe-alysson-como-candidato-a-prefeitura-e-deve-comunicar-a-bocalom/","materia":"\nPor Saymon Martins\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) dever\u00e1 ser comunicado nos pr\u00f3ximos dias que n\u00e3o ser\u00e1 o candidato do Progressistas \u00e0 prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada pelo vice-presidente da executiva municipal, secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o Aberson Carvalho no fim da manh\u00e3 desta segunda-feira, 17.\nDe acordo com o dirigente partid\u00e1rio n\u00e3o h\u00e1 como o PP ter dois candidatos ao mesmo cargo e, o candidato oficial do Progressistas ser\u00e1 o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, que j\u00e1 conta inclusive com a chancela do governador Gladson Cameli.\u201dNosso candidato \u00e9 o Alysson. J\u00e1 est\u00e1 decidido\u201d, declarou.\nNo entanto, apesar da decis\u00e3o, Carvalho revelou que haver\u00e1, ainda sem data marcada, uma conversa da executiva com Bocalom para tratar do assunto. Com isso, a tend\u00eancia \u00e9 que o chefe do executivo municipal seja candidato por outra sigla.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://oaltoacre.com","titulo":"PP escolhe Alysson como candidato \u00e0 prefeitura e deve comunicar a Bocalom","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-10","hora":"17:45:36","id":117926,"link":"https://acrenews.com.br/acompanhado-de-bittar-alysson-e-eduardo-veloso-gladson-vistoria-obras-no-quinari/","materia":"\nO governo do Acre, por meio da Secretaria de Obras P\u00fablicas (Seop), realizou uma visita t\u00e9cnica na tarde desta segunda-feira, 10, ao primeiro lote de ruas que est\u00e3o sendo pavimentadas no munic\u00edpio de Senador Guiomard.\nO governador destacou o di\u00e1logo efetivo entre Estado e Munic\u00edpio. Foto: Diego Gurgel/Secom\nSer\u00e3o recapeadas 39 ruas em dez bairros da cidade. S\u00e3o mais de R$ 13 milh\u00f5es provenientes de emenda parlamentar da ent\u00e3o senadora Mailza, e conta ainda com a contrapartida do governo do Estado para a execu\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.\nAcompanhado da prefeita Rosana Gomes, o governador Gladson Cameli visitou uma das ruas que j\u00e1 foi pavimentada na cidade.\nSer\u00e3o recapeadas 39 ruas em dez bairros da cidade. Foto: Diego Gurgel/Secom\n\u201cCom o apoio dos senadores, deputados estaduais, federais e dos nossos vereadores, daremos a resposta para a popula\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o nosso trabalho. Vamos dar todo o apoio para que a parceria com a prefeitura continue gerando esses importantes frutos\u201d, destacou o governador Gladson Cameli.\nCerca de 25 mil pessoas ser\u00e3o beneficiadas diretamente com o asfaltamento das ruas. Os recursos ser\u00e3o investidos em pavimenta\u00e7\u00e3o, cal\u00e7adas e drenagem nos bairros Cohab, Democracia, Fazendinha, Centro, Triunfo, Naire Leite I, Chico Paulo, Jardim Bot\u00e2nico, 18 de Setembro e S\u00e3o Francisco.\nPara a pavimenta\u00e7\u00e3o, foi investido cerca de R$ 13 milh\u00f5es, fruto de emenda da, ent\u00e3o senadora, Mailza. Foto: Diego Gurgel/Secom\nA prefeita de Senador Guiomard, Rosana Gomes, frisou a import\u00e2ncia desse trabalho para a regi\u00e3o.\n\u201cS\u00e3o 25 mil pessoas que habitam a regi\u00e3o, mas, ao todo, cerca de 120 mil pessoas ser\u00e3o beneficiadas com essas obras. H\u00e1 um tr\u00e2nsito de pessoas e escoamento de produtos muito grande nessa regi\u00e3o, que faz parte do tr\u00e1fego entre Rio Branco e o Alto Acre\u201d, observou.\nAcompanharam a visita o secret\u00e1rio de Obras, \u00cdtalo Lopes, o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, o senador M\u00e1rcio Bittar, e o deputado federal Eduardo Velloso.\nPor Vitor Hugo Calixto, Ag\u00eancia de Not\u00edcias do Acre\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Acompanhado de Bittar, Alysson e Eduardo Veloso, Gladson vistoria obras\u00a0no\u00a0Quinari","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-07-11","hora":"09:03:41","id":118519,"link":"https://acrenews.com.br/secretario-de-governo-alysson-bestene-acompanha-visita-tecnica-em-pavimentacao-de-ruas-em-senador-guiomard/","materia":"\nPor meio da Secretaria de Obras P\u00fablicas (Seop) a visita t\u00e9cnica aconteceu na tarde desta segunda-feira, 10, ao primeiro lote de ruas que est\u00e3o sendo pavimentadas no munic\u00edpio de Senador Guiomard.\nAcompanhando o governador Gladson Cameli e a prefeita do munic\u00edpio, Rosana Gomes, Alysson visitou uma das ruas que j\u00e1 foi pavimentada na cidade.\n\u201cEsta \u00e9 mais uma parceria do governo do Estado e a gente torce para que continue. Com o asfaltamento das ruas, cerca de 25 mil pessoas ser\u00e3o beneficiadas e este \u00e9 o nosso papel, ajudar no crescimento do nosso Acre\u201d, destacou Alysson.\nSer\u00e3o recapeadas 39 ruas em dez bairros da cidade. S\u00e3o mais de R$ 13 milh\u00f5es provenientes de emenda parlamentar da ent\u00e3o senadora Mailza, e conta ainda com a contrapartida do governo do Estado para a execu\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.\nAcompanharam a visita o secret\u00e1rio de Obras, \u00cdtalo Lopes, o senador M\u00e1rcio Bittar, e o deputado federal Eduardo\u00a0Velloso.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"2","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Secret\u00e1rio de Governo Alysson Bestene acompanha visita t\u00e9cnica em pavimenta\u00e7\u00e3o de ruas em Senador Guiomard","total_de_interatividade":"3"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-18","hora":"09:41:23","id":118632,"link":"https://ac24horas.com/2023/07/18/so-saio-se-eu-for-expulso-diz-bocalom-sobre-cupula-do-pp-ter-escolhido-alysson/","materia":"O prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) resolveu rebater as declara\u00e7\u00f5es do vice-presidente da executiva municipal do Progressistas, Aberson Carvalho, que havia afirmando que a dire\u00e7\u00e3o escolheu o nome de Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato a prefeitura de Rio Branco e garantiu nesta ter\u00e7a-feira, 18, que n\u00e3o h\u00e1 inten\u00e7\u00e3o e nem raz\u00f5es para deixar a sigla antes das elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nSegundo o gestor da capital, n\u00e3o h\u00e1 nenhum ato partid\u00e1rio que possa gerar sua expuls\u00e3o da sigla e nenhum motivo para buscar um novo partido.\u201dS\u00f3 saio se eu for expulso. Eu apresentei meu afastamento [elei\u00e7\u00f5es de 2022] para as elei\u00e7\u00f5es e n\u00e3o tem infidelidade partid\u00e1ria, do mesmo jeito que o Gladson se afastou, eu me afastei da mesma forma\u201d, comentou.\nBocalom ainda garantiu que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com os rumores que antecedem o pleito eleitoral de 2024. Ele defende o nome do secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura como um gestor democr\u00e1tico. \u201cN\u00e3o vou dar bola pra isso, vou continuar na minha batalha. Essa conversa \u00e9 natural da pol\u00edtica. Elei\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caixinha de surpresa e tudo que se decide \u00e9 aos 45 do segundo tempo. Vamos continuar trabalhando e n\u00e3o tem problema em o Alysson colocar sua candidatura, isso \u00e9 democracia. Sou amigo do Alysson\u201d, ressaltou.\nEm entrevista coletiva durante o anivers\u00e1rio de reinaugura\u00e7\u00e3o do Restaurante Popular, na Sobral, Bocalom minimizou a fala de Aberson e disse que a decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dele, nem do governador. \u201cQuando se tem mais de um nome, s\u00f3 a conven\u00e7\u00e3o decide. Sou do PP desde a \u00e9poca do Arena, tenho uma bela hist\u00f3ria no partido ent\u00e3o vou continuar trabalhando porque, evidentemente, quero ser o candidato.\u201d\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"&#8220;S\u00f3 saio se eu for expulso&#8221;, diz Bocalom sobre c\u00fapula do PP ter escolhido Alysson","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-18","hora":"11:08:04","id":118738,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/07/so-saio-do-partido-se-for-expulso-diz-bocalom-sobre-pp-ter-anunciado-alysson-como-pre-candidato/","materia":"O prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom (PP), afirmou durante entrevista nesta ter\u00e7a-feira (18) que n\u00e3o pretende sair do Partido Progressista mesmo ap\u00f3s a dire\u00e7\u00e3o do partido anunciar que teria escolhido o nome de Alysson Bestene para concorrer \u00e0 prefeitura nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\n\u201cS\u00f3 saio se eu for expulso. Eu apresentei meu afastamento [elei\u00e7\u00f5es de 2022] para as elei\u00e7\u00f5es e n\u00e3o tem infidelidade partid\u00e1ria, do mesmo jeito que o Gladson se afastou, eu me afastei da mesma forma\u201d, comentou.\nBocalom disse ainda que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com an\u00fancios precipitados sobre quem vai concorrer a elei\u00e7\u00e3o pelo PP.\n\u201cN\u00e3o vou dar bola pra isso, vou continuar na minha batalha. Essa conversa \u00e9 natural da pol\u00edtica. Elei\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caixinha de surpresa e tudo que se decide \u00e9 aos 45 do segundo tempo. Vamos continuar trabalhando e n\u00e3o tem problema em o Alysson colocar sua candidatura, isso \u00e9 democracia. Sou amigo do Alysson\u201d, ressaltou.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"\u201cS\u00f3 saio do partido se for expulso\u201d, diz Bocalom sobre PP ter anunciado Alysson como pr\u00e9-candidato","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-07-18","hora":"09:55:20","id":118784,"link":"https://correio68.com/2023/07/18/progressistas-sinaliza-preferencia-na-disputa-pela-prefeitura-de-rio-branco/","materia":"O prefeito Ti\u00e3o Bocalom pode ter que escolher um outro partido para continuar os planos de concorrer \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o em 2024. Isso porque o Progressistas voltou a sinalizar uma prefer\u00eancia pelo atual secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato ao cargo.\nA confirma\u00e7\u00e3o foi dada pelo vice-presidente da executiva municipal da sigla, Aberson Carvalho, divulgada pelo jornal Folha do Acre. De acordo com o dirigente, n\u00e3o h\u00e1 como o partido ter dois candidatos ao mesmo cargo e que o Progressistas deve optar por Alysson, com aval do governador Gladson Cameli.\nBocalom deve ser comunicado oficialmente da decis\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias. N\u00e3o ser\u00e1 a primeira vez que o prefeito n\u00e3o ter\u00e1 apoio do governador na disputa, em 2020, ainda que os dois estivessem no mesmo partido, Gladson declarou apoio oficial \u00e0 opositora de Bocalom, a ex-prefeita e deputada federal Socorro Neri, hoje no Progressistas.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://correio68.com","titulo":"Progressistas sinaliza prefer\u00eancia por Alysson Bestene na disputa pela prefeitura de Rio Branco","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-18","hora":"10:44:03","id":118828,"link":"https://www.juruaemtempo.com.br/2023/07/so-saio-se-eu-for-expulso-diz-bocalom-sobre-cupula-do-pp-ter-escolhido-alysson/","materia":"\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) resolveu rebater as declara\u00e7\u00f5es do vice-presidente da executiva municipal do Progressistas, Aberson Carvalho, que havia afirmando que a dire\u00e7\u00e3o escolheu o nome de Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato a prefeitura de Rio Branco e garantiu nesta ter\u00e7a-feira, 18, que n\u00e3o h\u00e1 inten\u00e7\u00e3o e nem raz\u00f5es para deixar a sigla antes das elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nSegundo o gestor da capital, n\u00e3o h\u00e1 nenhum ato partid\u00e1rio que possa gerar sua expuls\u00e3o da sigla e nenhum motivo para buscar um novo partido.\u201dS\u00f3 saio se eu for expulso. Eu apresentei meu afastamento [elei\u00e7\u00f5es de 2022] para as elei\u00e7\u00f5es e n\u00e3o tem infidelidade partid\u00e1ria, do mesmo jeito que o Gladson se afastou, eu me afastei da mesma forma\u201d, comentou.\nBocalom ainda garantiu que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com os rumores que antecedem o pleito eleitoral de 2024. Ele defende o nome do secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura como um gestor democr\u00e1tico. \u201cN\u00e3o vou dar bola pra isso, vou continuar na minha batalha. Essa conversa \u00e9 natural da pol\u00edtica. Elei\u00e7\u00e3o \u00e9 uma caixinha de surpresa e tudo que se decide \u00e9 aos 45 do segundo tempo. Vamos continuar trabalhando e n\u00e3o tem problema em o Alysson colocar sua candidatura, isso \u00e9 democracia. Sou amigo do Alysson\u201d, ressaltou.\nEm entrevista coletiva durante o anivers\u00e1rio de reinaugura\u00e7\u00e3o do Restaurante Popular, na Sobral, Bocalom minimizou a fala de Aberson e disse que a decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dele, nem do governador. \u201cQuando se tem mais de um nome, s\u00f3 a conven\u00e7\u00e3o decide. Sou do PP desde a \u00e9poca do Arena, tenho uma bela hist\u00f3ria no partido ent\u00e3o vou continuar trabalhando porque, evidentemente, quero ser o candidato.\u201d\n\nFonte: Ac24horas.\n\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"https://www.juruaemtempo.com.br","titulo":"\u201cS\u00f3 saio se eu for expulso\u201d, diz Bocalom sobre c\u00fapula do PP ter escolhido Alysson","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-18","hora":"09:44:11","id":118859,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-diz-que-ainda-nao-e-o-candidato-do-progressistas-e-pediu-cautela-antes-do-pleito-eleitoral/","materia":"\nO secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, disse que ainda n\u00e3o \u00e9 o candidato oficial do PP para o pleito eleitoral de 2024. Para ele, h\u00e1 cautela da dire\u00e7\u00e3o para tratar do assunto.\nNa sua opini\u00e3o, apesar de parte do Progressistas ter batido o martelo, o secret\u00e1rio de Governo explicou que os membros da sigla no munic\u00edpio t\u00eam tratado o assunto. \u201cDeve haver um fechamento logo para o Progressistas ter o seu candidato. O que n\u00e3o pode \u00e9 o Progressistas ficar sem candidato\u201d, explicou.\nAlysson garantiu que caso seja escolhido, estar\u00e1 preparado para o desafio de comandar a cidade\u00a0de\u00a0Rio\u00a0Branco.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson diz que ainda n\u00e3o \u00e9 o candidato do Progressistas e pediu cautela antes do pleito eleitoral","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-07-18","hora":"21:38:36","id":119062,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/socorro-confirma-alysson-bestene-como-o-pre-candidato-do-progressistas-a-prefeitura-de-rio-branco/","materia":"A presidente da executiva municipal do Progressistas, deputada federal Socorro Neri, confirmou nesta ter\u00e7a-feira (18) a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pela sigla.\u00a0\nEm um grupo de WhatsApp intitulado \u201cVerdadeira pol\u00edtica\u201d, Socorro Neri confirmou que Alysson Bestene, secret\u00e1rio de governo, \u00e9 o pr\u00e9-candidato da sigla. \u201cO Progressistas j\u00e1 tem pr\u00e9-candidato definido. Alysson \u00e9 o pr\u00e9-candidato do partido\u201d, declarou a deputada.\nSocorro Neri | Foto print\nA declara\u00e7\u00e3o de Socorro Neri confirma que n\u00e3o existe ambiente favor\u00e1vel ao atual prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, no Progressistas, deixando sem espa\u00e7o para disputar \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pela sigla.\u00a0\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"5","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Socorro confirma Alysson Bestene como o pr\u00e9-candidato do Progressistas \u00e0 Prefeitura de Rio Branco","total_de_interatividade":"5"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-07-15","hora":"08:21:21","id":121046,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-elogia-parceria-entre-governo-e-prefeitura-de-mancio-lima-quem-ganha-e-a-populacao/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, esteve reunido na \u00faltima quinta-feira (13) com o prefeito de M\u00e2ncio Lima, Isaac Lima (PP). O encontro, que aconteceu em Rio Branco, contou ainda com as presen\u00e7as do secret\u00e1rio de Estado de Obras P\u00fablicas, \u00cdtalo Almeida, do diretor-presidente do Deracre, Jos\u00e9 Roberto de Lima Murad, e da procuradora-geral do Estado, Janete Melo.\nAlysson Bestene disse, que seguindo orienta\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli (PP), o governo pretende entregar uma grande obra para os mun\u00edcipes de M\u00e2ncio Lima. Trata-se da primeira fase da Alameda das \u00c1guas. Outra obra importante que ser\u00e1 entregue \u00e9 na \u00e1rea da Seguran\u00e7a P\u00fablica.\n\u201cA pedido do nosso governador, que a gente fa\u00e7a uma for\u00e7a-tarefa no intuito de entregar uma grande obra para M\u00e2ncio Lima, que \u00e9 a obra ali da Alameda das \u00c1guas. A primeira etapa vai ser entregue pelo governo do Estado, em parceria com a Prefeitura e tamb\u00e9m a inaugura\u00e7\u00e3o do Cieps de Seguran\u00e7a (Centro Integrado de Ensino e Pesquisa em Seguran\u00e7a P\u00fablica) para a cidade de M\u00e2ncio Lima. S\u00e3o investimentos de grande porte que o governo tem feito no Vale do Juru\u00e1, especificamente em M\u00e2ncio Lima\u201d, disse.\nO secret\u00e1rio refor\u00e7ou ainda que a visita de Isaac Lima demonstra o compromisso do governo do Estado com os munic\u00edpios. \u201c\u00c9 o governo do Estado cuidando das pessoas, essa demonstra\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o entre Prefeitura e governo do Estado, quem ganha \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio. J\u00e1 estamos prontos para a entrega dessa obra j\u00e1 agora no m\u00eas de agosto para a popula\u00e7\u00e3o de\u00a0M\u00e2ncio\u00a0Lima\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene elogia parceria entre Governo e prefeitura de M\u00e2ncio Lima: \u201cQuem ganha \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o\u201d","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-07-15","hora":"08:21:21","id":121047,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-elogia-parceria-entre-governo-e-prefeitura-de-mancio-lima-quem-ganha-e-a-populacao/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, esteve reunido na \u00faltima quinta-feira (13) com o prefeito de M\u00e2ncio Lima, Isaac Lima (PP). O encontro, que aconteceu em Rio Branco, contou ainda com as presen\u00e7as do secret\u00e1rio de Estado de Obras P\u00fablicas, \u00cdtalo Almeida, do diretor-presidente do Deracre, Jos\u00e9 Roberto de Lima Murad, e da procuradora-geral do Estado, Janete Melo.\nAlysson Bestene disse, que seguindo orienta\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli (PP), o governo pretende entregar uma grande obra para os mun\u00edcipes de M\u00e2ncio Lima. Trata-se da primeira fase da Alameda das \u00c1guas. Outra obra importante que ser\u00e1 entregue \u00e9 na \u00e1rea da Seguran\u00e7a P\u00fablica.\n\u201cA pedido do nosso governador, que a gente fa\u00e7a uma for\u00e7a-tarefa no intuito de entregar uma grande obra para M\u00e2ncio Lima, que \u00e9 a obra ali da Alameda das \u00c1guas. A primeira etapa vai ser entregue pelo governo do Estado, em parceria com a Prefeitura e tamb\u00e9m a inaugura\u00e7\u00e3o do Cieps de Seguran\u00e7a (Centro Integrado de Ensino e Pesquisa em Seguran\u00e7a P\u00fablica) para a cidade de M\u00e2ncio Lima. S\u00e3o investimentos de grande porte que o governo tem feito no Vale do Juru\u00e1, especificamente em M\u00e2ncio Lima\u201d, disse.\nO secret\u00e1rio refor\u00e7ou ainda que a visita de Isaac Lima demonstra o compromisso do governo do Estado com os munic\u00edpios. \u201c\u00c9 o governo do Estado cuidando das pessoas, essa demonstra\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o entre Prefeitura e governo do Estado, quem ganha \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio. J\u00e1 estamos prontos para a entrega dessa obra j\u00e1 agora no m\u00eas de agosto para a popula\u00e7\u00e3o de\u00a0M\u00e2ncio\u00a0Lima\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"10","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene elogia parceria entre Governo e prefeitura de M\u00e2ncio Lima: \u201cQuem ganha \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o\u201d","total_de_interatividade":"11"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-07-15","hora":"08:21:21","id":121065,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-elogia-parceria-entre-governo-e-prefeitura-de-mancio-lima-quem-ganha-e-a-populacao/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, esteve reunido na \u00faltima quinta-feira (13) com o prefeito de M\u00e2ncio Lima, Isaac Lima (PP). O encontro, que aconteceu em Rio Branco, contou ainda com as presen\u00e7as do secret\u00e1rio de Estado de Obras P\u00fablicas, \u00cdtalo Almeida, do diretor-presidente do Deracre, Jos\u00e9 Roberto de Lima Murad, e da procuradora-geral do Estado, Janete Melo.\nAlysson Bestene disse, que seguindo orienta\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli (PP), o governo pretende entregar uma grande obra para os mun\u00edcipes de M\u00e2ncio Lima. Trata-se da primeira fase da Alameda das \u00c1guas. Outra obra importante que ser\u00e1 entregue \u00e9 na \u00e1rea da Seguran\u00e7a P\u00fablica.\n\u201cA pedido do nosso governador, que a gente fa\u00e7a uma for\u00e7a-tarefa no intuito de entregar uma grande obra para M\u00e2ncio Lima, que \u00e9 a obra ali da Alameda das \u00c1guas. A primeira etapa vai ser entregue pelo governo do Estado, em parceria com a Prefeitura e tamb\u00e9m a inaugura\u00e7\u00e3o do Cieps de Seguran\u00e7a (Centro Integrado de Ensino e Pesquisa em Seguran\u00e7a P\u00fablica) para a cidade de M\u00e2ncio Lima. S\u00e3o investimentos de grande porte que o governo tem feito no Vale do Juru\u00e1, especificamente em M\u00e2ncio Lima\u201d, disse.\nO secret\u00e1rio refor\u00e7ou ainda que a visita de Isaac Lima demonstra o compromisso do governo do Estado com os munic\u00edpios. \u201c\u00c9 o governo do Estado cuidando das pessoas, essa demonstra\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o entre Prefeitura e governo do Estado, quem ganha \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio. J\u00e1 estamos prontos para a entrega dessa obra j\u00e1 agora no m\u00eas de agosto para a popula\u00e7\u00e3o de\u00a0M\u00e2ncio\u00a0Lima\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene elogia parceria entre Governo e prefeitura de M\u00e2ncio Lima: \u201cQuem ganha \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o\u201d","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-19","hora":"08:42:20","id":121665,"link":"https://correio68.com/2023/07/19/bocalom-x-alysson-gladson-diz-que-se-mantera-neutro-com-escolha-do-progressistas-para-disputar-prefeitura/","materia":"O governador Gladson Cameli falou mais uma vez que deve se manter neutro nas elei\u00e7\u00f5es de 2024. Seu partido, o Progressistas, vive um dilema para escolha do pr\u00e9-candidato que ir\u00e1 disputar a prefeitura de Rio Branco.\nDe um lado est\u00e1 o atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom, que n\u00e3o teve o apoio do governador em 2020. Do outro, est\u00e1 o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, tido como homem de confian\u00e7a de Gladson e amigo pessoal.\n\u201cEsse assunto \u00e9 da executiva municipal e eu n\u00e3o vou participar das elei\u00e7\u00f5es no pr\u00f3ximo ano, tenho que governar\u201d, falou.\nNos bastidores, foi revelado que o partido escolheu Alysson Bestene para a disputa, o que pode fazer com que Bocalom deixe o partido. Alysson, no entanto, afirmou que ainda n\u00e3o h\u00e1 nada decidido e pediu cautela, mas que est\u00e1 preparado para o desafio, caso seja confirmado.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://correio68.com","titulo":"Bocalom x Alysson: Gladson diz que se manter\u00e1 neutro com escolha do Progressistas para disputar prefeitura","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-19","hora":"07:59:34","id":121738,"link":"https://www.juruaemtempo.com.br/2023/07/alysson-e-o-pre-candidato-do-partido-diz-presidente-da-executiva-municipal-do-pp/","materia":"\n\u201cO Progressistas j\u00e1 tem pr\u00e9-candidato definido. Alysson \u00e9 o pr\u00e9-candidato do partido\u201d, declarou a presidente da executiva municipal do PP, deputada federal Socorro Neri, em um grupo de debate pol\u00edtico no WhatsApp.\nA declara\u00e7\u00e3o aberta da dirigente do PP ratifica a informa\u00e7\u00e3o veiculada pelo Not\u00edcias da Hora na manh\u00e3 desta segunda-feira (17) de que o PP deve, al\u00e9m de confirmar o nome do secret\u00e1rio de Governo \u00e0 prefeitura, comunicar ao prefeito Ti\u00e3o Bocalom que n\u00e3o tem interesse em apoi\u00e1-lo e portanto deve liber\u00e1-lo para procurar outro partido para ser candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.\n\nBocalom diz que s\u00f3 sai se for expulso. Est\u00e1, a priori, evitando qualquer contenda, o que ser\u00e1 inevit\u00e1vel, a menos que ele aceite a decis\u00e3o da executiva sem reclama\u00e7\u00f5es e busque ref\u00fagio em outra agremia\u00e7\u00e3o.\nNo PP n\u00e3o h\u00e1 ambiente favor\u00e1vel para Bocalom. Os dirigentes est\u00e3o apressados. Querem antecipar a sa\u00edda dele. J\u00e1 pensam em redigir uma carta e encaminhar ao prefeito antes do fim deste m\u00eas oficializando a inten\u00e7\u00e3o de ter Alysson como pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"https://www.juruaemtempo.com.br","titulo":"\u201cAlysson \u00e9 o pr\u00e9-candidato do partido\u201d, diz presidente da executiva municipal do PP","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-19","hora":"17:37:50","id":122164,"link":"https://ac24horas.com/2023/07/19/governo-promete-melhor-expoacre-de-todos-os-tempos-uma-feira-de-negocios-diz-alysson/","materia":"Entrevistado no Bar do Vaz na tarde desta quarta-feira, 19, o secret\u00e1rio de governo de Gladson Cameli (Progressistas) e pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura de Rio Branco pelo mesmo partido, PP, Alysson Bestene, garantiu que est\u00e1 trabalhando para entregar a maior Expoacre de todos os tempos em 2023.\nAlysson est\u00e1 como coordenador da feira este ano e afirmou que a organiza\u00e7\u00e3o vem recuperando o Parque de Exposi\u00e7\u00f5es e trazendo bastante novidade. \u201cEstamos ampliando o parque e fazendo com que cada vez mais a Expoacre seja uma feira de neg\u00f3cios para aquecer a economia local, gerar riqueza e oportunidade e postos de trabalho\u201d.\n\nO homem de confian\u00e7a do governador destacou que o objetivo \u00e9 superar os n\u00fameros de vendas ocorridos na feira do ano passado. \u201cEstamos com quase 100 expositores a mais este ano e em parceria com a Acisa teremos desconto no IPVA de ve\u00edculos comprados durante a feira, seja carro, moto ou caminh\u00e3o\u201d.\nSegundo Bestene, a lei que garante o desconto no IPVA vale por 45 dias e al\u00e9m do primeiro imposto ser isento, no segundo as concession\u00e1rias que ir\u00e3o bancar o IPVA aos ve\u00edculos comprados dentro da Expoacre. \u201cSer\u00e1 a melhor Expoacre de todos os tempos\u201d, assegura Alysson.\nDurante o programa, o candidato do PP para a prefeitura de Rio Branco comentou a indica\u00e7\u00e3o para a disputa majorit\u00e1ria na capital acreana. \u201cFiquei feliz do meu nome ser lembrado dentro do PP, pois passamos por diversos desafios e sempre ao lado de Gladson desde o in\u00edcio\u201d.\n\nBestene diz que se espelha no modo de governar de Gladson Cameli, pela forma de como ele se aproxima das pessoas. \u201cTenho sonhos e busco acompanhar essa mesma pegada que o governador tem de ajudar as pessoas no que mais precisam\u201d.\nPara ele, hoje Rio Branco \u00e9 uma cidade que cresceu, mas que ainda precisa de infraestrutura nas ruas, acessibilidade para que as pessoas possam se deslocar, al\u00e9m de cuidar do saneamento b\u00e1sico. \u201cIsso traz qualidade de vida\u201d.\nAssista \u00e0 entrevista na \u00edntegra:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-rounded-fill\n\n\n\nLink\n\n\n\n01:48:54\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Governo promete melhor Expoacre de todos os tempos: \u201cuma feira de neg\u00f3cios\u201d, diz Alysson","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-07-21","hora":"15:00:11","id":123148,"link":"https://acrenews.com.br/vamos-promover-a-melhor-feira-de-todos-os-tempos-afirma-alysson-bestene-em-reuniao-de-alinhamento/","materia":"\nA uma semana do in\u00edcio da 48\u00aa Exposi\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria do Estado do Acre (Expoacre), o governo do Estado reuniu, nesta sexta-feira, 21, secret\u00e1rios, diretores de autarquias, representantes e assessores para alinhar \u00faltimos detalhes da programa\u00e7\u00e3o da feira, que este ano ser\u00e1 realizada de 29 de julho a 6 de agosto, no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana, em Rio Branco. A reuni\u00e3o ocorreu no gabinete da Secretaria de Estado da Casa Civil.\nEstiveram presentes representantes dos \u00f3rg\u00e3os estaduais envolvidos na produ\u00e7\u00e3o da Expoacre, como a Casa Civil, as secretarias de Comunica\u00e7\u00e3o (Secom), de Planejamento (Seplan), de Agricultura (Seagri), de Ci\u00eancia, Ind\u00fastria e Tecnologia (Seict), de Turismo e Empreendedorismo (Sete), de Obras P\u00fablicas (Seop) e outras; al\u00e9m do presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Cultura Elias Mansour (FEM), Minoru Kinpara, e tamb\u00e9m a assessora Especial Ind\u00edgena, Francisca Arara.\nGoverno do Estado promove reuni\u00e3o para alinhar \u00faltimos detalhes da programa\u00e7\u00e3o da Expoacre 2023.\u00a0Foto: Diego Gurgel/Secom\nO secret\u00e1rio de Governo e coordenador da Expoacre 2023, Alysson Bestene, cumprimentou e agradeceu a disposi\u00e7\u00e3o e a preocupa\u00e7\u00e3o de todos com o evento. \u201cEstamos todos empenhados em promover a melhor feira de todos os tempos, garantindo o melhor desenvolvimento econ\u00f4mico e entretenimento para todos\u201d, exalta.\nCoordenador da Expoacre 2023, Alysson Bestene cumprimentou e agradeceu a disposi\u00e7\u00e3o e a preocupa\u00e7\u00e3o de todos com a feira.\u00a0Foto: Diego Gurgel/Secom\nO secret\u00e1rio de Agricultura (Seagri), Luiz Tch\u00ea, comemorou o sucesso do Ciclo de Palestras e cursos t\u00e9cnicos que, com menos de 24 horas, esgotou as inscri\u00e7\u00f5es. \u201cN\u00f3s abrimos ontem de manh\u00e3 as inscri\u00e7\u00f5es e j\u00e1 esgotou tudo\u201d, comemora.\nA secret\u00e1ria de comunica\u00e7\u00e3o, Nayara Lessa, destacou a import\u00e2ncia do di\u00e1logo entre as secretarias para o sucesso da Expoacre 2023. \u201cO evento tem tudo para ser um sucesso, e esse \u00eaxito no que se refere \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 um trabalho conjunto. Precisamos estar sempre alinhados para melhor informar a popula\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou.\nSecret\u00e1ria de Comunica\u00e7\u00e3o, Nayara Lessa, destacou a import\u00e2ncia do di\u00e1logo entre as secretarias para o sucesso da Expoacre 2023.\u00a0Foto: Diego Gurgel/Secom\nA Expoacre \u00e9 a maior feira de neg\u00f3cios agropecu\u00e1rios do estado e j\u00e1 existe a estimativa de o evento movimentar mais de R$ 200 milh\u00f5es em investimentos. No come\u00e7o de m\u00eas, o governador Gladson Cameli anunciou a antecipa\u00e7\u00e3o da primeira parcela do 13\u00ba para os servidores ativos e inativos do Estado na semana do evento, no valor de mais de R$ 121 milh\u00f5es. Somado aos R$ 399 milh\u00f5es previstos no pagamento do m\u00eas, totaliza aproximadamente R$ 520 milh\u00f5es que ser\u00e3o injetados na economia do estado.\nPara maiores informa\u00e7\u00f5es sobre a cobertura completa da Expoacre 2023 acesse o hotsite:\u00a0https://agencia.ac.gov.br/expoacre-2023/\nPor Miguel Fran\u00e7a, Ag\u00eancia de Not\u00edcias do Acre\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"28","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"&#8220;Vamos promover a melhor feira de todos os tempos&#8221;, afirma Alysson Bestene em reuni\u00e3o\u00a0de\u00a0alinhamento","total_de_interatividade":"29"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-07-24","hora":"18:50:48","id":124237,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/ao-ser-questionado-sobre-a-humilhacao-aos-terceirizados-no-governo-cameli-alysson-bestene-diz-que-ira-se-informar-sobre-situacao/","materia":"\nSe tem uma categoria que vem sofrendo humilha\u00e7\u00e3o constantemente nesse governo de Gladson Cameli (PP), esses s\u00e3o os trabalhadores do servi\u00e7o terceirizados, que amargam dois h\u00e1 tr\u00eas meses de sal\u00e1rio atraso a depender da empresa.\nDurante entrevista a um programa local nesta segunda-feira, o Secret\u00e1rio da SEGOV, Alysson Bestene, foi questionado sobre o caso e o mesmo se esquivou e n\u00e3o respondeu nada, nem sequer um esclarecimento foi dado a esses trabalhadores que se encontram em situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis devido a falta de pagamento. \nAlysson que mostra ser o todo poderoso do governo, demonstrou n\u00e3o ter conhecimento do que acontece ou n\u00e3o quis admitir o p\u00e9ssimo tratamento que esses milhares de trabalhadores recebem do pal\u00e1cio Rio Branco, uma vez que tudo o que est\u00e1 empenhado em fazer \u00e9 mascarar a p\u00e9ssima imagem do governo com o marketing da Expoacre.\nDe acordo com o mesmo, as empresas devem honrar com pagamento em dia dos trabalhadores, mas n\u00e3o respondeu se o governo estar repassando em dia o pagamento para as referidas empresas. O curioso \u00e9 que nenhuma institui\u00e7\u00e3o de controle no Acre, toma uma medida pr\u00e1tica para coibir essa vergonha.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"5","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Ao ser questionado sobre a humilha\u00e7\u00e3o aos terceirizados no governo Cameli, Alysson Bestene diz que ir\u00e1 se informar sobre situa\u00e7\u00e3o","total_de_interatividade":"6"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"26","data":"2023-07-29","hora":"09:59:03","id":126647,"link":"https://ac24horas.com/2023/07/29/no-lugar-do-governador-alysson-bestene-puxa-a-cavalgada-na-abertura-da-expoacre-2023/","materia":"Com uma ora\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio de assist\u00eancia social, Alex Carvalho, a tradicional Cavalgada, que marca a abertura da Expoacre 2023, deu in\u00edcio na Gameleira, em Rio Branco, com centenas de servidores e autoridades de estado, na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 29.\nAp\u00f3s o toque berrante da rainha do rodeio, Lohana Martins, o governador Gladson Cameli voltou a garantir na coletiva de imprensa que esta ser\u00e1 a maior feira agropecu\u00e1ria de todos os tempos e com seguran\u00e7a refor\u00e7ada. \u201cVenham e tragam suas fam\u00edlias, pois ser\u00e1 uma festa segura, esperamos movimentar o maior n\u00famero de neg\u00f3cios poss\u00edveis nessa exposi\u00e7\u00e3o\u201d, declarou.\n\nRodeado de gestores de Estado e da sua vice, Mailza Assis, Gladson, que estava trajado no estilo country, juntamente com seu filho, Guilherme Cameli, decidiu n\u00e3o seguir de quadriciclo em dire\u00e7\u00e3o ao Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana pela Via Chico Mendes, na regi\u00e3o do Segundo Distrito, por motivos de sa\u00fade. Segundo relatos, o governador fez uma cirurgia e foi recomendado a descansar em sua resid\u00eancia.\nDe acordo com o governo, este ano participam do evento 273 cavalos, 148 quadriciclos,12 jipes e 150 caminhonetes. O secret\u00e1rio de governo e coordenador da Expoacre, Alysson Bestene, que conduziu a cavalgada, refor\u00e7ou o esfor\u00e7o da gest\u00e3o em proporcionar um evento de qualidade aos acreanos. \u201cA gente vem trabalhando h\u00e1 um bom tempo e o objetivo \u00e9 fazer uma grande feira com grandes neg\u00f3cios. N\u00e3o tenho d\u00favidas que ser\u00e1 a maior Expoacre de todos os tempos\u201d, ressaltou.\nPresente na festa e em um quadriciclo da Honda, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom parabenizou a organiza\u00e7\u00e3o da Expoacre e destacou que Gladson Cameli vem fortalecendo o agroneg\u00f3cio no Acre. \u201cVeja uma feira que ser\u00e1 de fato voltada ao homem do campo, a equipe t\u00e1 de parab\u00e9ns\u201d, elogiou.\n\nDurante o percurso, centenas de pol\u00edcias e agentes de tr\u00e2nsito fazem a seguran\u00e7a do p\u00fablico que percorre em cavalos e quadriciclos. J\u00e1 na beirada da pista, v\u00e1rias tendas est\u00e3o montadas com bebidas e som automotivo. Juliana Santos, 25 anos, contou que a cavalgada \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o acreana. \u201cAmo a festa e a alegria do povo. A Via Verde t\u00e1 linda e vamos ter uma boa feira agropecu\u00e1ria\u201d, disse.\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"21","site":"http://ac24horas.com","titulo":"No lugar do governador, Alysson Bestene puxa a Cavalgada na abertura da ExpoAcre 2023","total_de_interatividade":"48"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-07-30","hora":"09:10:00","id":127476,"link":"https://acrenews.com.br/secretario-alysson-bestene-conta-as-novidades-da-expoacre-deste-ano-e-faz-um-convite/","materia":"\nPor Wangl\u00e9zio Braga\nO coordenador-geral da \u201cExpoacre 2023\u201d, Alysson Bestene, projetou boas expectativas em torno das nove noites da feira. \u00c0 imprensa, durante coletiva concedida na noite deste s\u00e1bado (29), Bestene falou tamb\u00e9m dos bastidores do arranjo em torno da concep\u00e7\u00e3o da tradicional Cavalgada e da Expoacre.\nEle tamb\u00e9m aproveitou a oportunidade para fazer um balan\u00e7o da primeira noite e convidou a popula\u00e7\u00e3o para prestigiar o evento. Alysson ressaltou que a feira tem o objetivo de aliar economia, agronomia, tecnologia e entretenimento. Oportunidade \u00fanica para gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda.\n\u201cAl\u00e9m de uma feira acess\u00edvel e segura, trouxemos uma proposta de amplia\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios setores. Neste ano, o setor industrial e produtivo, tem um interc\u00e2mbio por meio dos pa\u00edses convidados: a Bol\u00edvia e Peru\u201d, disse.\nConfira a entrevista:\n\n\n\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Secret\u00e1rio Alysson Bestene conta as novidades da Expoacre deste ano e faz um convite","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"2","data":"2023-07-30","hora":"11:13:15","id":127486,"link":"https://alertacidade.com/com-organizacao-impecavel-alysson-bestene-vira-destaque-no-controle-e-gerencia-da-expoacre-2023/","materia":"\nA Expoacre 2023 teve ontem, 29, a sua primeira noite, que marca o come\u00e7o do que se espera ser uma das maiores feiras de todos os tempos. Com Alysson Bestene comandando a organiza\u00e7\u00e3o, J\u00falio C\u00e9sar e demais colaboradores, o come\u00e7o da grande festa foi marcado por muita organiza\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a para os que buscavam um pouco de lazer no ambiente.\nCom v\u00e1rias empresas parceiras, equipe alinhada, empreendedores locais do ramo aliment\u00edcio e afins, secretarias do estado e muita seguran\u00e7a, a primeira noite da Expoacre 2023 mostrou como de fato deve ser uma festa organizada pelo poder p\u00fablico.\nPara Lucia Freitas, de 37 anos, e sua fam\u00edlia, o come\u00e7o da Expoacre 2023 gerou uma sensa\u00e7\u00e3o de al\u00edvio. \u201cEu vim com meu esposo e meus dois filhos. Mas confesso que estava agoniada. Estava com medo porque com tudo o que vem acontecendo no nosso estado, n\u00e9 ? A gente fica apreensiva. Mas chegando aqui me senti bem. Segura. Tudo muito bonito. Adorei. Na segunda-feira t\u00f4 de volta pro show do Augostinho\u201d, disparou a dom\u00e9stica.\nJ\u00e1 para Carlos lima, de 33, motot\u00e1xista que fica em frente ao parque de exposi\u00e7\u00f5es, a tranquilidade e seguran\u00e7a eram cruciais. \u201cEu agrade\u00e7o a Deus que isso aqui t\u00e1 organizado. Vim trabalhar com medo de ter coisa ruim aqui, mas fui l\u00e1 dentro, comi um queijinho assado. Tudo top. Gostei de ver\u201d, disparou o empreendedor.\nHoje, 30, ser\u00e1 a segunda noite da Expoacre 2023, com show de Nattanzinho, e espera-se que siga tudo de igual para melhor, durante os pr\u00f3ximos dias, at\u00e9 o fim da festa.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"1","site":"https://alertacidade.com","titulo":"Com organiza\u00e7\u00e3o impec\u00e1vel, Alysson Bestene vira destaque no controle e ger\u00eancia da Expoacre 2023","total_de_interatividade":"3"},{"categorias":"[\"Entretenimento\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-29","hora":"22:03:57","id":127702,"link":"https://ac24horas.com/2023/07/29/na-expoacre-buscamos-o-crescimento-agricola-do-nosso-acre-diz-alysson-bestene/","materia":"O coordenador da Expoacre 2023,Alyson Bestene, disse que o evento deste ano foi ampliado e tem oportunidades de neg\u00f3cios em v\u00e1rias \u00e1reas.\n\u201c\u00c9 uma oportunidade neg\u00f3cios com a Feira de automotivos, os gamers e v\u00e1rios outros empreendimentos. Temos tamb\u00e9m milho, caf\u00e9 e soja, onde tivemos crescimento de 7% na produ\u00e7\u00e3o\u201d, citou ele, destacando que na Expoacre h\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de empresas do agro de Rond\u00f4nia, Mato Grosso e Rio Grande do Sul.\nA Feira \u00e9 de neg\u00f3cios, mas a divers\u00e3o est\u00e1 garantida de acordo com Bestene, com 5 shows nacionais e 40 artistas locais. \u201cNo palco principal e no alternativo h\u00e1 excelentes op\u00e7\u00f5es\u201d, cita.\nQuestionado sobre os andamentos da primeira noite da Expoacre 2023, Alysson Bestene, afirmou que tudo est\u00e1 um grande sucesso.\n\nPara ele, as a\u00e7\u00f5es para tornar a festividade mais que um evento de entretenimento, mas de neg\u00f3cios, vem se impulsionando a cada edi\u00e7\u00e3o.\n\nBestene ainda informou, que um dos maiores objetivo do evento \u00e9 buscar o crescimento da agr\u00edcola na regi\u00e3o. \u201cQueremos o crescimento agr\u00edcola do nosso Acre, principalmente na cultura dos gr\u00e3os, como soja, que s\u00f3 no in\u00edcio desse ano temos o crescimento de mais de 7,5%\u201d, destacou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"\u201cNa Expoacre, buscamos o crescimento agr\u00edcola do nosso Acre\u201d, diz Alysson Bestene","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-29","hora":"20:31:40","id":127710,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/alysson-diz-que-expoacre-recebeu-investimento-de-r-10-milhoes-sera-vitrine-para-outros-estados/","materia":"A primeira noite da Expoacre 2023 acontece neste s\u00e1bado (29) e promete ser um evento voltado n\u00e3o s\u00f3 para o entretenimento, mas tamb\u00e9m para os neg\u00f3cios.\nO secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, em entrevista coletiva concedida no estande da Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o (Secom), disse que o objetivo do governo do Estado \u00e9 que a feira se torne cada vez mais um lugar de neg\u00f3cios.\nSecret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene. Foto: Juan Diaz, ContilNet\n\u201cN\u00f3s crescemos muito o espa\u00e7o, principalmente no setor agr\u00edcola, as pessoas v\u00e3o poder visitar e conhecer os produtos. Esse \u00e9 o objetivo da feira, se transformar cada vez mais em uma feira de neg\u00f3cios, foi um pedido do governador, que n\u00f3s d\u00e9ssemos oportunidade para todos\u201d, destacou.\nDe acordo com o secret\u00e1rio, o investimento do governo na feira foi de aproximadamente R$ 10 milh\u00f5es e ressaltou que a Expoacre \u00e9 uma vitrine no estado:\n\u201cVamos fazer com que a Expoacre 2023 seja uma vitrine, fazendo interc\u00e2mbio com outros estados e com outros pa\u00edses, al\u00e9m de gerar oportunidades, fortalecendo a economia local e gerando emprego e renda\u201d, pontuou.\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson diz que Expoacre recebeu investimento de R$ 10 milh\u00f5es: &#8220;Ser\u00e1 vitrine para outros estados&#8221;","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"11","data":"2023-07-29","hora":"12:34:28","id":127822,"link":"https://acrenews.com.br/comecou-a-expoacre-2023-com-a-cavalgada-gladson-mailza-bocalom-alysson-e-socorro-neri-estavam-na-abertura/","materia":"\nA Expoacre 2023 come\u00e7ou oficialmente. Ap\u00f3s as falas do governador Gladson Cameli (PP), do prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP), e da ora\u00e7\u00e3o feita pelo presidente da Ameacre, pastor Eldo Gama, a Rainha do Rodeio Lohana Martins tocou o berrante e come\u00e7ou o desfile. Era pouco mais de 9h e nesse momento as caravanas come\u00e7am a chegar ao Parque de Exposi\u00e7\u00f5es. A festa come\u00e7a hoje e s\u00f3 termina dia 6 de agosto. O governador Gladson Cameli n\u00e3o participou do desfile, por raz\u00f5es de sa\u00fade. Antes da largada, no entanto, entusiasmado, garantiu que esta ser\u00e1 a maior feira agropecu\u00e1ria da hist\u00f3ria. Ser\u00e1 um ambiente para a fam\u00edlia. \u201cVenham e tragam suas fam\u00edlias, pois ser\u00e1 uma festa segura, esperamos movimentar o maior n\u00famero de neg\u00f3cios poss\u00edveis nessa exposi\u00e7\u00e3o\u201d,\u00a0afirmou.\nFotos: Alex Cruz\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"13","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Come\u00e7ou a Expoacre 2023 com a Cavalgada; Gladson, Mailza, Bocalom, Alysson e Socorro Neri estavam na abertura","total_de_interatividade":"25"},{"categorias":"[\"Entretenimento\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-29","hora":"22:06:33","id":127839,"link":"https://ecosdanoticia.net/2023/07/na-expoacre-buscamos-o-crescimento-agricola-do-nosso-acre-diz-alysson-bestene/","materia":"O coordenador da Expoacre 2023,Alyson Bestene, disse que o evento deste ano foi ampliado e tem oportunidades de neg\u00f3cios em v\u00e1rias \u00e1reas.\n\u201c\u00c9 uma oportunidade neg\u00f3cios com a Feira de automotivos, os gamers e v\u00e1rios outros empreendimentos. Temos tamb\u00e9m milho, caf\u00e9 e soja, onde tivemos crescimento de 7% na produ\u00e7\u00e3o\u201d, citou ele, destacando que na Expoacre h\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de empresas do agro de Rond\u00f4nia, Mato Grosso e Rio Grande do Sul.\nA Feira \u00e9 de neg\u00f3cios, mas a divers\u00e3o est\u00e1 garantida de acordo com Bestene, com 5 shows nacionais e 40 artistas locais. \u201cNo palco principal e no alternativo h\u00e1 excelentes op\u00e7\u00f5es\u201d, cita.\nQuestionado sobre os andamentos da primeira noite da Expoacre 2023, Alysson Bestene, afirmou que tudo est\u00e1 um grande sucesso.\n\nPara ele, as a\u00e7\u00f5es para tornar a festividade mais que um evento de entretenimento, mas de neg\u00f3cios, vem se impulsionando a cada edi\u00e7\u00e3o.\n\nBestene ainda informou, que um dos maiores objetivo do evento \u00e9 buscar o crescimento da agr\u00edcola na regi\u00e3o. \u201cQueremos o crescimento agr\u00edcola do nosso Acre, principalmente na cultura dos gr\u00e3os, como soja, que s\u00f3 no in\u00edcio desse ano temos o crescimento de mais de 7,5%\u201d, destacou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://ecosdanoticia.net.br","titulo":"\u201cNa Expoacre, buscamos o crescimento agr\u00edcola do nosso Acre\u201d, diz Alysson Bestene","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-30","hora":"18:27:59","id":130779,"link":"https://nahoradanoticia.com.br/expoacre/alysson-diz-que-expoacre-recebeu-investimento-de-r-10-milhoes-sera-vitrine-para-outros-estados/","materia":"A primeira noite da Expoacre 2023 acontece neste s\u00e1bado (29) e promete ser um evento voltado n\u00e3o s\u00f3 para o entretenimento, mas tamb\u00e9m para os neg\u00f3cios.\nO secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, em entrevista coletiva concedida no estande da Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o (Secom), disse que o objetivo do governo do Estado \u00e9 que a feira se torne cada vez mais um lugar de neg\u00f3cios.\n\n\u201cN\u00f3s crescemos muito o espa\u00e7o, principalmente no setor agr\u00edcola, as pessoas v\u00e3o poder visitar e conhecer os produtos. Esse \u00e9 o objetivo da feira, se transformar cada vez mais em uma feira de neg\u00f3cios, foi um pedido do governador, que n\u00f3s d\u00e9ssemos oportunidade para todos\u201d, destacou.\nDe acordo com o secret\u00e1rio, o investimento do governo na feira foi de aproximadamente R$ 10 milh\u00f5es e ressaltou que a Expoacre \u00e9 uma vitrine no estado:\n\u201cVamos fazer com que a Expoacre 2023 seja uma vitrine, fazendo interc\u00e2mbio com outros estados e com outros pa\u00edses, al\u00e9m de gerar oportunidades, fortalecendo a economia local e gerando emprego e renda\u201d, pontuou.\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://nahoradanoticia.com.br","titulo":"Alysson diz que Expoacre recebeu investimento de R$ 10 milh\u00f5es: \u201cSer\u00e1 vitrine para outros estados\u201d","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-28","hora":"18:14:18","id":131676,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/coordenador-da-expoacre-alysson-bestene-confere-ultimos-detalhes-da-feira-evento-comeca-neste-sabado/","materia":"O secret\u00e1rio de governo e coordenador da ExpoAcre, Alysson Bestene, e o corpo t\u00e9cnico do governo Gladson Cameli, representado pelo secret\u00e1rio de obras, \u00cdtalo Medeiros e J\u00falio Cesar, estiveram acompanhando de perto na noite desta sexta-feira (28) os \u00faltimos detalhes para a maior feira de neg\u00f3cios do Acre, a ExpoAcre 2023, que inicia neste s\u00e1bado (29), com a tradicional cavalgada, em Rio Branco (AC).\u00a0\nO evento que acontece no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es conta com uma programa\u00e7\u00e3o diversificada. A feira, que acontece entre os dias 29 de julho a 6 de agosto, vai oferecer aos visitantes atra\u00e7\u00f5es para todas as idades, como shows musicais, exposi\u00e7\u00f5es de animais, parque de divers\u00f5es, feira de artesanato e culin\u00e1ria t\u00edpica. Al\u00e9m disso, o evento conta com estandes de empresas e institui\u00e7\u00f5es que oferecem seus produtos e servi\u00e7os ao p\u00fablico.\nAlysson Bestene e comitiva do governo Cameli | Foto ContilNet\nAo ContilNet, Alysson Bestene destacou a import\u00e2ncia da ExpoAcre para a economia do estado. Segundo ele, a feira \u00e9 uma oportunidade para produtores e empreendedores locais divulgarem seus neg\u00f3cios e fechar novas parcerias. Al\u00e9m disso, o evento atrai um grande n\u00famero de turistas, o que movimenta o com\u00e9rcio e gera empregos tempor\u00e1rios.\nFoto ContilNet\n\u201cA expectativa para o in\u00edcio da ExpoAcre \u00e9 grande, e tudo est\u00e1 sendo feito para que os visitantes tenham uma experi\u00eancia inesquec\u00edvel.\u00a0 O governador Gladson Cameli convida toda a popula\u00e7\u00e3o acreana a prestigiar esse evento que entrar\u00e1 na hist\u00f3ria do nosso Acre\u201d, afirmou o coordenador da ExpoAcre.\u00a0\nPara garantir a seguran\u00e7a dos visitantes, a organiza\u00e7\u00e3o da ExpoAcre est\u00e1 trabalhando em conjunto com as autoridades locais. Haver\u00e1 um esquema especial de policiamento, al\u00e9m de equipe m\u00e9dica e de bombeiros de prontid\u00e3o para atender qualquer eventualidade. Com tantas atra\u00e7\u00f5es e novidades, a ExpoAcre tem tudo para se tornar um marco na hist\u00f3ria do estado, impulsionando a economia e fortalecendo a cultura local.\u00a0\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Coordenador da ExpoAcre, Alysson Bestene confere \u00faltimos detalhes da feira","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"59","data":"2023-07-29","hora":"09:53:07","id":132247,"link":"https://nahoradanoticia.com.br/expoacre/com-mailza-socorro-neri-e-alysson-na-frente-a-cavalgada-e-iniciada-em-rio-branco-veja-as-fotos/","materia":"Foi dada a largada da Cavalgada da Expoacre 2023. O desfile iniciou \u00e0s 9h11 e segue at\u00e9 o Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana, onde ocorre a feira agropecu\u00e1ria entre os dias 29 de julho e 6 de agosto.\nAp\u00f3s as falas do governador Gladson Cameli e do prefeito Ti\u00e3o Bocalom, foi realizada a ora\u00e7\u00e3o para a b\u00ean\u00e7\u00e3o do evento, e a Rainha do Rodeio, Lohana Martins, tocou o berrante em sinal de largada da Cavalgada.\nRainha do Rodeio toca berrante e Cavalgada tem in\u00edcio (Foto: James Souza/Na Hora da Not\u00edcia)\nEm coletiva de imprensa, o governador Gladson Cameli voltou a garantir que esta ser\u00e1 a maior feira agropecu\u00e1ria de todos os tempos e com seguran\u00e7a refor\u00e7ada. \u201cVenham e tragam suas fam\u00edlias, pois ser\u00e1 uma festa segura, esperamos movimentar o maior n\u00famero de neg\u00f3cios poss\u00edveis nessa exposi\u00e7\u00e3o\u201d, disse.\nAcompanhe os melhores momentos da Cavalgada no nosso Instagram: CLIQUE AQUI\nGladson estava rodeado de gestores de Estado e da sua vice, Mailza Assis. O governador que estava trajado no estilo country, juntamente com seu filho, Guilherme Cameli, decidiu n\u00e3o seguir de quadriciclo em dire\u00e7\u00e3o ao Parque de Exposi\u00e7\u00f5es, por motivos de sa\u00fade. Segundo relatos, o governador fez uma cirurgia e foi recomendado a descansar em sua casa.\nA vice-governadora Mailza Assis, a deputada federal Socorro Neri e o secret\u00e1rio de governo \u00a0e coordenador da Expoacre Alysson Bestene ent\u00e3o puxaram o desfile de abertura da feira agropecu\u00e1ria.\nAtr\u00e1s vinham a Rainha do Rodeio em um jeep, al\u00e9m de quadriciclos, caminhonetes e uma comitiva que animaram a Cavalgada durante a passagem.\nRainha do Rodeio da Expoacre 2023 (\u00e0 dir.) (Foto: James Souza/Na Hora da Not\u00edcia)\nSegundo o governo, este ano participam do evento 273 cavalos, 148 quadriciclos,12 jipes e 150 caminhonetes. O secret\u00e1rio Alysson Bestene refor\u00e7ou o esfor\u00e7o da gest\u00e3o em proporcionar um evento de qualidade aos acreanos. \u201cA gente vem trabalhando h\u00e1 um bom tempo e o objetivo \u00e9 fazer uma grande feira com grandes neg\u00f3cios. N\u00e3o tenho d\u00favidas que ser\u00e1 a maior Expoacre de todos os tempos\u201d, frisou.\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom marcou presen\u00e7a na festa, e estava em um quadriciclo da Honda, Bocalom parabenizou a organiza\u00e7\u00e3o da Expoacre e destacou que Gladson Cameli vem fortalecendo o agroneg\u00f3cio no Acre. \u201cVeja uma feira que ser\u00e1 de fato voltada ao homem do campo, a equipe t\u00e1 de parab\u00e9ns\u201d, disse o prefeito.\nVeja as fotos de James Souza:\n \n    \n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"12","site":"https://nahoradanoticia.com.br","titulo":"Com Mailza, Socorro Neri e Alysson na frente, Cavalgada \u00e9 iniciada em Rio Branco; veja as fotos","total_de_interatividade":"72"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-07-29","hora":"10:27:44","id":132263,"link":"https://ecosdanoticia.net/2023/07/no-lugar-do-governador-alysson-bestene-puxa-a-cavalgada-na-abertura-da-expoacre-2023/","materia":"Com uma ora\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio de assist\u00eancia social, Alex Carvalho, a tradicional Cavalgada, que marca a abertura da Expoacre 2023, deu in\u00edcio na Gameleira, em Rio Branco, com centenas de servidores e autoridades de estado, na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 29.\nAp\u00f3s o toque berrante da rainha do rodeio, Lohana Martins, o governador Gladson Cameli voltou a garantir na coletiva de imprensa que esta ser\u00e1 a maior feira agropecu\u00e1ria de todos os tempos e com seguran\u00e7a refor\u00e7ada. \u201cVenham e tragam suas fam\u00edlias, pois ser\u00e1 uma festa segura, esperamos movimentar o maior n\u00famero de neg\u00f3cios poss\u00edveis nessa exposi\u00e7\u00e3o\u201d, declarou.\n\u00a0\n\nRodeado de gestores de Estado e da sua vice, Mailza Assis, Gladson, que estava trajado no estilo country, juntamente com seu filho, Guilherme Cameli, decidiu n\u00e3o seguir de quadriciclo em dire\u00e7\u00e3o ao Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana pela Via Chico Mendes, na regi\u00e3o do Segundo Distrito, por motivos de sa\u00fade. Segundo relatos, o governador fez uma cirurgia e foi recomendado a descansar em sua resid\u00eancia.\nDe acordo com o governo, este ano participam do evento 273 cavalos, 148 quadriciclos,12 jipes e 150 caminhonetes. O secret\u00e1rio de governo e coordenador da Expoacre, Alysson Bestene, que conduziu a cavalgada, refor\u00e7ou o esfor\u00e7o da gest\u00e3o em proporcionar um evento de qualidade aos acreanos. \u201cA gente vem trabalhando h\u00e1 um bom tempo e o objetivo \u00e9 fazer uma grande feira com grandes neg\u00f3cios. N\u00e3o tenho d\u00favidas que ser\u00e1 a maior Expoacre de todos os tempos\u201d, ressaltou.\nPresente na festa e em um quadriciclo da Honda, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom parabenizou a organiza\u00e7\u00e3o da Expoacre e destacou que Gladson Cameli vem fortalecendo o agroneg\u00f3cio no Acre. \u201cVeja uma feira que ser\u00e1 de fato voltada ao homem do campo, a equipe t\u00e1 de parab\u00e9ns\u201d, elogiou.\n\u00a0\n\nDurante o percurso, centenas de pol\u00edcias e agentes de tr\u00e2nsito fazem a seguran\u00e7a do p\u00fablico que percorre em cavalos e quadriciclos. J\u00e1 na beirada da pista, v\u00e1rias tendas est\u00e3o montadas com bebidas e som automotivo. Juliana Santos, 25 anos, contou que a cavalgada \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o acreana. \u201cAmo a festa e a alegria do povo. A Via Verde t\u00e1 linda e vamos ter uma boa feira agropecu\u00e1ria\u201d, disse.\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"https://ecosdanoticia.net.br","titulo":"No lugar do governador, Alysson Bestene puxa a Cavalgada na abertura da ExpoAcre 2023","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-07-30","hora":"22:58:17","id":132422,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/mailza-diz-que-apoia-candidatura-de-alysson-mas-gladson-que-decide-pelo-pp/","materia":"\u00a0\nNeste domingo (30), Mailza comentou sobre as decis\u00f5es em torno das elei\u00e7\u00f5es do ano que vem. Ela lembrou que em 2018, quando ainda era senadora do Acre e presidente estadual do Progressistas, foi a respons\u00e1vel por emplacar a candidatura do atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom.\nA vice-governadora Mailza Assis foi uma das convidadas da cobertura oficial do ContilNet na Expoacre 2023\nPor\u00e9m, agora, em rela\u00e7\u00e3o ao nome que o partido dever\u00e1 escolher para concorrer ao cargo do chefe do Executivo Municipal, Mailza disse que embora apoie a escolha do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, a decis\u00e3o final ser\u00e1 do governador Gladson Cameli, atual presidente do Progressistas no Acre.\n\u201cO nome do Alysson foi colocado. Pol\u00edtica \u00e9 muito din\u00e2mica. Estamos trabalhando para ter um nome que ven\u00e7a as elei\u00e7\u00f5es. Durante todo esse tempo h\u00e1 o momento certo de discutir. Mas o Alysson \u00e9 um bom nome, apoio, \u00e9 uma pessoa querida, amada. Se dedica muito para o Governo. Essa decis\u00e3o est\u00e1 sob lideran\u00e7a do nosso governador Gladson Cameli\u201d, disse.\nVeja a entrevista:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-sharp-fill\nLink\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Mailza diz que apoia candidatura de Alysson, mas Gladson que decide pelo PP","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-07-30","hora":"23:31:04","id":132455,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/07/mailza-diz-que-apoia-candidatura-de-alysson-mas-gladson-que-decide-pelo-pp-2/","materia":"Neste domingo (30), Mailza comentou sobre as decis\u00f5es em torno das elei\u00e7\u00f5es do ano que vem. Ela lembrou que em 2018, quando ainda era senadora do Acre e presidente estadual do Progressistas, foi a respons\u00e1vel por emplacar a candidatura do atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom.\nA vice-governadora Mailza Assis foi uma das convidadas da cobertura oficial do ContilNet na Expoacre 2023\nPor\u00e9m, agora, em rela\u00e7\u00e3o ao nome que o partido dever\u00e1 escolher para concorrer ao cargo do chefe do Executivo Municipal, Mailza disse que embora apoie a escolha do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, a decis\u00e3o final ser\u00e1 do governador Gladson Cameli, atual presidente do Progressistas no Acre.\n\u201cO nome do Alysson foi colocado. Pol\u00edtica \u00e9 muito din\u00e2mica. Estamos trabalhando para ter um nome que ven\u00e7a as elei\u00e7\u00f5es. Durante todo esse tempo h\u00e1 o momento certo de discutir. Mas o Alysson \u00e9 um bom nome, apoio, \u00e9 uma pessoa querida, amada. Se dedica muito para o Governo. Essa decis\u00e3o est\u00e1 sob lideran\u00e7a do nosso governador Gladson Cameli\u201d, disse.\nVeja a entrevista:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-sharp-fill\nLink\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Mailza diz que apoia candidatura de Alysson, mas Gladson que decide pelo PP","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"10","curtidas_no_facebook":"18","data":"2023-08-01","hora":"11:00:26","id":133438,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/08/gabriela-camara-e-sondada-para-ser-vice-em-uma-eventual-chapa-com-alysson-bestene/","materia":"Gabriela C\u00e2mara\nA presidente do Instituto de Terras do Acre (Iteracre), Gabriela C\u00e2mara, tem sido sondada para ser vice em uma eventual chapa na disputa da Prefeitura de Rio Branco encabe\u00e7ada por Alysson Bestene.\nLeve\nGabriela C\u00e2mara \u00e9 um nome leve, empoderada em pautas essenciais. Um bom nome.\nTodos querem\nTodas as chapas encabe\u00e7adas por homens sonham em ter como vice uma mulher. Ainda mais uma mulher que seja capacitada e popular.\nPartido Novo\nRec\u00e9m-filiado ao Partido Novo, o deputado estadual Emerson Jarude tem o caminho livre pra disputar a Prefeitura de Rio Branco.\nAto simb\u00f3lico\nJarude se filiou ao partido Novo na segunda-feira (31). Em um m\u00eas, no dia 31 de agosto, haver\u00e1 um ato simb\u00f3lico com representantes da executiva nacional para empossar a dire\u00e7\u00e3o regional do Novo no Acre.\nLiberdade\nNo partido Novo, Jarude ter\u00e1 toda liberdade que necessita para criar um ambiente adequado para disputar a prefeitura. Um partido sem dono como \u00e9 o MDB.\nWagner Felipe\nDurou poucas horas a nomea\u00e7\u00e3o do ex-deputado Wagner Felipe para compor a Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos (SEASD).\nDiretor\nWagner Felipe foi nomeado como diretor de Recursos Humanos da SEASD e foi exonerado no dia 31 de julho.\nMarcus Alexandre\nCom Marcus Alexandre afastado do Tribunal Regional Eleitoral (TRE), o caminho est\u00e1 aberto para que ele se filie ao MDB o mais r\u00e1pido poss\u00edvel e comece oficialmente sua pr\u00e9-campanha rumo \u00e0 Prefeitura de Rio Branco.\nAleac\nRetornaram nesta ter\u00e7a-feira (1) as sess\u00f5es na Assembleia Legislativa do Acre (Aleac). Ap\u00f3s um breve recesso os deputados retomam os trabalhos.\nBom dia a todos\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"6","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Gabriela C\u00e2mara \u00e9 sondada para ser vice em uma eventual chapa com Alysson Bestene","total_de_interatividade":"34"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"13","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-08-02","hora":"21:19:33","id":134215,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/08/gladson-diz-que-nao-esta-focado-nas-eleicoes-2024-e-pede-que-alysson-e-bocalom-se-resolvam/","materia":"Em entrevista ao ContilNet na noite desta quarta-feira (02) o governador Gladson Cameli (Progressistas) abordou a situa\u00e7\u00e3o da sigla que vive uma indefini\u00e7\u00e3o acerca dos rumos para as elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nCom Bocalom no partido e Alysson Bestene se colocando como pr\u00e9-candidato, Gladson falou sobre a disputa dentro do Progressistas pela candidatura \u00e0 Prefeitura de Rio Branco no ano que vem. A vice-governadora Mailza Assis refor\u00e7ou que Cameli ser\u00e1 o respons\u00e1vel por definir os caminhos do partido na corrida pela capital.\nGladson Cameli | Foto Juan Diaz\nAo comentar a situa\u00e7\u00e3o do atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que busca a reelei\u00e7\u00e3o, e do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, Cameli declarou que os dois precisam se resolver e que enxerga o cen\u00e1rio da disputa com muita naturalidade. \u201cAlysson e Bocalom: se resolvam. Tenho muita coisa pra mim fazer\u201d, ironizou.\n\u201cN\u00e3o aposte que nesse momento eu t\u00f4 focado em elei\u00e7\u00e3o, porque \u00e9 a coisa que nem se passa pela minha cabe\u00e7a. N\u00e3o t\u00f4 com demagogia. Estou focado nas nossas obras. T\u00f4 louco pra ver as m\u00e1quinas trabalhando, roncando, iniciando os viadutos\u201d, acrescentou o governador.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Gladson diz que n\u00e3o est\u00e1 focado nas elei\u00e7\u00f5es 2024 e pede que \u201cAlysson e Bocalom se resolvam\u201d","total_de_interatividade":"14"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-02","hora":"21:35:24","id":134258,"link":"https://ac24horas.com/2023/08/02/expoacre-e-miniprefeitura-considera-alysson-sugerindo-possibilidade-de-futura-candidatura/","materia":"Durante a participa\u00e7\u00e3o na transmiss\u00e3o do ac24horas na noite desta quarta-feira, 2, o secret\u00e1rio de governo e coordenador da Expoacre, Alysson Bestene, considerou que a realiza\u00e7\u00e3o do evento pode ser \u201cum ensaio l\u00e1 para a frente\u201d, numa sugest\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o de nome para uma futura disputa \u00e0 prefeitura da capital.\n\u201cTamb\u00e9m \u00e9 um desafio, mas aqui a gente teve uma equipe que ajudou bastante, parcerias importantes para manter o parque limpo, acess\u00edvel, todo praticamente pavimentado, e essas parcerias para o setor p\u00fablico tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 diferente, que a gente possa atender principalmente quem mais precisa, que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. E nos pr\u00f3ximos anos, ainda est\u00e1 distante o per\u00edodo eleitoral, mas a gente tem conversado bastante e quem sabe o ano que vem a gente vem colocando nosso nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Expoacre \u00e9 \u201cminiprefeitura\u201d, considera Alysson sugerindo poss\u00edvel candidatura","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-02","hora":"21:56:27","id":134299,"link":"https://ecosdanoticia.net/2023/08/expoacre-e-miniprefeitura-considera-alysson-sugerindo-possibilidade-de-futura-candidatura/","materia":"Durante a participa\u00e7\u00e3o na transmiss\u00e3o do\u00a0ac24horas e Ecos da Not\u00edcia\u00a0na noite desta quarta-feira, 2, o secret\u00e1rio de governo e coordenador da Expoacre, Alysson Bestene, considerou que a realiza\u00e7\u00e3o do evento pode ser \u201cum ensaio l\u00e1 para a frente\u201d, numa sugest\u00e3o de proposi\u00e7\u00e3o de nome para uma futura disputa \u00e0 prefeitura da capital.\n\u201cTamb\u00e9m \u00e9 um desafio, mas aqui a gente teve uma equipe que ajudou bastante, parcerias importantes para manter o parque limpo, acess\u00edvel, todo praticamente pavimentado, e essas parcerias para o setor p\u00fablico tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 diferente, que a gente possa atender principalmente quem mais precisa, que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o. E nos pr\u00f3ximos anos, ainda est\u00e1 distante o per\u00edodo eleitoral, mas a gente tem conversado bastante e quem sabe o ano que vem a gente vem colocando nosso nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://ecosdanoticia.net.br","titulo":"Expoacre \u00e9 \u201cminiprefeitura\u201d, considera Alysson sugerindo possibilidade de futura candidatura","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"18","data":"2023-08-03","hora":"10:59:22","id":134575,"link":"https://acrenews.com.br/o-alysson-esta-de-parabens-pelo-sucesso-da-feira-que-aquece-a-economia-diz-deputado-arlenilson/","materia":"\nNa \u00faltima ter\u00e7a-feira, 1, o deputado estadual Arlenilson Cunha (PL) esteve prestigiando a Feira de Agroneg\u00f3cios do Acre, a Expoacre 2023 e deixou o ambiente entusiasmado com o que viu. \u201cFiquei feliz com tudo que vi e gostaria de parabenizar a organiza\u00e7\u00e3o na pessoa do titular da pasta da Segov, o Alysson Bestene, e as equipes que a cada ano inovam e modernizam essa festa do campo e da cidade\u201d, disse.\nProfessando sua f\u00e9 crist\u00e3, o parlamentar focou sua ida a feira, tamb\u00e9m, no palco gospel alternativo. \u201cL\u00e1 tamb\u00e9m tive a oportunidade de falar e defender as convic\u00e7\u00f5es que sigo naquele palco, que \u00e9 iniciativa da vice-governadora Mailza e que nessas nove noites receber\u00e1 atividades de 24 comunidades evang\u00e9licas\u201d, destacou.\n\nImpactado com o volume de neg\u00f3cios j\u00e1 fechado durante os cinco primeiros dias de feira, o deputado Arlenilson celebrou o giro financeiro que tem ocorrido. Isso \u00e9 ousadia, segundo ele. \u201cDesejo mais uma vez sucesso ao evento que aquece nossa economia, gera emprego e renda e promove divers\u00e3o para todos os acreanos\u201d,\u00a0finalizou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"4","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"&#8220;O Alysson est\u00e1 de parab\u00e9ns pelo sucesso da feira, que aquece a economia&#8221;, diz deputado Arlenilson","total_de_interatividade":"22"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"6","data":"2023-08-03","hora":"15:41:13","id":134763,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-participa-da-posse-do-novo-superintendente-do-basa-e-destaca-papel-da-instituicao-no-desenvolvimento-regional/","materia":"\nPor J\u00e9ssica Monteiro\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo e coordenador da Expoacre 2023, Alysson Bestene, participou na noite da \u00faltima quarta-feira, 2, do ato de posse do novo superintendente regional do Banco da Amaz\u00f4nia, Edson Souza. O evento acontece no estande da institui\u00e7\u00e3o montada no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana.\nAl\u00e9m de Alysson Bestene, participaram da solenidade, o governador Gladson Cameli (PP), a vice-governadora Mailza Assis (PP), secret\u00e1rios de Estado, empres\u00e1rios, clientes e funcion\u00e1rios do Banco da Amaz\u00f4nia.\nAlysson Bestene destacou a import\u00e2ncia do Banco da Amaz\u00f4nia no desenvolvimento do Acre e da regi\u00e3o Norte. \u201cFalar em desenvolvimento regional e n\u00e3o falar da import\u00e2ncia do Banco da Amaz\u00f4nia seria o mesmo que falar de futebol e n\u00e3o lembrar do rei Pel\u00e9. O Banco da Amaz\u00f4nia tem uma hist\u00f3ria de reponsabilidade social, ambiental e etnocultural com a nossa regi\u00e3o. Desejo muito sucesso ao Edson e que a cada dia o Banco da Amaz\u00f4nia abra as portas para os nossos produtores rurais e empres\u00e1rios, pequenos, m\u00e9dios\u00a0e\u00a0grandes\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene participa da posse do novo superintendente do Basa e destaca papel da institui\u00e7\u00e3o no desenvolvimento regional","total_de_interatividade":"8"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"7","data":"2023-08-04","hora":"09:03:29","id":135394,"link":"https://oaltoacre.com/alysson-bestene-destaca-sucesso-da-abertura-do-rodeio-da-expoacre-2023-conforto-e-seguranca/","materia":"\nJ\u00e9ssica Monteiro\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo e coordenador da Expoacre 2023, Alysson Bestene, destacou o sucesso na primeira noite de rodeio. O evento come\u00e7ou na quinta-feira, 4, na arena do Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana e vai at\u00e9 domingo, 6.\n\u201cTodo o entorno do espa\u00e7o foi cal\u00e7ado com tijolos, evitando que as pessoas sofram com poeira e lama. Tamb\u00e9m aumentamos de tr\u00eas para quatro dias a dura\u00e7\u00e3o do rodeio, bem como a capacidade das arquibancadas, possibilitando que mais gente acompanhe o rodeio com conforto e seguran\u00e7a\u201d, ressaltou Alysson Bestene.\n\nAo todo, 37 competidores do Acre, Amazonas e Rond\u00f4nia lutam pelo t\u00edtulo de campe\u00e3o. A premia\u00e7\u00e3o para o primeiro lugar este ano \u00e9 uma moto zero quilometro. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 assegurado ao segundo, terceiro, quarto e quinto lugar a seguinte premia\u00e7\u00e3o: R$ 6 mil, R$ 4 mil, R$ 3 mil e R$ 2 mil., respectivamente.\nO governador Gladson Cameli disse que o p\u00fablico aceitou o convite feito por ele no s\u00e1bado (29) e tem comparecido em peso durante as noites de Feira.\n\u201cAqui est\u00e1 a prova de que a Expoacre deste ano ser\u00e1 a maior de todos os tempos. Depois de sairmos de um per\u00edodo dif\u00edcil, que foi a pandemia, \u00e9 muito gratificante ver essa multid\u00e3o prestigiando esta linda festa. O povo atendeu o nosso chamado e o evento est\u00e1 sendo um sucesso total\u201d, frisou Cameli.\n                        \n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"7","site":"http://oaltoacre.com","titulo":"Alysson Bestene destaca sucesso da abertura do rodeio da Expoacre 2023: \u201cconforto e seguran\u00e7a\u201d","total_de_interatividade":"14"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"34","curtidas_no_facebook":"15","data":"2023-08-04","hora":"21:07:21","id":135793,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/atrelado-a-um-governo-acusado-de-corrupcao-alysson-bestene-gagueja-e-nao-fala-de-uma-obra-do-governo-gladson-cameli-em-rio-branco/","materia":"\nN\u00e3o \u00e9 novidade para ningu\u00e9m que o governo de Gladson Cameli n\u00e3o t\u00eam uma obra para chamar de sua e essa realidade tem comprometido e colocado em d\u00favida o discursos de desenvolvimento, sem investimentos na \u00e1rea da constru\u00e7\u00e3o civil.\nO todo poderoso secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, PP, que \u00e9 aposta do Pal\u00e1cio Rio Branco para disputar a prefeitura de Rio Branco em 2024, precisa urgente pensar em a\u00e7\u00f5es do governo Gladson Cameli, que lhe projete na cidade em que busca disputar a prefeitura.\nBestene concedeu entrevista, onde foi questionado sobre as obras anunciadas em Rio Branco e que ficaram apenas no papel. Alysson Bestene gaguejou e n\u00e3o soube dizer uma sequer, mudou a ret\u00f3rica e falou de obras em atividade nas outras cidades e voltou a repetir an\u00fancios de grandes Obras na capital, prometidas desde os primeiros anos do primeiro mandato de Gladson Cameli. \nAlysson est\u00e1 em meio a uma disputa interna do PP, que n\u00e3o quer mais a candidatura do prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que afirmou ir at\u00e9 \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias pelo direito de disputar a reelei\u00e7\u00e3o pela sigla.\nVeja o trecho do video\n\nhttps://3dejulhonoticias.com.br/wp-content/uploads/2023/08/bestene.mp4\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"3","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Atrelado a um governo acusado de corrup\u00e7\u00e3o, Alysson Bestene gagueja e n\u00e3o fala de uma obra do governo Gladson Cameli em Rio Branco","total_de_interatividade":"52"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-05","hora":"22:24:04","id":136936,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/08/alysson-diz-que-nao-descarta-uniao-de-partidos-em-prol-da-prefeitura-de-rio-branco/","materia":"O secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene (PP), participou da transmiss\u00e3o do ContilNet na Expoacre 2023 neste s\u00e1bado (5). Ao lado do senador M\u00e1rcio Bittar (UB), ele falou sobre os caminhos que dever\u00e1 seguir nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem.\nBestene, que j\u00e1 \u00e9 o nome escolhido pelo diret\u00f3rio municipal do Progressistas para disputar a corrida pela Prefeitura de Rio Branco, n\u00e3o descartou a possibilidade da uni\u00e3o entre os partidos da direita do Acre em prol de um \u00fanico nome.\u00a0\nAlysson Bestene | Foto Juan Diaz\nPor\u00e9m, ele declarou que ainda \u00e9 cedo para iniciar essas discuss\u00f5es, que devem come\u00e7ar a ser iniciadas mais pr\u00f3ximo das elei\u00e7\u00f5es. \u201cComo j\u00e1 tivemos juntos por v\u00e1rias outras elei\u00e7\u00f5es, vejo possibilidade sim\u201d, disse sobre uma poss\u00edvel coliga\u00e7\u00e3o com o Uni\u00e3o Brasil e Republicanos.\nVeja a transmiss\u00e3o ao vivo:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-sharp-fill\nLink\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson diz que n\u00e3o descarta uni\u00e3o de partidos em prol da Prefeitura de Rio Branco","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Entretenimento\", \"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-06","hora":"20:32:48","id":137323,"link":"https://ac24horas.com/2023/08/06/apos-superar-r-200-milhoes-alysson-diz-que-expoacre-deste-ano-e-virada-de-chave/","materia":"Na \u00faltima noite da Expoacre 2023, o ac24horas voltou a receber o secret\u00e1rio de governo e coordenador da feira, Alysson Bestene. No est\u00fadio com Marcos Ven\u00edcios e Jocely Abreu, ele disse que o evento deste ano representa uma \u201cvirada de chave\u201d, no sentido de transformar o evento em uma feira de neg\u00f3cios, efetivamente. \u201cAntes era s\u00f3 vitrine\u201d, ele disse.\nDe acordo com Alysson, mesmo considerando que muitos n\u00fameros ainda n\u00e3o foram fechados, a Expoacre deste ano j\u00e1 deve ter superado os R$ 200 milh\u00f5es registrados no ano passado. Al\u00e9m disso, o coordenador tamb\u00e9m considerou o fato de expositores de fora terem se encantado com o Acre, demonstrando interesse em estabelecer um espa\u00e7o para gerar emprego aqui.\n\u201cN\u00f3s tivemos aqui os expositores que trouxeram as colheitadeiras, aqui no setor do agro, que a gente deu uma import\u00e2ncia esse ano, e que querem estabelecer aqui um espa\u00e7o para gerar emprego. Ent\u00e3o a feira tem esse prop\u00f3sito, de cada vez mais aquecer a economia do estado do Acre, gerando emprego e renda\u201d, afirmou.\n\nSobre as propostas que foram sugeridas nos \u00faltimos dias de mudan\u00e7a no formato da feira e da flexibiliza\u00e7\u00e3o do ICMS, que, inclusive, teve manifesta\u00e7\u00e3o positiva do governador Gladson Cameli e nem tanto assim do presidente da Acisa, Jos\u00e9 Adriano, que pediu cautela, Alysson disse que algumas mudan\u00e7as j\u00e1 ocorreram, como a isen\u00e7\u00e3o do IPVA.\n\u201cA proposta da quest\u00e3o do ICMS, de voc\u00ea ter nos pr\u00f3ximos anos, se vai fazer parcelado como Rond\u00f4nia fez. Tudo isso s\u00e3o modelos que a gente pode adotar, sentar, planejar com a equipe econ\u00f4mica do estado, sem comprometer a folha, sem comprometer economicamente a malha p\u00fablica\u201d, pontuou.\nSobre o ponto relacionado ao formato da feira, com a possibilidade de funcionamento em outros hor\u00e1rios, como o matutino e o vespertino, ele citou as v\u00e1rias atividades que ocorreram este ano, com os cursos voltados paro os setor do agro, o que faz movimentar os restaurantes, o que para ele j\u00e1 foi uma esp\u00e9cie de \u201csementinha\u201d para os pr\u00f3ximos anos.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Ap\u00f3s superar R$ 200 milh\u00f5es, Alysson diz que Expoacre deste ano \u00e9 \u201cvirada de chave\u201d","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Entretenimento\", \"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-06","hora":"20:45:07","id":137351,"link":"https://ecosdanoticia.net/2023/08/apos-superar-r-200-milhoes-alysson-diz-que-expoacre-deste-ano-e-virada-de-chave/","materia":"Na \u00faltima noite da Expoacre 2023, o ac24horas e Ecos da Not\u00edcia voltaram a receber o secret\u00e1rio de governo e coordenador da feira, Alysson Bestene. No est\u00fadio com Marcos Ven\u00edcios e Jocely Abreu, ele disse que o evento deste ano representa uma \u201cvirada de chave\u201d, no sentido de transformar o evento em uma feira de neg\u00f3cios, efetivamente. \u201cAntes era s\u00f3 vitrine\u201d, ele disse.\nDe acordo com Alysson, mesmo considerando que muitos n\u00fameros ainda n\u00e3o foram fechados, a Expoacre deste ano j\u00e1 deve ter superado os R$ 200 milh\u00f5es registrados no ano passado. Al\u00e9m disso, o coordenador tamb\u00e9m considerou o fato de expositores de fora terem se encantado com o Acre, demonstrando interesse em estabelecer um espa\u00e7o para gerar emprego aqui.\n\u201cN\u00f3s tivemos aqui os expositores que trouxeram as colheitadeiras, aqui no setor do agro, que a gente deu uma import\u00e2ncia esse ano, e que querem estabelecer aqui um espa\u00e7o para gerar emprego. Ent\u00e3o a feira tem esse prop\u00f3sito, de cada vez mais aquecer a economia do estado do Acre, gerando emprego e renda\u201d, afirmou.\n\nSobre as propostas que foram sugeridas nos \u00faltimos dias de mudan\u00e7a no formato da feira e da flexibiliza\u00e7\u00e3o do ICMS, que, inclusive, teve manifesta\u00e7\u00e3o positiva do governador Gladson Cameli e nem tanto assim do presidente da Acisa, Jos\u00e9 Adriano, que pediu cautela, Alysson disse que algumas mudan\u00e7as j\u00e1 ocorreram, como a isen\u00e7\u00e3o do IPVA.\n\u201cA proposta da quest\u00e3o do ICMS, de voc\u00ea ter nos pr\u00f3ximos anos, se vai fazer parcelado como Rond\u00f4nia fez. Tudo isso s\u00e3o modelos que a gente pode adotar, sentar, planejar com a equipe econ\u00f4mica do estado, sem comprometer a folha, sem comprometer economicamente a malha p\u00fablica\u201d, pontuou.\nSobre o ponto relacionado ao formato da feira, com a possibilidade de funcionamento em outros hor\u00e1rios, como o matutino e o vespertino, ele citou as v\u00e1rias atividades que ocorreram este ano, com os cursos voltados paro os setor do agro, o que faz movimentar os restaurantes, o que para ele j\u00e1 foi uma esp\u00e9cie de \u201csementinha\u201d para os pr\u00f3ximos anos.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"https://ecosdanoticia.net.br","titulo":"Ap\u00f3s superar R$ 200 milh\u00f5es, Alysson diz que Expoacre deste ano \u00e9 \u201cvirada de chave\u201d","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-07","hora":"08:53:53","id":137493,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/08/alysson-diz-que-parque-de-exposicoes-sera-do-estado-e-deve-funcionar-o-ano-inteiro-apos-expoacre/","materia":"Ap\u00f3s 9 dias da maior feira agropecu\u00e1ria do Acre, o Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana, local que recebe a Expoacre anualmente, dever\u00e1 funcionar tamb\u00e9m durante todo o restante do ano.\nA informa\u00e7\u00e3o foi anunciada pelo secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, em entrevista na transmiss\u00e3o do ContilNet na Expoacre, neste domingo (6).\nAlysson disse que os planos do Governo do Estado \u00e9 adquirir o espa\u00e7o, que hoje \u00e9 de posse da Uni\u00e3o e cedido ao Executivo apenas durante a Expoacre. Com a cess\u00e3o definitiva, o governo finalmente poder\u00e1 tra\u00e7ar os planos de utilizar o Parque durante todo o ano. \u201cA gente vem mantendo um di\u00e1logo com o Governo Federal para que esse espa\u00e7o venha para o Estado. J\u00e1 investimos muito aqui\u201d, disse.\nDesde o primeiro mandato do governador Gladson Cameli, a ideia de transformar o Parque de Exposi\u00e7\u00f5es funcional o ano inteiro, n\u00e3o s\u00f3 durante a Expoacre, j\u00e1 \u00e9 trabalhada. O governador, inclusive, chegou a anunciar no ano passado, o desejo de construir uma central da OCA no espa\u00e7o.\nMesmo n\u00e3o dizendo o plano exato para o local, Alysson elencou algumas ideias que est\u00e3o sendo pensadas. \u201cAqui voc\u00ea tem espa\u00e7o para construir um Ceasa estadual, por exemplo. Tem v\u00e1rias ideias interessantes para o setor agr\u00edcola. Diante desse espa\u00e7o todo, voc\u00ea pode preservar um local cultural, com apresenta\u00e7\u00e3o todos finais de semana\u201d, disse.\nAssista na \u00edntegra:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-sharp-fill\nLink\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson diz que Parque de Exposi\u00e7\u00f5es ser\u00e1 do Estado e deve funcionar o ano inteiro ap\u00f3s Expoacre","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-07","hora":"07:00:23","id":137578,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/08/acre-deve-ter-r-1-bi-e-200-mi-do-banco-do-brasil-para-investir-no-agro-anuncia-alysson/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, um dos organizadores da Expoacre 2023, participou da transmiss\u00e3o do \u00faltimo dia de Feira, neste domingo (6), no ContilNet.\nNos est\u00fadios, o secret\u00e1rio falou sobre os 9 dias da maior feira agropecu\u00e1ria do Acre e aproveitou para dar mais informa\u00e7\u00f5es sobre o balan\u00e7o da edi\u00e7\u00e3o deste ano. De acordo com Alysson, os n\u00fameros exatos de quanto foi movimentado na Expoacre 2023 s\u00f3 deve sair n\u00f3s pr\u00f3ximos dias, com a finaliza\u00e7\u00e3o da contagem dos n\u00fameros.\nAlysson Bestene. Foto: Gustavo Monteiro/ContilNet\nPor\u00e9m, o secret\u00e1rio acredita que os valores dever\u00e3o ser os melhores poss\u00edveis e cita um exemplo de como a feira foi rent\u00e1vel. \u201cA gente espera ter esses n\u00fameros at\u00e9 quarta-feira da semana vem. Mas s\u00f3 pra ter uma ideia, de uma \u00fanica institui\u00e7\u00e3o, o Banco do Brasil, n\u00f3s tivemos a garantia que R$ 1 bilh\u00e3o e 200 milh\u00f5es dever\u00e3o ser disponibilizados para o estado investir no Agroneg\u00f3cio\u201d, anunciou Alysson.\nAinda de acordo com o secret\u00e1rio, desse valor total, cerca de R$ 200 milh\u00f5es j\u00e1 est\u00e3o sendo aplicados em neg\u00f3cios no Acre.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Acre deve ter R$ 1 bi e 200 mi do Banco do Brasil para investir no Agro, anuncia Alysson","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-08-07","hora":"10:19:17","id":137610,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/08/expoacre-pode-ter-sido-um-sucesso-mas-nao-projetou-imagem-de-alysson-bestene-para-prefeitura-diz-colunista/","materia":"N\u00fameros que ningu\u00e9m compreende de onde vieram\nA Expoacre 2023 foi dentro do esperado pelos acreanos: pirotecnia e shows. Logo vir\u00e1 a divulga\u00e7\u00e3o de n\u00fameros astron\u00f4micos que fogem \u00e0 compreens\u00e3o de pessoas comuns.\nLonge de atingir o objetivo pol\u00edtico\nEnfim, pode ter sido um sucesso dentro do que imagina o senso comum, mas com certeza n\u00e3o serviu para projetar a imagem do pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco pelo PP, Alysson Bestene.\nEfeito zero\nTeve zero efeito sobre a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene ele ter sido coordenador da Expoacre. Ficou t\u00e3o popular perante o eleitorado quanto era Dud\u00e9 Lima.\nEmblem\u00e1tico\nTem uma imagem emblem\u00e1tica do desastre do bal\u00e3o de ensaio da busca de popularidade de Alysson como organizador da Expoacre que \u00e9 a chegada dele e da esposa sob as lentes de uma c\u00e2mera de v\u00eddeo. Ningu\u00e9m parou para cumprimentar, at\u00e9 afastavam para n\u00e3o aparecer nas imagens. Ficou feio demais.\nPoderiam ter feito diferente\nA equipe poderia ter filmado em um dia de mais movimenta\u00e7\u00e3o, ter produzido o v\u00eddeo para que ele fosse feito em um dia onde tivesse pessoas que conhecessem Alysson e o livrado do vexame. Talvez fosse o caso de trocar a equipe de imediato.\nDanilo Lovisaro\nDanilo Lovisaro ser\u00e1 candidato a um segundo mandato de procurador-geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre.\nInteressante\nSeria interessante Danilo Lovisaro ter um segundo mandato haja vista que foi atuante, pontual e tornou o MP/AC mais presente em todos os debates sociais importantes.\nElevou\nDanilo Lovisaro deixou para traz a fama de linha dura e adotou uma postura conciliadora e agregadora. Ele cresceu em sua postura e elevou o Minist\u00e9rio P\u00fablico em sua gest\u00e3o.\nGladson Cameli\nO governador Gladson Cameli se mostrou acima dos debates paroquianos e da lengalenga de cores partid\u00e1rias ao convidar o ex-governador Ti\u00e3o Viana e a esposa, Marl\u00facia C\u00e2ndida, para a inaugura\u00e7\u00e3o do Museu dos Povos Acreanos.\nMuseu dos Povos Acreanos\nMarl\u00facia C\u00e2ndida foi a arquiteta que assinou a obra quando o projeto foi lan\u00e7ado. O Museu dos Povos Acreanos era um dos principais projetos de Ti\u00e3o Viana.\nMinoru Kinpara\nA prop\u00f3sito quem est\u00e1 de parab\u00e9ns pelo trabalho executado \u00e9 o presidente da Funda\u00e7\u00e3o Elias Mansour, Minoru Kinpara. Tem sido proativo, dedicado e tem tudo para realizar uma excelente gest\u00e3o.\nBons profissionais\nConta a favor de Kinpara o fato de ter se cercado de excelentes profissionais como Milton Farias e o jornalista Alessandro Silva.\nBom dia a todos\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"15","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Expoacre pode ter sido um sucesso, mas n\u00e3o projetou imagem de Alysson Bestene para Prefeitura, diz colunista","total_de_interatividade":"17"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"17","data":"2023-08-14","hora":"03:58:31","id":141159,"link":"https://ac24horas.com/2023/08/14/os-desafios-da-candidatura-de-alysson-bestene-a-pmrb/","materia":"Em meio a incertezas, assim caminha a pr\u00e9-candidatura a prefeito de Rio Branco do secret\u00e1rio Alysson Bestene (foto). Dotado de um perfil de bom gestor, qualificado, sem n\u00f3doas jur\u00eddicas, mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente para tornar Alysson o candidato oficial do PP, embora o seu nome seja defendido pela presidente do diret\u00f3rio municipal do PP, deputada federal Socorro Neri. O governador Gladson Cameli, figura de proa do partido, chegou a cit\u00e1-lo como seu candidato. Mas no seu estilo p\u00eandulo, dias depois, Gladson disparou em uma declara\u00e7\u00e3o \u00e0 imprensa, lavando as m\u00e3os: \u201cO Alysson e o prefeito Bocalom se resolvam\u201d. Isso n\u00e3o foi bom para a luta do Alysson, que precisava de uma posi\u00e7\u00e3o firme do Gladson de que n\u00e3o abriria m\u00e3o de t\u00ea-lo como candidato \u00e0 PMRB. A presidente Socorro Neri n\u00e3o falou mais sobre o assunto. Al\u00e9m dessas quest\u00f5es, a mais problem\u00e1tica para resolver, \u00e9 aparecer bem nas pr\u00f3ximas pesquisas. Precisa estar com dois d\u00edgitos de aceita\u00e7\u00e3o para se mostrar vi\u00e1vel. Tem outra pedra no seu caminho: o prefeito Ti\u00e3o Bocalom. Ele j\u00e1 disse que n\u00e3o abre m\u00e3o em ser o candidato do PP, rejeita uma concilia\u00e7\u00e3o, e fala que s\u00f3 deixar\u00e1 o PP se for expulso. Com essa briga escancarada, o partido n\u00e3o tem como resolver o problema, porque o f\u00f3rum leg\u00edtimo para a escolha do candidato \u00e0 PMRB pelo PP \u00e9 o diret\u00f3rio municipal em conven\u00e7\u00e3o. E a vota\u00e7\u00e3o s\u00f3 deve acontecer no meado do pr\u00f3ximo ano. Sabe aquela casa que todo mundo mexe na panela, e o feij\u00e3o acaba queimando? Assim \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o no PP. E nesse mar de incertezas ningu\u00e9m sabe ao certo quem ser\u00e1 o candidato a prefeito pelo PP, na elei\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo ano. E no meio desse fogo cruzado se encontra o Alysson Bestene. E n\u00e3o existe uma luz no fim do t\u00fanel para uma solu\u00e7\u00e3o este ano. E por isso, o secret\u00e1rio Alysson Bestene e nem o prefeito Ti\u00e3o Bocalom poder\u00e3o se arvorar como o nome a ser escolhido pelo PP para disputar a PMRB no pr\u00f3ximo ano. Como a presidente do PP, deputada federal Socorro Neri (PP) vai resolver esse angu de caro\u00e7o, j\u00e1 que \u00e9 a presidente do diret\u00f3rio municipal, nem ela talvez saiba a resposta.\nVICE DO NADA\nA m\u00e9dica Rejane Veloso se colocou de op\u00e7\u00e3o para ser a vice na chapa do PP para a PMRB. Mas como n\u00e3o se sabe como vai ficar essa confus\u00e3o no PP, a Dra. Rejane fica sendo op\u00e7\u00e3o a vice do nada.\nLEI DE MURICI\nColocar a m\u00e1quina estatal a favor do seu candidato a prefeito da capital, n\u00e3o se espere isso do governador Gladson, porque os olhos jur\u00eddicos est\u00e3o focados nas suas a\u00e7\u00f5es. Seu apoio ser\u00e1 o chamado apoio moral; participando de uma visita a um bairro com o candidato, dando um discurso em um ato p\u00fablico, etc, etc, etc e n\u00e3o vai passar disso. Vai deixar todos na Lei de Murici \u2013 cada um cuida de si.\nSELFIE COLADINHA\nA vice-governadora Mailza Assis n\u00e3o perde a oportunidade de aparecer na m\u00eddia. No lan\u00e7amento do novo PAC, divulgou uma selfie de rosto colado e toda risonha, ao lado da ministra Simone Tebet.\nSEM BATOM\nAt\u00e9 o momento n\u00e3o apareceu uma mulher se mostrando disposta a disputar a prefeitura de Rio Branco. Depois reclamam da falta de espa\u00e7o na pol\u00edtica. Como, se n\u00e3o se candidatam?\nQUE PROCURE\nO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) est\u00e1 numa posi\u00e7\u00e3o confort\u00e1vel. O PSD n\u00e3o ter\u00e1 candidato pr\u00f3prio \u00e0 PMRB, n\u00e3o est\u00e1 nos seus planos indicar nome para vice, tem um partido estruturado, e quem quiser o seu apoio que o procure. N\u00e3o vai atr\u00e1s de ningu\u00e9m.\nCHAPA DE VEREADOR\nPara escapar de trai\u00e7\u00f5es futuras \u2013 como aconteceu na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o \u2013 o PSD vai fazer uma peneira moral antes de dar legenda a algu\u00e9m para ser candidato a vereador na chapa que disputar\u00e1 vagas na C\u00e2mara Municipal de Rio Branco.\nNOME DE CONSENSO\nO m\u00e9dico Rodrigo Damasceno caminha para ser o candidato que mais congrega consenso dentro da oposi\u00e7\u00e3o, para ser o candidato a prefeito de Tarauac\u00e1.\nTEND\u00caNCIA NATURAL\nAinda n\u00e3o se pronunciou sobre a posi\u00e7\u00e3o do PSB na elei\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo ano, mas pela afinidade, a tend\u00eancia natural do presidente do PSB, C\u00e9sar Messias, \u00e9 levar o partido para a alian\u00e7a que apoiar\u00e1 a candidatura do Marcus Alexandre a prefeito da capital.\nAGORA \u00c9 OFICIAL\nDepois da \u00faltima reuni\u00e3o do MDB, ficou decidido que a ex-prefeita Leila Galv\u00e3o, ser\u00e1 a candidata a prefeita de Brasil\u00e9ia pelo partido.\nA CLOROQUINA DO LULA\nO Bolsonaro passou o tempo indo contra a ci\u00eancia e dizendo que a cloroquina curava a Covid. O Lula tem agora a sua cloroquina: a ozonoterapia, que n\u00e3o tem efic\u00e1cia curativa comprovada pela ci\u00eancia e teve seu uso liberado por ato assinado pelo Lula. Nenhum pode mais apontar o dedo para o outro.\nCAMINHO LIVRE\nCom um partido ao seu dispor, o deputado Emerson Jarude (NOVO), n\u00e3o poder\u00e1 mais acusar ningu\u00e9m de criar obst\u00e1culos a uma candidatura sua a prefeito de Rio Branco. S\u00f3 ter\u00e1 que convencer o eleitor a votar nele.\nTEND\u00caNCIA NATURAL\nPor ser o deputado Tadeu Hassem quem dar\u00e1 a palavra final sobre as alian\u00e7as do REPUBLICANOS na regi\u00e3o do Alto Acre, \u00e9 uma tend\u00eancia natural que a candidata a prefeita de Brasil\u00e9ia, Suly Guimar\u00e3es, apoiada pela sua irm\u00e3 e prefeita Fernanda Hassem, se filie ao seu partido.\nCERTOS OS DOIS\nCertos mesmo que ser\u00e3o candidatos a prefeito de Rio Branco s\u00e3o o Marcus Alexandre (MDB) e o Ti\u00e3o Bocalom (PP). O restante citado at\u00e9 aqui carece ainda de uma confirma\u00e7\u00e3o oficial.\nAPOIO INCONDICIONAL\nO PT n\u00e3o dever\u00e1 indicar o vice do Marcus Alexandre; pelo que os seus dirigentes dizem, o apoio se dar\u00e1 em qualquer cen\u00e1rio.\nMETA IMEDIATA\nA alian\u00e7a formada pelos senadores Alan Rick (UB), M\u00e1rcio Bittar (UB), e o deputado federal Roberto Duarte (REPUBLICANOS), trabalha para ter candidato a prefeito no maior n\u00famero de munic\u00edpios poss\u00edveis.\nMETA FUTURA\nA meta futura do grupo formado \u00e9 eleger o maior n\u00famero de prefeitos, para servir como base da candidatura do senador Alan Rick (UB) para governador em 2026.\nDIAS DE TERROR\nA cidade est\u00e1 vivendo dias de terror.\nCALADO CONTINUA\nO ex-senador Jorge Viana (PT) continua calado sobre o processo sucess\u00f3rio na capital e sobre a sa\u00edda do ex-prefeito Marcus Alexandre do partido. S\u00f3 fala para elogiar seu pujante cafezal.\nFRASE MARCANTE\n\u201cQuem cabras n\u00e3o tem e cabritos vende, de algum lugar lhe v\u00eam\u201d. Ditado espanhol.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"19","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Os desafios da candidatura de Alysson Bestene \u00e0 PMRB","total_de_interatividade":"36"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"7","data":"2023-08-14","hora":"16:32:43","id":141572,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-comemora-movimento-de-r-325-milhoes-em-expoacre-2023/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, que esteve coordenando a Expoacre 2023, declarou na manh\u00e3 desta segunda-feira, 14, durante coletiva de imprensa, que o grande sucesso da 48 Exposi\u00e7\u00e3o Agropecu\u00e1ria do Acre \u00e9 resultado de muito trabalho e empenho do governo e seus parceiros.\n\u201cEstamos colhendo os resultados positivos de muito trabalho durante todo o evento. Por determina\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli, estivemos no parque meses antes da feira e s\u00f3 sa\u00edmos de l\u00e1 ap\u00f3s o encerramento. Pois quer\u00edamos realizar um belo evento para as fam\u00edlias acreanas e conseguimos. Nossos agradecimentos ao governador, por esse voto de confian\u00e7a e a todos que contribu\u00edram para a realiza\u00e7\u00e3o desta Expoacre\u201d, destacou Alysson.\nOs dados foram divulgados pelo governador do Estado, Gladson Cameli. \u201cVamos continuar trabalhando para que as pr\u00f3ximas edi\u00e7\u00f5es sejam ainda maiores e melhores\u201d, declarou Cameli.\nA feira aconteceu entre o dias 29 de julho e 6 de agosto no Parque de Exposi\u00e7\u00f5es Wildy Viana e movimentou R$ 325 milh\u00f5es em neg\u00f3cios, o maior volume da hist\u00f3ria.\nA Expoacre contabilizou ainda R$ 197 milh\u00f5es em transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, valor 27% maior que no ano passado. Na \u00e1rea de alimenta\u00e7\u00e3o, o acr\u00e9scimo foi de 12,2%. Os ambulantes lucraram 74%, em rela\u00e7\u00e3o a feira de 2022.\nDe acordo com o secret\u00e1rio Alysson, a feira beneficiou os pequenos, m\u00e9dios e grandes empres\u00e1rios e cerca de 40 mil pessoas passaram, diariamente, pelo parque\u00a0de\u00a0exposi\u00e7\u00f5es.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene comemora movimento de R$ 325 milh\u00f5es em Expoacre 2023","total_de_interatividade":"8"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-14","hora":"13:17:54","id":141583,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-diz-que-deve-intensificar-agendas-e-descarta-possibilidade-de-ser-vice-nas-eleicoes/","materia":"\nVisando as elei\u00e7\u00f5es municipais do ano que vem, o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, declarou que n\u00e3o est\u00e1 dando tr\u00e9gua no trabalho de viabilizar seu nome para o pleito eleitoral.\nBestene destacou que um dos focos \u00e9 realizar uma grande e extensa visita a todas as regionais da capital. \u201cEstive visitando bastante a Baixada da Sobral e conversando com as pessoas\u201d, revelou.\nO bra\u00e7o direito do governador Gladson Cameli garantiu que n\u00e3o h\u00e1 pretens\u00e3o em ser vice em nenhuma chapa majorit\u00e1ria em 2024. \u201cN\u00e3o serei vice de ningu\u00e9m, sou candidato\u201d,\u00a0afirmou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson diz que deve intensificar agendas e descarta possibilidade de ser vice nas elei\u00e7\u00f5es","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-15","hora":"13:55:58","id":142592,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/bem-pago-com-dinheiro-publico-no-governo-gladson-luiz-calixto-serve-de-escudo-para-alysson-bestene-nao-ser-desgastado/","materia":"\nO ex-deputado estadual Luiz Calixto, que era um ferrenho cr\u00edtico dos erros do governo nos tempos de PT, volta a cena pol\u00edtica, mas agora como c\u00e3o de guarda do Pal\u00e1cio Rio Branco.\nO papel de Calixto como sub-secret\u00e1rio \u00e9 para atrair para si os problemas, dar desculpas e prometer coisas que em sua maioria n\u00e3o se cumprem, atraindo a aten\u00e7\u00e3o para si pr\u00f3prio, Calixto consegue evitar que o secret\u00e1rio da SEGOV, Alysson Bestene, se desgaste diante de um governo fracassado e sem perspectiva de melhora, consequentemente, Alysson consegue preservar a sua imagem para ser o nome do governo para disputa da prefeitura de Rio Branco em 2024. \nPara se ter uma ideia, Calixto peitou recentemente a l\u00edder do governo na ALEAC, deputada Michele Melo, PDT, que foi ofendida por ele e nada aconteceu. O ex-deputado atua como pe\u00e7a chave para tentar evitar grande desgaste do chefe Gladson Cameli PP, no pol\u00eamico caso das ocupa\u00e7\u00f5es Terra Prometida e Marielle Franco em Rio Branco.\nComo a palavra do governador costuma n\u00e3o ser cumprida, durante a campanha, ele foi no local, prometeu aos ocupantes que poderiam ficar tranquilos, que n\u00e3o seriam retirados do terreno que \u00e9 de propriedade do estado. Passada elei\u00e7\u00e3o o mesmo governo est\u00e1 acionando a justi\u00e7a para retirar as fam\u00edlias que l\u00e1 se encontram, descumprindo a palavra dada.\nCalixto faz jogo de retirar a queima\u00e7\u00e3o do governo e do secret\u00e1rio Alysson Bestene, que enrolou os moradores da ocupa\u00e7\u00e3o por 10 vezes e sequer os recebeu. O Pitbull da SEGOV, tenta jogar a sociedade contra os ocupantes dos locais em quest\u00e3o, em um clara tentativa de ganhar mais cr\u00e9dito com seu chefe.\nAposentado da SEFAZ e mamando um gordo sal\u00e1rio de quase 30 mil de comissionado, Luiz Calixto cumpre bem sua miss\u00e3o.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Bem pago com dinheiro p\u00fablico no governo Gladson, Luiz Calixto serve de escudo para Alysson Bestene n\u00e3o ser desgastado","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-16","hora":"14:36:39","id":143419,"link":"https://acrenews.com.br/presidente-do-agir-no-acre-vai-a-reuniao-em-sao-paulo-e-declara-apoio-a-pre-candidatura-de-alysson-bestene/","materia":"\nO presidente do Agir no Acre, Naldo Mesquita, vai a S\u00e3o Paulo dia 14 de setembro onde participa do lan\u00e7amento do projeto \u201cAgir36, o partido do autista\u201d. O encontro ser\u00e1 na C\u00e2mara Municipal de Guarulhos e ter\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de dirigentes de todo o pa\u00eds.\n\nNaldo Mesquita disse que o Agir tem sido bem tratado pelo Governo Gladson Cameli, raz\u00e3o pela qual sua dire\u00e7\u00e3o cuidou de anunciar apoio \u00e0 pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco. Vai entregar no palanque algo que todo candidato majorit\u00e1rio adora: uma chapa competitiva de candidatos\u00a0a\u00a0vereador.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Presidente do Agir no Acre vai a reuni\u00e3o em S\u00e3o Paulo e declara apoio a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Justica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-17","hora":"12:01:56","id":143974,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/08/ocupacoes-alysson-diz-que-governo-nao-falhou-com-planejamento-e-que-apenas-1-familia-esta-em-abrigo/","materia":"Ap\u00f3s a a\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse da \u00e1rea ocupada conhecida como \u2018Terra Prometida\u2019, entre os bairros Irineu Serra e Defesa Civil, onde o governo retirou cerca de mil moradores de casas, o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, comentou sobre o epis\u00f3dio.\nAo ContilNet, Bestene negou que o Governo tenha faltado com planejamento na a\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos supostos excessos causados pelas For\u00e7as de Seguran\u00e7a durante a opera\u00e7\u00e3o. \u201c\u00c9 uma quest\u00e3o de desapropria\u00e7\u00e3o j\u00e1 sanada judicialmente. O Governo se planejou. Toda a equipe que l\u00e1 estar prestando assist\u00eancia para as fam\u00edlias\u201d, opinou.\nAlysson Bestene, secret\u00e1rio de Governo. Foto: Yago Ayache\nAlysson lembrou ainda que o Governo colocou o Parque de Exposi\u00e7\u00f5es \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias afetadas. \u201cAt\u00e9 ent\u00e3o, a gente s\u00f3 tem uma fam\u00edlia l\u00e1. Mas a equipe est\u00e1 l\u00e1 toda pronta para receber as fam\u00edlias que n\u00e3o tem para onde ir\u201d.\nVEJA MAIS:\u00a0Terra Prometida: cerca de mil fam\u00edlias deixam \u00e1reas invadidas ap\u00f3s destrui\u00e7\u00e3o de casas\nFam\u00edlias deixaram suas casas ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nO secret\u00e1rio informou que o Governo ainda oferece o aluguel social. \u201cEstamos fazendo todo esse cadastro\u201d.\nAlysson finalizou explicando que j\u00e1 h\u00e1 um projeto para a constru\u00e7\u00e3o de um conjunto habitacional na \u00e1rea do Terra Prometida, que dever\u00e1 ser destinado \u00e0 essas pessoas. Os recursos est\u00e3o no novo Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento (PAC), anunciado pelo presidente Lula, na volta do Minha Casa, Minha Vida: \u201cO Governo est\u00e1 tendo um olhar sens\u00edvel, esse cuidado. E com planejamento a gente a vai chegar aonde o governador Gladson Cameli mais quer, que atender a popula\u00e7\u00e3o com moradia\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Ocupa\u00e7\u00f5es: Alysson diz que Governo n\u00e3o falhou com planejamento","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-17","hora":"13:03:57","id":144143,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-representa-gladson-durante-entrega-de-revitalizacao-do-museu-da-borracha-e-se-emociona/","materia":"\nPor J\u00e9ssica Monteiro\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, representou o governador Gladson Cameli (PP) durante a entrega das obras de revitaliza\u00e7\u00e3o do Museu da Borracha, na manh\u00e3 de hoje (17). Emocionado, Alysson Bestene lembrou a av\u00f3, que residia pr\u00f3ximo ao Museu.\n\u201c\u00c9 muito gratificante estar aqui representando o governador Gladson Cameli. O governo est\u00e1 revitalizando v\u00e1rios pontos importantes do Acre e isso s\u00f3 est\u00e1 sendo poss\u00edvel com a parceria e uni\u00e3o das nossas equipes. Este Museu faz parte da minha hist\u00f3ria e voltar aqui chega a me emocionar. A minha av\u00f3 morava h\u00e1 poucos metros daqui e eu vinha brincar com primos e amigos. Eu quero trazer os meus filhos aqui e tamb\u00e9m quero que as pessoas possam trazer seus filhos para conhecer um pouco mais da luta do nosso povo. Que a nossa popula\u00e7\u00e3o possa aproveitar mais este espa\u00e7o que estamos entregando com muito carinho. Este \u00e9 o papel do governo, \u00e9 cuidar de cada um de voc\u00eas\u201d, disse Alysson Bestene.\nTotalmente revitalizado, o Museu conta com a Sala da Floresta, Exposi\u00e7\u00e3o da Seringueira e seus Povos. O Museu da Borracha \u00e9 o mais antigo espa\u00e7o de mem\u00f3ria do Acre. Inaugurado em 1978, j\u00e1 teve tr\u00eas endere\u00e7os, sendo o \u00faltimo na Avenida Cear\u00e1, no centro de Rio Branco, desde 1999. A partir de sua reabertura, ficar\u00e1 dispon\u00edvel aos visitantes de quarta a domingo, das 9h \u00e0s 18h.\nAl\u00e9m de Alysson Bestene, estavam presentes o presidente da Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), Luiz Gonzaga (PSDB), e o deputado Afonso Fernandes (PL). O secret\u00e1rio de Tecnologia e Turismo, Assurbanipal Mesquita, o comandante da Pol\u00edcia Militar, coronel Luciano Dias Fonseca, e o desembargador aposentado do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre, Pedro Ranzi, tamb\u00e9m participaram da entrega, al\u00e9m do cineasta Adalberto\u00a0Queiroz.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene representa Gladson durante entrega de revitaliza\u00e7\u00e3o do Museu da Borracha e se emociona","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-18","hora":"13:29:50","id":144543,"link":"https://acrenews.com.br/mazinho-e-nei-amorim-reunem-com-alysson-bestene-para-reafirmar-apoio-em-relacao-as-eleicoes-2024/","materia":"\nO alto comando do Podemos no Acre se reuniu com o secret\u00e1rio da Segov, Alysson Bestene, na manh\u00e3 desta sexta-feira, 18, para reafirmar a alian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a uma prov\u00e1vel disputa pela prefeitura de Rio Branco em 2024. O encontro foi importante para chancelar a posi\u00e7\u00e3o do partido, segundo o pr\u00f3prio Mazinho. Evita boatos, segundo ele.\nNo encontro desta sexta ficou claro o apoio do partido para a chapa do PP e a sequ\u00eancia de uma alian\u00e7a que vem de elei\u00e7\u00f5es anteriores. O Podemos se apresentou sem qualquer exig\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a chapa progressista que est\u00e1 em forma\u00e7\u00e3o. \u201cEsse encontro significa a manuten\u00e7\u00e3o do grupo que ganhou as elei\u00e7\u00f5es em 2022. O Nei foi nosso senador\u201d, ressaltou Alysson o prop\u00f3sito\u00a0da\u00a0reuni\u00e3o.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Mazinho e Nei Amorim re\u00fanem com Alysson Bestene para reafirmar apoio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s elei\u00e7\u00f5es 2024","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-08-21","hora":"15:34:02","id":145427,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/08/alysson-agradece-lula-por-investimentos-no-acre-e-exalta-relacao-com-governo-federal/","materia":"Nesta segunda-feira (21), a Assembleia Legislativa do Acre (Aleac) foi palco de discuss\u00f5es sobre as BRs 364 e 317, no Semin\u00e1rio Estadual da Comiss\u00e3o Externa de Obras Paradas e Inacabadas da C\u00e2mara dos Deputados. O evento foi requerido pela deputada federal Socorro Neri (PP).\u00a0\nSAIBA MAIS:\u00a0Gonzaga destaca a import\u00e2ncia da recupera\u00e7\u00e3o das BR 364 e 317 durante Audi\u00eancia P\u00fablica\nSemin\u00e1rio aconteceu na Aleac e foi proposto pela deputada Socorro Neri. Foto: Yago Ayache\nA reuni\u00e3o teve a participa\u00e7\u00e3o de representantes do Poder Legislativo do Acre, da FIEAC, da CGU, do Dnit, da Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal e do Governo do Estado, representado pelo secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene.\nVEJA TAMB\u00c9M:\u00a0\u201cN\u00e3o adianta colocar milh\u00f5es na BR se n\u00e3o tiver manuten\u00e7\u00e3o\u201d, diz superintendente do DNIT\nNo pronunciamento, Bestene lembrou da quantia de investimentos para o Acre prevista no novo Programa de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento (PAC), anunciado pelo governo Lula, que ter\u00e1 cerca de R$ 26 bilh\u00f5es para aplicar em obras consideradas priorit\u00e1rias pelo governo Gladson Cameli. \u201cDeixo meu agradecimento ao governo federal primeiro por olhar para o Acre no PAC. Os recursos que foram aportados, inclusive para essas obras importantes\u201d, disse Bestene.\u00a0\nAlysson Bestene, secret\u00e1rio de Governo, durante a reuni\u00e3o na Aleac. Foto: Yago Ayache\n\u201cE dizer da rela\u00e7\u00e3o do governo do estado com os \u00f3rg\u00e3os federais em busca de um bem maior, que \u00e9 aproximar todas essas a\u00e7\u00f5es da nossa popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 para eles que n\u00f3s trabalhamos. Isso que n\u00f3s temos buscado a pedido do governador Gladson Cameli\u201d.\u00a0\nAlysson continuou elogiando as a\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os federais. O secret\u00e1rio parabenizou o Dnit pelo trabalho \u00e0 frente da BR-364. De acordo com ele, o tempo de viagem entre Rio Branco e Cruzeiro do Sul diminuiu ap\u00f3s a recente recupera\u00e7\u00e3o na rodovia. \u201cAntes fazia em 12, 14 horas. Agora, n\u00f3s temos relatos que 7/8hrs \u00e9 poss\u00edvel trafegar\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson agradece Lula por investimentos no Acre e exalta rela\u00e7\u00e3o com Governo Federal","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"11","curtidas_no_facebook":"16","data":"2023-08-24","hora":"07:33:36","id":147133,"link":"https://ac24horas.com/2023/08/24/pesquisas-vao-definir-candidatura-de-alysson-bestene/","materia":"O secret\u00e1rio Alysson Bestene \u00e9 um nome limpo, \u00e9 qualificado, tem a simpatia do governador Gladson Cameli, mas esses pontos pesam muito pouco para que a sua candidatura a prefeito de Rio Branco, no pr\u00f3ximo ano, venha a decolar.\nAs pesquisas at\u00e9 aqui realizadas t\u00eam mostrado que precisa conquistar a simpatia do eleitorado. Aparece com um baixo \u00edndice de aceita\u00e7\u00e3o. O que vai definir se ser\u00e1 mesmo candidato ser\u00e3o as pr\u00f3ximas pesquisas feitas por institutos s\u00e9rios. Se continuar aparecendo no andar de baixo, ficar\u00e1 dif\u00edcil manter o apoio do Gladson e do partido para a disputa da PMRB. Ele \u00e9 inteligente e sabe disso. Seu foco tem que ser apenas o de popularizar o seu nome nos bairros, sob pena de n\u00e3o conseguir se manter candidato.\nN\u00e3o existe caminho alternativo para o Alysson Bestene sedimentar a sua candidatura a prefeito. E isso tem que acontecer at\u00e9 a entrada de 2024.\nPASSA PELO PODER\nO senador Alan Rick (UB) tem envidado todos os esfor\u00e7os com propostas, como o subs\u00eddio do querosene de avia\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia e abertura do aeroporto de Rio Branco a voos internacionais, para baixar o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas. Como n\u00e3o depende s\u00f3 de sua luta, mas por uma decis\u00e3o do governo federal, sou c\u00e9tico que tenhamos mais voos e uma tarifa mais barata. Fim da linha.\nSEGURA NA M\u00c3O DE DEUS\nQue Deus receba o George Pinheiro num plano de muitas luzes. Meus sentimentos \u00e0 toda fam\u00edlia Pinheiro.\nEDVALDO D\u00c1 O TOM DESAFINADO\nO que importa na execu\u00e7\u00e3o de uma obra no servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 que venha a ser feita ou n\u00e3o por uma empresa regional. Mas sim o menor pre\u00e7o cotado e que a empresa escolhida tenha antes de tudo a capacidade de execu\u00e7\u00e3o. Sem sentido, pois, esse carnaval do deputado Edvaldo Magalh\u00e3es (PCdoB) sobre o uso de uma Ata de uma carona de uma empresa do Maranh\u00e3o pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. A Opera\u00e7\u00e3o Ptolomeu brecou a participa\u00e7\u00e3o de empresas regionais que poderiam fazer a recupera\u00e7\u00e3o das escolas do estado, que para funcionar precisam sofrer reformas. E a carona \u00e9 o meio mais c\u00e9lere para as obras, enquanto se processam mudan\u00e7as de itens na licita\u00e7\u00e3o em curso. N\u00e3o foi liberado um centavo para a empresa vencedora da carona. Mas o que o deputado Edvaldo Magalh\u00e3es (PCdoB) fala como oposi\u00e7\u00e3o na tribuna da ALEAC, vira verdade para a base do governo.\nCARONA SEMPRE EXISTIU\nO uso do instituto legal da carona para obras n\u00e3o causa contrariedade ao governador Gladson, como falou ontem a l\u00edder do governo, deputada Michelle Melo (PDT). N\u00e3o conhe\u00e7o nenhum governo acreano que tenha usado mais atas de carona que o governo do Gladson. \u00c9 s\u00f3 fazer um levantamento para se ver que \u00e9 uma pr\u00e1tica corriqueira. E nada se faz no governo sem o aval do Gladson, vamos deixar de ingenuidade. Por favor! Tudo passa pela sua autoriza\u00e7\u00e3o. Seu governo \u00e9 um caronista juramentado.\nN\u00c3O EST\u00c1 ERRADO\nO deputado Edvaldo Magalh\u00e3es (PCdoB) est\u00e1 errado em fazer questionamentos sobre a\u00e7\u00f5es do governo? Claro que n\u00e3o! Foi eleito pela oposi\u00e7\u00e3o. Faz o seu papel com compet\u00eancia. Se a base do governo pisa nas cascas de banana que ele joga nos debates na ALEAC, \u00e9 outra coisa.\nADORA O EXTERIOR\nO governador Gladson Cameli adora uma viagem internacional. Mesmo que n\u00e3o renda fruto ao estado. Seu nome aparece no folder de propaganda de um f\u00f3rum sobre desenvolvimento, nos dias 1 e 2 de setembro nos EUA, como um que se far\u00e1 presente.\n\u201cABRA\u00c7ANDO O ACRE\u201d\nSe tem um ponto favor\u00e1vel na deputada Michelle Melo (PDT), \u00e9 ela n\u00e3o ser negacionista ou extremista de direita. Ao dizer que o governo do Lula est\u00e1 \u201cabra\u00e7ando o Acre,\u201d reconhece a ajuda do governo federal ao estado. Um estado pobre e dependente como o Acre n\u00e3o pode se dar ao luxo da classe pol\u00edtica querer trombar com o Lula, por quest\u00f5es ideol\u00f3gicas.\nN\u00c3O SABIA DA INVAS\u00c3O\nOuvindo ontem algumas falas de pol\u00edticos na CPI das ONGS, a sensa\u00e7\u00e3o que passam \u00e9 que a Amaz\u00f4nia est\u00e1 ocupada por ONGS e dominada por pa\u00edses europeus. Foi surpresa saber dessa invas\u00e3o (sic) da Amaz\u00f4nia. Que viagem na maionese! A que ponto chega o radicalismo anti-ambiental. O mundo est\u00e1 em outra.\n\u00c9 O QUE GERA EMPREGO\nNenhuma atividade gera mais emprego r\u00e1pido e massivo que a constru\u00e7\u00e3o civil. \u00c9 positiva essa a\u00e7\u00e3o do deputado Afonso Fernandes (PL) em abrir di\u00e1logo de uma cooperativa de 30 empresas da \u00e1rea, para intermediar junto ao governo investimentos que aque\u00e7am o setor.\nFOCO EM 2026\nPela sua presen\u00e7a em articula\u00e7\u00f5es pol\u00edticas nos munic\u00edpios, fica claro que o prefeito de Sena Madureira, Mazinho Serafim, foca em disputar um cargo majorit\u00e1rio em 2026, que pode ser o governo ou uma das duas vagas de senador.\nVENTOS DESFAVOR\u00c1VEIS\nOs ventos est\u00e3o desfavor\u00e1veis para a extrema-direita. No Brasil, o Bolsonaro ficou ineleg\u00edvel e responde a v\u00e1rios processos. E nos EUA, Trump tamb\u00e9m vem sendo alvo de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es judiciais, por tentativa de melar o resultado eleitoral.\nDEITADO NA REDE\nPerguntei ontem a uma figura importante do MDB se acreditava que, a ex-deputada federal J\u00e9ssica Sales (MDB) disputar\u00e1 a prefeitura de Cruzeiro do Sul, e a resposta foi pragm\u00e1tica: \u201cN\u00e3o temos a garantia, mas se ela n\u00e3o for candidata, o prefeito Zequinha ser\u00e1 reeleito deitado na rede\u201d.\nA IMPORT\u00c2NCIA DA PMRB\nO grupo formado pelos senadores M\u00e1rcio Bittar (UB), Alan Rick (UB) e pelo deputado federal Roberto Duarte (REPUBLICANOS), vai tentar fincar bases nas elei\u00e7\u00f5es de prefeitos do interior, mas a meta principal \u00e9 conquistar a prefeitura de Rio Branco com a candidatura do deputado federal Ulysses Ara\u00fajo (UB).\nBASE PARA 2026\nCom a PMRB, o grupo teria uma base para ajudar a candidatura do senador Alan Rick (UB) ao governo do estado.\nFORA DO GRUPO\nPelo que se escuta no MDB, o nome do vice na chapa do Marcus Alexandre (MDB) a prefeito de Rio Branco, n\u00e3o sair\u00e1 do bloco de partidos de esquerda. Mas n\u00e3o foi aberta uma discuss\u00e3o por votos.\nIN\u00caS \u00c9 MORTA\nA absolvi\u00e7\u00e3o pelo TRF ontem da ex-presidente Dilma das acusa\u00e7\u00f5es que levaram ao seu impeachment, limpou juridicamente o seu nome, mas n\u00e3o repara a perda do seu mandato. Agora, In\u00eas est\u00e1 morta. Assim \u00e9 a justi\u00e7a. Isso refor\u00e7a o discurso do PT de que ela foi v\u00edtima de um golpe.\nJOGAR TODAS AS FICHAS\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom vai jogar todas as suas fichas para disputar a reelei\u00e7\u00e3o pelo PP, mesmo sabendo n\u00e3o ter o apoio do diret\u00f3rio municipal.\n\u00c9 BOM TER PLANO B\n\u00c9 bom o prefeito Bocalom ir pensando num Plano B, de ser candidato por outro partido. Seguro morreu de velho.\nFRASE MARCANTE\n\u201cEduque as crian\u00e7as, e n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio punir os adultos\u201d. Pit\u00e1goras.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"3","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Pesquisas v\u00e3o definir candidatura de Alysson Bestene\u00a0","total_de_interatividade":"30"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-08-24","hora":"08:33:42","id":147440,"link":"https://acreagora.com/2023/08/24/pesquisas-vao-definir-candidatura-de-alysson-bestene/","materia":"O secret\u00e1rio Alysson Bestene \u00e9 um nome limpo, \u00e9 qualificado, tem a simpatia do governador Gladson Cameli, mas esses pontos pesam muito pouco para que a sua candidatura a prefeito de Rio Branco, no pr\u00f3ximo ano, venha a decolar.\nAs pesquisas at\u00e9 aqui realizadas t\u00eam mostrado que precisa conquistar a simpatia do eleitorado. Aparece com um baixo \u00edndice de aceita\u00e7\u00e3o. O que vai definir se ser\u00e1 mesmo candidato ser\u00e3o as pr\u00f3ximas pesquisas feitas por institutos s\u00e9rios. Se continuar aparecendo no andar de baixo, ficar\u00e1 dif\u00edcil manter o apoio do Gladson e do partido para a disputa da PMRB. Ele \u00e9 inteligente e sabe disso. Seu foco tem que ser apenas o de popularizar o seu nome nos bairros, sob pena de n\u00e3o conseguir se manter candidato.\nN\u00e3o existe caminho alternativo para o Alysson Bestene sedimentar a sua candidatura a prefeito. E isso tem que acontecer at\u00e9 a entrada de 2024.\nPASSA PELO PODER\nO senador Alan Rick (UB) tem envidado todos os esfor\u00e7os com propostas, como o subs\u00eddio do querosene de avia\u00e7\u00e3o na Amaz\u00f4nia e abertura do aeroporto de Rio Branco a voos internacionais, para baixar o pre\u00e7o das passagens a\u00e9reas. Como n\u00e3o depende s\u00f3 de sua luta, mas por uma decis\u00e3o do governo federal, sou c\u00e9tico que tenhamos mais voos e uma tarifa mais barata. Fim da linha.\nSEGURA NA M\u00c3O DE DEUS\nQue Deus receba o George Pinheiro num plano de muitas luzes. Meus sentimentos \u00e0 toda fam\u00edlia Pinheiro.\nEDVALDO D\u00c1 O TOM DESAFINADO\nO que importa na execu\u00e7\u00e3o de uma obra no servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00e3o \u00e9 que venha a ser feita ou n\u00e3o por uma empresa regional. Mas sim o menor pre\u00e7o cotado e que a empresa escolhida tenha antes de tudo a capacidade de execu\u00e7\u00e3o. Sem sentido, pois, esse carnaval do deputado Edvaldo Magalh\u00e3es (PCdoB) sobre o uso de uma Ata de uma carona de uma empresa do Maranh\u00e3o pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. A Opera\u00e7\u00e3o Ptolomeu brecou a participa\u00e7\u00e3o de empresas regionais que poderiam fazer a recupera\u00e7\u00e3o das escolas do estado, que para funcionar precisam sofrer reformas. E a carona \u00e9 o meio mais c\u00e9lere para as obras, enquanto se processam mudan\u00e7as de itens na licita\u00e7\u00e3o em curso. N\u00e3o foi liberado um centavo para a empresa vencedora da carona. Mas o que o deputado Edvaldo Magalh\u00e3es (PCdoB) fala como oposi\u00e7\u00e3o na tribuna da ALEAC, vira verdade para a base do governo.\nCARONA SEMPRE EXISTIU\nO uso do instituto legal da carona para obras n\u00e3o causa contrariedade ao governador Gladson, como falou ontem a l\u00edder do governo, deputada Michelle Melo (PDT). N\u00e3o conhe\u00e7o nenhum governo acreano que tenha usado mais atas de carona que o governo do Gladson. \u00c9 s\u00f3 fazer um levantamento para se ver que \u00e9 uma pr\u00e1tica corriqueira. E nada se faz no governo sem o aval do Gladson, vamos deixar de ingenuidade. Por favor! Tudo passa pela sua autoriza\u00e7\u00e3o. Seu governo \u00e9 um caronista juramentado.\nN\u00c3O EST\u00c1 ERRADO\nO deputado Edvaldo Magalh\u00e3es (PCdoB) est\u00e1 errado em fazer questionamentos sobre a\u00e7\u00f5es do governo? Claro que n\u00e3o! Foi eleito pela oposi\u00e7\u00e3o. Faz o seu papel com compet\u00eancia. Se a base do governo pisa nas cascas de banana que ele joga nos debates na ALEAC, \u00e9 outra coisa.\nADORA O EXTERIOR\nO governador Gladson Cameli adora uma viagem internacional. Mesmo que n\u00e3o renda fruto ao estado. Seu nome aparece no folder de propaganda de um f\u00f3rum sobre desenvolvimento, nos dias 1 e 2 de setembro nos EUA, como um que se far\u00e1 presente.\n\u201cABRA\u00c7ANDO O ACRE\u201d\nSe tem um ponto favor\u00e1vel na deputada Michelle Melo (PDT), \u00e9 ela n\u00e3o ser negacionista ou extremista de direita. Ao dizer que o governo do Lula est\u00e1 \u201cabra\u00e7ando o Acre,\u201d reconhece a ajuda do governo federal ao estado. Um estado pobre e dependente como o Acre n\u00e3o pode se dar ao luxo da classe pol\u00edtica querer trombar com o Lula, por quest\u00f5es ideol\u00f3gicas.\nN\u00c3O SABIA DA INVAS\u00c3O\nOuvindo ontem algumas falas de pol\u00edticos na CPI das ONGS, a sensa\u00e7\u00e3o que passam \u00e9 que a Amaz\u00f4nia est\u00e1 ocupada por ONGS e dominada por pa\u00edses europeus. Foi surpresa saber dessa invas\u00e3o (sic) da Amaz\u00f4nia. Que viagem na maionese! A que ponto chega o radicalismo anti-ambiental. O mundo est\u00e1 em outra.\n\u00c9 O QUE GERA EMPREGO\nNenhuma atividade gera mais emprego r\u00e1pido e massivo que a constru\u00e7\u00e3o civil. \u00c9 positiva essa a\u00e7\u00e3o do deputado Afonso Fernandes (PL) em abrir di\u00e1logo de uma cooperativa de 30 empresas da \u00e1rea, para intermediar junto ao governo investimentos que aque\u00e7am o setor.\nFOCO EM 2026\nPela sua presen\u00e7a em articula\u00e7\u00f5es pol\u00edticas nos munic\u00edpios, fica claro que o prefeito de Sena Madureira, Mazinho Serafim, foca em disputar um cargo majorit\u00e1rio em 2026, que pode ser o governo ou uma das duas vagas de senador.\nVENTOS DESFAVOR\u00c1VEIS\nOs ventos est\u00e3o desfavor\u00e1veis para a extrema-direita. No Brasil, o Bolsonaro ficou ineleg\u00edvel e responde a v\u00e1rios processos. E nos EUA, Trump tamb\u00e9m vem sendo alvo de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es judiciais, por tentativa de melar o resultado eleitoral.\nDEITADO NA REDE\nPerguntei ontem a uma figura importante do MDB se acreditava que, a ex-deputada federal J\u00e9ssica Sales (MDB) disputar\u00e1 a prefeitura de Cruzeiro do Sul, e a resposta foi pragm\u00e1tica: \u201cN\u00e3o temos a garantia, mas se ela n\u00e3o for candidata, o prefeito Zequinha ser\u00e1 reeleito deitado na rede\u201d.\nA IMPORT\u00c2NCIA DA PMRB\nO grupo formado pelos senadores M\u00e1rcio Bittar (UB), Alan Rick (UB) e pelo deputado federal Roberto Duarte (REPUBLICANOS), vai tentar fincar bases nas elei\u00e7\u00f5es de prefeitos do interior, mas a meta principal \u00e9 conquistar a prefeitura de Rio Branco com a candidatura do deputado federal Ulysses Ara\u00fajo (UB).\nBASE PARA 2026\nCom a PMRB, o grupo teria uma base para ajudar a candidatura do senador Alan Rick (UB) ao governo do estado.\nFORA DO GRUPO\nPelo que se escuta no MDB, o nome do vice na chapa do Marcus Alexandre (MDB) a prefeito de Rio Branco, n\u00e3o sair\u00e1 do bloco de partidos de esquerda. Mas n\u00e3o foi aberta uma discuss\u00e3o por votos.\nIN\u00caS \u00c9 MORTA\nA absolvi\u00e7\u00e3o pelo TRF ontem da ex-presidente Dilma das acusa\u00e7\u00f5es que levaram ao seu impeachment, limpou juridicamente o seu nome, mas n\u00e3o repara a perda do seu mandato. Agora, In\u00eas est\u00e1 morta. Assim \u00e9 a justi\u00e7a. Isso refor\u00e7a o discurso do PT de que ela foi v\u00edtima de um golpe.\nJOGAR TODAS AS FICHAS\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom vai jogar todas as suas fichas para disputar a reelei\u00e7\u00e3o pelo PP, mesmo sabendo n\u00e3o ter o apoio do diret\u00f3rio municipal.\n\u00c9 BOM TER PLANO B\n\u00c9 bom o prefeito Bocalom ir pensando num Plano B, de ser candidato por outro partido. Seguro morreu de velho.\nFRASE MARCANTE\n\u201cEduque as crian\u00e7as, e n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio punir os adultos\u201d. Pit\u00e1goras.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://acreagora.com","titulo":"Pesquisas v\u00e3o definir candidatura de Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-08-24","hora":"15:58:39","id":147541,"link":"https://epope.com.br/gladson-segue-determinado-em-viabilizar-alysson-bestene-para-prefeitura-de-rio-branco-nas-eleicoes-de-2024/","materia":"\nNo cen\u00e1rio pol\u00edtico de Rio Branco, o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, segue como uma aposta estrat\u00e9gica do governador Gladson Cameli para concorrer \u00e0 prefeitura pela legenda do Progressistas (PP).\nNos bastidores, a especula\u00e7\u00e3o ganha for\u00e7a \u00e0 medida que Alysson Bestene re\u00fane qualidades que o tornam um candidato em potencial. O governador Gladson Cameli parece confiante na capacidade do secret\u00e1rio de crescer nas pesquisas at\u00e9 dezembro, o que lhe permitiria apresentar um desempenho mais expressivo do que os atuais 4,4% de inten\u00e7\u00f5es de voto, de acordo com recente pesquisa Datacontrol/ATribuna.\nO governador Cameli, est\u00e1 determinado a oferecer a Alysson Bestene o espa\u00e7o e o tempo necess\u00e1rios para consolidar sua candidatura. Embora n\u00e3o seja caracter\u00edstico de Cameli \u201cempurrar goela abaixo\u201d suas decis\u00f5es, ele planeja interferir de maneira efetiva na decis\u00e3o da executiva municipal do PP, acreditando que isso poder\u00e1 ser um ponto de virada crucial para a candidatura de Bestene.\nA confian\u00e7a no potencial de Alysson Bestene n\u00e3o \u00e9 infundada. Ele \u00e9 descrito pelos mais pr\u00f3ximos, como um indiv\u00edduo que exerce sua fun\u00e7\u00e3o de secret\u00e1rio de Governo com maestria, demonstrando habilidades de escuta, media\u00e7\u00e3o de conflitos e di\u00e1logo tanto com membros da base governista quanto da oposi\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, destaca-se sua juventude aliada a uma s\u00f3lida experi\u00eancia pol\u00edtica, enraizada em sua base familiar e nas conex\u00f5es que cultivou ao longo dos anos.\nNos corredores da pol\u00edtica falam que a estrat\u00e9gia tra\u00e7ada pelo governador Gladson Cameli \u00e9 simples: oferecer ao p\u00fablico a verdade sobre o papel de Alysson Bestene no sucesso da atual gest\u00e3o. A vis\u00e3o de Cameli \u00e9 que o secret\u00e1rio de Governo desempenhou um papel crucial na obten\u00e7\u00e3o dos resultados que caracterizam sua administra\u00e7\u00e3o. Com essa estrat\u00e9gia, Cameli pretende compartilhar o cr\u00e9dito do sucesso governamental com Bestene, fortalecendo sua base eleitoral, ser\u00e1?.\nOs n\u00fameros atuais das pesquisas, que posicionam Alysson Bestene com 4,4% das inten\u00e7\u00f5es de voto, est\u00e3o aqu\u00e9m das expectativas, mas acreditam os observadores pol\u00edticos, que esse cen\u00e1rio pode se transformar. Nomes como Marcus Alexandre, Ti\u00e3o Bocalom e outros figuram \u00e0 frente na prefer\u00eancia dos eleitores, mas a trajet\u00f3ria de Bestene parece apontar para um crescimento consistente nas pesquisas at\u00e9 as elei\u00e7\u00f5es, \u00e0 medida que sua candidatura ganha visibilidade e sustenta\u00e7\u00e3o.\nResta, portanto, aguardar como isso vai se desenrolar. At\u00e9 aqui o que se sabe, com a confian\u00e7a do governador Gladson Cameli, Alysson Bestene est\u00e1 determinado a percorrer esse caminho, buscando se estabelecer como um nome vi\u00e1vel para a prefeitura e, quem sabe, mudar o cen\u00e1rio das elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"https://epope.com.br","titulo":"Gladson segue determinado em viabilizar, Alysson Bestene para Prefeitura de Rio Branco nas Elei\u00e7\u00f5es de 2024","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Cultura\", \"Justica\", \"Concurso\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-26","hora":"07:25:18","id":148331,"link":"https://acrenews.com.br/governo-empossa-14-novos-servidores-do-idaf-e-alysson-bestene-destaca-compromisso-de-gladson-com-a-economia-rural-do-acre/","materia":"\nPor J\u00e9ssica Monteiro\nO governo do Estado empossou na \u00faltima quinta-feira, 24, mais 14 novos servidores p\u00fablicos aprovados no concurso do Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal (Idaf). A medida refor\u00e7a o compromisso do governador Gladson Cameli em fortalecer as equipes dedicadas a\u0300 preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio agropecu\u00e1rio e dos recursos florestais do Acre.\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, esteve na solenidade representando o governador Gladson Cameli, que cumpria agenda em Bras\u00edlia. Ele destacou o compromisso do governo acreano com a pauta agroflorestal e pecu\u00e1ria.\n\u201cIsso aqui \u00e9 o reflexo do nosso governo. Estamos honrando um compromisso nosso e empossando 14 novos servidores que v\u00e3o atuar nas mais diversas \u00e1reas do Idaf. Fico muito honrado em representar o governador Gladson Cameli, que n\u00e3o pode vir a esta cerim\u00f4nia, mas enviou o seu abra\u00e7o e refor\u00e7ou o seu desejo de fortalecer ainda mais as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\u201d, disse o secret\u00e1rio.\n\nForam empossados dois t\u00e9cnicos em defesa agropecu\u00e1ria e florestal, al\u00e9m de 12 auditores fiscais estaduais agropecu\u00e1rios. Eles atuar\u00e3o em localidades como Rio Branco, Bujari, Epitaciol\u00e2ndia, Sena Madureira e Xapuri.\nJ\u00e1 o presidente do Idaf, Jos\u00e9 Francisco Thum, destacou o trabalho destes servidores. Ele afirmou que ser\u00e1 fundamental para assegurar, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, a continuidade das a\u00e7\u00f5es de combate a monil\u00edase no Acre e da manuten\u00e7\u00e3o do status internacional do Acre como \u00c1rea Livre de Febre Aftosa sem Vacina\u00e7\u00e3o.\nA posse aconteceu no audit\u00f3rio do Idaf, localizado na Rodovia AC 40, n.\u00b0 1054, Loteamento Santa Helena, em\u00a0Rio\u00a0Branco/AC.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Governo empossa 14 novos servidores do Idaf e Alysson Bestene destaca compromisso de Gladson com a economia rural do Acre","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Justica\", \"Concurso\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-26","hora":"19:51:58","id":148534,"link":"https://oaltoacre.com/governo-empossa-14-novos-servidores-do-idaf-e-alysson-bestene-destaca-compromisso-de-gladson-com-a-economia-rural-do-acre/","materia":"\nJ\u00e9ssica Monteiro\nO governo do Estado empossou na \u00faltima quinta-feira, 24, mais 14 novos servidores p\u00fablicos aprovados no concurso do Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal (Idaf). A medida refor\u00e7a o compromisso do governador Gladson Cameli em fortalecer as equipes dedicadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio agropecu\u00e1rio e dos recursos florestais do Acre.\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, esteve na solenidade representando o governador Gladson Cameli, que cumpria agenda em Bras\u00edlia. Ele destacou o compromisso do governo acreano com a pauta agroflorestal e pecu\u00e1ria.\n\u201cIsso aqui \u00e9 o reflexo do nosso governo. Estamos honrando um compromisso nosso e empossando 14 novos servidores que v\u00e3o atuar nas mais diversas \u00e1reas do Idaf. Fico muito honrado em representar o governador Gladson Cameli, que n\u00e3o pode vir a esta cerim\u00f4nia, mas enviou o seu abra\u00e7o e refor\u00e7ou o seu desejo de fortalecer ainda mais as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\u201d, disse o secret\u00e1rio.\n\nForam empossados dois t\u00e9cnicos em defesa agropecu\u00e1ria e florestal, al\u00e9m de 12 auditores fiscais estaduais agropecu\u00e1rios. Eles atuar\u00e3o em localidades como Rio Branco, Bujari, Epitaciol\u00e2ndia, Sena Madureira e Xapuri.\nJ\u00e1 o presidente do Idaf, Jos\u00e9 Francisco Thum, destacou o trabalho destes servidores. Ele afirmou que ser\u00e1 fundamental para assegurar, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, a continuidade das a\u00e7\u00f5es de combate a monil\u00edase no Acre e da manuten\u00e7\u00e3o do status internacional do Acre como \u00c1rea Livre de Febre Aftosa sem Vacina\u00e7\u00e3o.\nA posse aconteceu no audit\u00f3rio do Idaf, localizado na Rodovia AC 40, n.\u00b0 1054, Loteamento Santa Helena, em Rio Branco/AC.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://oaltoacre.com","titulo":"Governo empossa 14 novos servidores do Idaf e Alysson Bestene destaca compromisso de Gladson com a economia rural do Acre","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-08-31","hora":"10:21:07","id":151446,"link":"https://acrenews.com.br/no-jurua-alysson-bestene-dar-destaque-a-acoes-do-governo-na-educacao-e-seguranca-publica/","materia":"\nJ\u00e9ssica Monteiro\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, que cumpre agenda no Vale do Juru\u00e1, participou na \u00faltima quarta-feira, 30, em Rodrigues Alves, ao lado da vice-governadora Mailza Assis (PP), da assinatura da ordem de servi\u00e7o de tr\u00eas escolas estaduais.\nNa lista de estabelecimentos de ensino beneficiadas est\u00e3o: Cunha Vasconcelos, Francisco Braga de Souza e Felic\u00edssimo Negreiros. Os recursos s\u00e3o de fonte 100, ou seja, recursos pr\u00f3prios do Estado, e somam mais de R$ 500 mil.\n\u201cDesde crian\u00e7a sempre soube que \u00e9 pela Educa\u00e7\u00e3o que transformamos a vida das pessoas. E essa \u00e9 uma determina\u00e7\u00e3o do nosso governador Gladson Cameli, da nossa vice-governadora, Mailza. A Educa\u00e7\u00e3o tem que ser a chave para uma sociedade mais justa e equitativa e isso passa por um ambiente escolar de qualidade\u201d, disse Alysson Bestene.\nAl\u00e9m da reforma das escolas, foram entregues kits de material escolar e tablets para os alunos da Escola Manoel Carneiro de Messias. Mais de 300 alunos da rede p\u00fablica do munic\u00edpio foram contemplados.\nJ\u00e1 em M\u00e2ncio Lima, Alysson Bestene esteve ao lado do governador Gladson Cameli (PP). Juntos, eles entregaram, por meio da Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (Sejusp) e da Secretaria de Estado de Obras P\u00fablicas (Seop), \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de M\u00e2ncio Lima o Centro Integrado de Seguran\u00e7a P\u00fablica.\nForam investidos mais de R$ 1,9 milh\u00e3o, fruto de recursos repassados pelo Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Acre (Detran/AC). O Centro Integrado de Seguran\u00e7a P\u00fablica re\u00fane a Pol\u00edcia Civil e o Corpo de Bombeiros em um \u00fanico lugar. A ideia \u00e9 fortalecer o combate \u00e0 criminalidade e ofertar ao cidad\u00e3o um servi\u00e7o de qualidade.\n\u201cA pouco, est\u00e1vamos em Rodrigues Alves assinando ordem de servi\u00e7o e entregando materiais para a Educa\u00e7\u00e3o, agora j\u00e1 estamos aqui em M\u00e2ncio Lima entregando esse belo espa\u00e7o da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Esse \u00e9 o nosso governo, n\u00e3o para. Estamos atuando em todas as \u00e1reas e em todas as frentes. Isso me orgulha muito, como estamos cuidando das pessoas\u201d, disse o secret\u00e1rio Alysson Bestene.\n\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"No Juru\u00e1, Alysson Bestene dar destaque a a\u00e7\u00f5es do governo na Educa\u00e7\u00e3o e Seguran\u00e7a P\u00fablica","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-02","hora":"20:54:59","id":152838,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/02/alysson-confirma-moraes-na-lideranca-e-manda-recado-para-michele-se-quiser-continuar-na-base-vai-ter-que-se-alinhar/","materia":"\u201cHouve de fato convites anteriores e mais recentemente ele resolveu aceitar. Confirmo que o deputado Manoel Moraes foi sim sondado para ocupar a lideran\u00e7a do governo\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o foi feita esta noite (2) ao BLOG pelo secret\u00e1rio Alysson Bestene, que comanda a articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do governo. Alysson disse que ainda vai ter uma conversa na segunda-feira com a l\u00edder do governo, deputada Michelle Melo (PDT). Na sua vis\u00e3o, ela est\u00e1 trabalhando desalinhada com o governo. \u201cSe ela quiser continuar na base vai ter que se alinhar.\u201d Alysson reiterou que de fato o deputado Manoel Moraes (PP) pode sim ser o novo l\u00edder do governo na ALEAC.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson confirma Moraes na lideran\u00e7a e manda recado para Michele: &#8220;Se quiser continuar na base vai ter que se alinhar.&#8221;","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-03","hora":"10:45:29","id":153453,"link":"https://acrenews.com.br/nossa-conversa-com-ela-e-so-pra-saber-se-ela-quer-seguir-na-base-diz-alysson-sobre-saida-de-michele-da-lideranca/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Governo Alysson Bestene disse agora h\u00e1 pouco que ainda ter\u00e1 uma conversa nesta segunda-feira com a deputada Michelle Melo (PDT) apenas para saber se ela quer seguir na base aliada na Assembl\u00e9ia Legislativa. Confirmou a sa\u00edda dela da lideran\u00e7a e a substitui\u00e7\u00e3o pelo deputado Manoel Moraes (PP).A sa\u00edda da deputada Michelle Melo da base do Governo era quest\u00e3o de tempo, segundo admite o pr\u00f3prio Alysson. Vinha sendo tratado h\u00e1 dias na Segov, em raz\u00e3o do comportamento dela indicar inseguran\u00e7a. Ora ela defendia, ora jogava com a oposi\u00e7\u00e3o, deixando a base em constante d\u00favida.Apesar de nos \u00faltimos meses vir se chegando, principalmente, a chapa que o MDB forma para disputar a prefeitura e onde estar\u00e1 na cabe\u00e7a o ex-prefeito Marcos Alexandre, Alysson Bestene faz quest\u00e3o de registrar que nada tem a ver com a sa\u00edda dela da lideran\u00e7a. O rumo pol\u00edtico que ela dever\u00e1 tomar \u00e9, segundo Alysson, uma coisa muito pessoal e que precisa ser respeitado. \u201cA quest\u00e3o \u00e9 apenas o relacionamento com a base\u201d, disse.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"&#8220;Nossa conversa com ela \u00e9 s\u00f3 pra saber se ela quer seguir na base&#8221;, diz Alysson sobre sa\u00edda de Michele da lideran\u00e7a","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"7","data":"2023-09-05","hora":"10:37:27","id":154698,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/09/michelle-melo-permanece-na-base-do-governo-diz-alysson-bestene/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, afirmou na manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira (5) que a deputada Michelle Melo permanecer\u00e1 na base de apoio ao governo. A declara\u00e7\u00e3o de Alysson veio ap\u00f3s o secret\u00e1rio se reunir com a deputada na sala da presid\u00eancia da Assembleia Legislativa do Acre.\nAlysson afirmou que explicou \u00e0 deputada sobre as expectativas do governo para com a postura dos deputados da base e que a parlamentar permanece no grupo.\n\u201cFoi a primeira conversa de muitas que vir\u00e3o e a deputada Michelle permanece na base. N\u00f3s levamos at\u00e9 ela o que o governo espera de seus deputados e foi uma boa conversa\u201d, diz.\nSobre o novo l\u00edder do governo, deputado Manoel Moraes, Alysson diz que tem as melhores expectativas.\n\u201cO deputado Manoel Moraes \u00e9 um deputado que est\u00e1 no quinto mandato e eu acredito na experi\u00eancia dele. Temos as melhores expectativas\u201d, diz.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"31","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"&#8220;Michelle Melo permanece na base do governo&#8221;, diz Alysson Bestene","total_de_interatividade":"39"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-05","hora":"11:29:01","id":154702,"link":"https://jornalopiniao.net/alysson-vai-a-aleac-e-se-reune-com-michele-e-moraes/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, esteve na Aleac na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, 5, para anunciar, oficialmente, a mudan\u00e7a na lideran\u00e7a do governo.\nAlysson se reuniu com os deputados Manoel Moraes (PP) e Michele Melo (PDT). Durante a reuni\u00e3o, ele comunicou a decis\u00e3o do governador Gladson Cameli e agradeceu o empenho de Michele na lideran\u00e7a do governo.\nEle tamb\u00e9m anunciou que a lideran\u00e7a ser\u00e1 exercida pelo deputado Manoel Moraes. Os tr\u00eas sa\u00edram da reuni\u00e3o num clima de cordialidade.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://jornalopiniao.net","titulo":"Alysson vai \u00e0 Aleac e se re\u00fane com Michele e Moraes","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-05","hora":"17:10:31","id":154842,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/alysson-diz-que-teve-conversa-transparente-com-michelle-e-avisa-que-ela-segue-na-base-na-gladson/","materia":"Ap\u00f3s a destitui\u00e7\u00e3o de Michelle Melo do cargo de l\u00edder de governo na Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, disse que espera que a deputada siga na base governista, mesmo sendo retirada da lideran\u00e7a.\nSAIBA MAIS:\u00a0Michelle Melo \u00e9 retirada da lideran\u00e7a do Governo Gladson Cameli; Manoel Moraes assume\nBestene declarou que teve uma \u201cconversa transparente\u201d n\u00e3o s\u00f3 com Michelle, mas com toda a base do governo na Casa.\n\u201cA princ\u00edpio ela permanece na base. Tivemos uma conversa bem transparente. \u00c9 uma decis\u00e3o de governo essa mudan\u00e7a, justamente para cada vez mais melhorar todo e qualquer relacionamento que o governo tenha em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 base\u201d, disse em coletiva na Aleac.\nAlysson Bestene, secret\u00e1rio de Governo, durante a reuni\u00e3o na Aleac. Foto: Yago Ayache\nPor\u00e9m, em um longo discurso na Aleac, Michelle, usando o slogan do governo, \u201cvis\u00e3o de futuro, governo de todos\u201d, alfinetou o Executivo expondo v\u00e1rias metas que n\u00e3o foram cumpridas por Gladson e de problemas enfrentados pelo governo do Estado.\nMichelle Melo foi destitu\u00edda do cargo no \u00faltimo s\u00e1bado (2). Foto: Juan Diaz/ContilNet\n\u201cVis\u00e3o de futuro para mim \u00e9 tirar o Acre do mapa da viol\u00eancia. Vis\u00e3o de futuro n\u00e3o expulsa fam\u00edlias inteiras e as deixam passando necessidade em frente \u00e0 Aleac, enquanto as autoridades fazem fotos. Ter vis\u00e3o de futuro \u00e9 trabalhar para que os \u00edndices educacionais subam nas estat\u00edsticas de desenvolvimento e n\u00e3o caem, como tem acontecido\u201d.\nVEJA TAMB\u00c9M:\u00a0\u201cVoc\u00eas n\u00e3o imaginam o prazer que \u00e9 estar de volta\u201d, diz Michelle ao sinalizar que ser\u00e1 oposi\u00e7\u00e3o\nMichelle ainda n\u00e3o disse oficialmente qual caminho dever\u00e1 seguir na Aleac. Entretanto, o discurso feito na Casa aponta para uma oposi\u00e7\u00e3o ao governo. O l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o, Edvaldo Magalh\u00e3es, fez o convite para que a deputada seja inserida no grupo oposicionista de Gladson.\nCONFIRA:\u00a0Edvaldo Magalh\u00e3es diz que Michelle foi descartada como \u2018baga\u00e7o de laranja\u2019\nUma escolha f\u00e1cil\nQuestionado sobre a escolha de Manoel Moraes como substituto, Alysson disse que o deputado tem experi\u00eancia parlamentar, com 4 mandados seguidos na Casa. Al\u00e9m disso, o fato de ser do mesmo partido que Gladson, pesou na hora da decis\u00e3o.\nManoel Moraes assume a lideran\u00e7a do governo na Casa. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nSAIBA TAMB\u00c9M:\u00a0\u201cN\u00e3o fui convidado, fui convocado\u201d, diz Manoel Moraes ap\u00f3s assumir lideran\u00e7a de Gladson\n\u201cEssa rela\u00e7\u00e3o [com o secret\u00e1rio] eu creio que pode aproximar [a base], inclusive de relacionamento que possa existir entre o governo e a base. A busca \u00e9 alinhar tudo isso, de forma muito transparente e respeitosa\u201d.\nRecado para a base\nAlysson destacou que a reuni\u00e3o desta ter\u00e7a (5) n\u00e3o foi a \u00faltima. De acordo com o secret\u00e1rio, o governo dever\u00e1 ter reuni\u00f5es constantes com os deputados da base para alinhar as a\u00e7\u00f5es de governo e projetos enviados pelo Executivo \u00e0 Assembleia Legislativa.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson diz que teve \u2018conversa transparente\u2019 com Michelle e avisa que ela segue na base na Gladson","total_de_interatividade":"2"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-05","hora":"16:24:25","id":154882,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/09/noticias/politica/manoel-moraes-assume-lideranca-do-governo-na-aleac-e-alysson-diz-que-michelle-permanece-na-base/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, fez uma visita \u00e0 Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira, 5, para oficializar a mudan\u00e7a na lideran\u00e7a do Governo Gladson Cameli na Aleac.\nO encontro reuniu Bestene com os deputados Manoel Moraes, do Partido Progressista (PP), e Michelle Melo, do Partido Democr\u00e1tico Trabalhista (PDT).\nDurante a reuni\u00e3o, Alysson anunciou a decis\u00e3o do governador e aproveitou a oportunidade para expressar sua gratid\u00e3o pelo empenho de Michele Melo.\u00a0 Manoel Moraes foi designado novo l\u00edder do governo.\nBestene tamb\u00e9m ressaltou que Michelle Melo permanecer\u00e1 na base de apoio ao governo.\n\u00a0\n\u00a0\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Manoel Moraes assume lideran\u00e7a do governo na Aleac e Alysson diz que Michelle permanece na base","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-05","hora":"17:10:31","id":154956,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/alysson-diz-que-teve-conversa-transparente-com-michelle-e-avisa-que-ela-segue-na-base-de-gladson/","materia":"Ap\u00f3s a destitui\u00e7\u00e3o de Michelle Melo do cargo de l\u00edder de governo na Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, disse que espera que a deputada siga na base governista, mesmo sendo retirada da lideran\u00e7a.\nSAIBA MAIS:\u00a0Michelle Melo \u00e9 retirada da lideran\u00e7a do Governo Gladson Cameli; Manoel Moraes assume\nBestene declarou que teve uma \u201cconversa transparente\u201d n\u00e3o s\u00f3 com Michelle, mas com toda a base do governo na Casa.\n\u201cA princ\u00edpio ela permanece na base. Tivemos uma conversa bem transparente. \u00c9 uma decis\u00e3o de governo essa mudan\u00e7a, justamente para cada vez mais melhorar todo e qualquer relacionamento que o governo tenha em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 base\u201d, disse em coletiva na Aleac.\nAlysson Bestene, secret\u00e1rio de Governo, durante a reuni\u00e3o na Aleac. Foto: Yago Ayache\nPor\u00e9m, em um longo discurso na Aleac, Michelle, usando o slogan do governo, \u201cvis\u00e3o de futuro, governo de todos\u201d, alfinetou o Executivo expondo v\u00e1rias metas que n\u00e3o foram cumpridas por Gladson e de problemas enfrentados pelo governo do Estado.\nMichelle Melo foi destitu\u00edda do cargo no \u00faltimo s\u00e1bado (2). Foto: Juan Diaz/ContilNet\n\u201cVis\u00e3o de futuro para mim \u00e9 tirar o Acre do mapa da viol\u00eancia. Vis\u00e3o de futuro n\u00e3o expulsa fam\u00edlias inteiras e as deixam passando necessidade em frente \u00e0 Aleac, enquanto as autoridades fazem fotos. Ter vis\u00e3o de futuro \u00e9 trabalhar para que os \u00edndices educacionais subam nas estat\u00edsticas de desenvolvimento e n\u00e3o caem, como tem acontecido\u201d.\nVEJA TAMB\u00c9M:\u00a0\u201cVoc\u00eas n\u00e3o imaginam o prazer que \u00e9 estar de volta\u201d, diz Michelle ao sinalizar que ser\u00e1 oposi\u00e7\u00e3o\nMichelle ainda n\u00e3o disse oficialmente qual caminho dever\u00e1 seguir na Aleac. Entretanto, o discurso feito na Casa aponta para uma oposi\u00e7\u00e3o ao governo. O l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o, Edvaldo Magalh\u00e3es, fez o convite para que a deputada seja inserida no grupo oposicionista de Gladson.\nCONFIRA:\u00a0Edvaldo Magalh\u00e3es diz que Michelle foi descartada como \u2018baga\u00e7o de laranja\u2019\nUma escolha f\u00e1cil\nQuestionado sobre a escolha de Manoel Moraes como substituto, Alysson disse que o deputado tem experi\u00eancia parlamentar, com 4 mandados seguidos na Casa. Al\u00e9m disso, o fato de ser do mesmo partido que Gladson, pesou na hora da decis\u00e3o.\nManoel Moraes assume a lideran\u00e7a do governo na Casa. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nSAIBA TAMB\u00c9M:\u00a0\u201cN\u00e3o fui convidado, fui convocado\u201d, diz Manoel Moraes ap\u00f3s assumir lideran\u00e7a de Gladson\n\u201cEssa rela\u00e7\u00e3o [com o secret\u00e1rio] eu creio que pode aproximar [a base], inclusive de relacionamento que possa existir entre o governo e a base. A busca \u00e9 alinhar tudo isso, de forma muito transparente e respeitosa\u201d.\nRecado para a base\nAlysson destacou que a reuni\u00e3o desta ter\u00e7a (5) n\u00e3o foi a \u00faltima. De acordo com o secret\u00e1rio, o governo dever\u00e1 ter reuni\u00f5es constantes com os deputados da base para alinhar as a\u00e7\u00f5es de governo e projetos enviados pelo Executivo \u00e0 Assembleia Legislativa.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson diz que teve \u2018conversa transparente\u2019 com Michelle e avisa que ela segue na base de Gladson","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"37","data":"2023-09-06","hora":"09:21:36","id":155397,"link":"https://acrenews.com.br/coluna-do-evandro-ao-anunciar-mailza-pro-governo-e-alysson-prefeito-da-capital-gladson-cala-pitaqueiros/","materia":"\nO governador Gladson Cameli (PP) n\u00e3o precisa mais do pitaco de ningu\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s duas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, depois de anunciar os dois principais candidatos dele em ambas, o Alysson Bestene prefeito da capital em 2024 e a sua vice, Mailza Assis, pra governadora, em 2026, ambos figyras proeminentes de seu PP. N\u00e3o tem como dizer mais que ningu\u00e9m sabe o que se passa na cabe\u00e7a de sua excel\u00eancia. Ao anunciar os nomes, p\u00f5e fim a especula\u00e7\u00f5es e breca os chatos pitacos. Se o que ele pensa e acaba de anunciar vai se concretizar, isso s\u00e3o outros quinhentos, o certo \u00e9 que, politicamente, foi uma decis\u00e3o que os analistas consideram positiva. Coloca aliados e oponentes em seus devidos lugares e tranquiliza sua gest\u00e3o. Um bom exemplo de que as coisas est\u00e3o sendo colocadas em ordem foi a decis\u00e3o de trocar a lideran\u00e7a na Assembleia Legislativa. A deputada Michelle Melo (PDT), que fazia o papel da forma mais excepcional poss\u00edvel, jogando com o Governo e a oposi\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo, foi liberada. Ganhou como pr\u00eamio a op\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel de escolher ficar na base ou ir em definitivo para a oposi\u00e7\u00e3o, que lhe deu guarida fortalecendo narrativas com vitimismos. Ela, a rigor, poder\u00e1 at\u00e9 realizar o sonho de formar com o petista Marcus Alexandre, que est\u00e1 no MDB para disputar a elei\u00e7\u00e3o de 2024, a chapa que enfrentar\u00e1 o candidato do governador. Gladson tirou um fardo das costas. Ali\u00e1s, a base na Aleac foi convidada a uma reuni\u00e3o com Casa Civil e Segov e ouviu o seguinte: quem estar conosco, tem que estar. Ponto. Do ponto de vista das escolhas do Cameli, sobre como vai tornar seus candidatos competitivos, ele deve ter trunfos. N\u00e3o \u00e9 mais um ne\u00f3fito. Certamente n\u00e3o deixar\u00e1 se repetir 2020 e na pr\u00f3pria sucess\u00e3o dever\u00e1 ter tra\u00e7ado como transferir seu potencial. A viagem oficial a EUA e It\u00e1lia fez o homem voltar inspirado e decidido, inclusive voltou a fazer o que fez durante todo o primeiro mandato, ao encarar a comiss\u00e3o de ex-moradores da Terra Prometida, despejados por ordem judicial, di\u00e1logo que distencionou a situa\u00e7\u00e3o, ainda longe de seu final desejado, bom para ambas as partes, mas bem mais perto do que estava h\u00e1 pouco mais de 24h.\nNada conversadoConversei agora h\u00e1 pouco com o Alysson Bestene (PP). Perguntei sobre uma poss\u00edvel sa\u00edda dele da Segov para um outro \u00f3rg\u00e3o onde ele n\u00e3o passe o dia recebendo demandas pol\u00edticas, o que n\u00e3o \u00e9 bom para quem \u00e9 pretenso candidato. Ele garante: nada foi conversado com o governador. Por enquanto ele fica onde est\u00e1.\nVice?Nem o vice do candidato a prefeito do governador d\u00e1 pra entrar na pauta no momento, quanto mais o vice de sua candidata ao Governo, Mailza Assis, evento que s\u00f3 ocorrer\u00e1 em 2026. Daqui pra l\u00e1 tem ch\u00e3o, menino.\nPP at\u00e9 o tutano\u201cNem passa pela minha cabe\u00e7a sair do PP\u201d. Do prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, agora h\u00e1 pouco, \u00e0 coluna.\nEntre os melhoresMe somo a outros colunistas pol\u00edticos sobre o secret\u00e1rio mais destacado da gest\u00e3o Bocalom: Joab Lira, da Secretaria de Cuidados com a Cidade.\nVoto da MichelleO PDT nem pensa em perder a deputada Michelle Melo. Luiz Tch\u00ea, o presidente da sigla, que \u00e9 deputado afastado para conduzir a secretaria de Agricultura, garante: ela fica, por ser um quadro excelente. S\u00f3 tem um por\u00e9m: ter\u00e1 que votar com o Governo na Aleac, pela elementar raz\u00e3o de o partido ser da base e ter uma rela\u00e7\u00e3o das melhores, com muita reciprocidade.\nVolta do MDBVagner Sales, ex-prefeito de Cruzeiro do Sul, disse a um amigo meu, daquele jeit\u00e3o dele, que ningu\u00e9m barrara a volta do MDB em Rio Branco e na sua cidade natal. Est\u00e1 bem empolgado o velho Le\u00e3o.\nPSDB de Epitaciol\u00e2ndiaA dire\u00e7\u00e3o do PSDB diz que segue o Governo, mesmo assim vai apresentar um nome para prefeito de Epitaciol\u00e2ndia, onde o empres\u00e1rio Everton Soares disputar\u00e1 pelo PP. Na verdade a movimenta\u00e7\u00e3o tucana \u00e9 correta. Se posicionar para buscar um lugar na chapa.\nArticuladorO ex-prefeito de Epitaciol\u00e2ndia, Andr\u00e9 Hassem, primeiro secret\u00e1rio do PSDB, informa que seu nome n\u00e3o estar\u00e1 na mesa para a disputa da prefeitura. Segundo ele, o partido tem excelentes nomes no munic\u00edpio. Andr\u00e9 \u00e9 respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o tucana para as elei\u00e7\u00f5es 2024 entre Sena Madureira e Assis Brasil, passando por sua Epitaciol\u00e2ndia.\nL\u00edder duroManoel Moraes, deputado pelo PP e novo l\u00edder na Assembl\u00e9ia Legislativa, chegou chegando no cargo. \u201cQuem est\u00e1 conosco, tem que est\u00e1. N\u00e3o tem meio termo\u201d, disse \u00e0 coluna. Era isso que o governo estava querendo \u2013 e precisando.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"COLUNA DO EVANDRO Ao anunciar Mailza pro Governo e Alysson prefeito da capital, Gladson cala pitaqueiros","total_de_interatividade":"38"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"10","data":"2023-09-09","hora":"18:38:16","id":156738,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/09/alysson-bestene-e-marcus-alexandre-prestigiam-marcha-para-jesus-bocalom-nao-e-visto/","materia":"Dos pretensos pr\u00e9-candidatos a disputar a Prefeitura de Rio Branco em 2024, apenas o secret\u00e1rio de governo Alysson Bestene (PP) e Marcus Alexandre (MDB) compareceram \u00e0 Marcha Para Jesus 2023, na capital, e fizeram os seus clamores durante o trajeto, que foi feito a p\u00e9.\nO evento, que come\u00e7ou na tarde deste s\u00e1bado, 9, e vai at\u00e9 a noite, \u00e9 o maior encontro de evang\u00e9licos em todas as cidades do Brasil, um p\u00fablico importante para quem disputa votos.\nO Prefeito de Rio Branco era at\u00e9 esperado pela organiza\u00e7\u00e3o da Marcha Para Jesus, j\u00e1 que seria alvo de intercess\u00e3o dos fi\u00e9is por estar \u00e0 frente da cidade, mas n\u00e3o foi visto no evento e sua assessoria de imprensa n\u00e3o soube informar seu paradeiro, embora uma pessoa pr\u00f3xima tenha dito que o gestor est\u00e1 em viagem.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"2","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson Bestene e Marcus  Alexandre prestigiam Marcha Para Jesus; Bocalom n\u00e3o \u00e9 visto","total_de_interatividade":"13"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"3","curtidas_no_facebook":"4","data":"2023-09-13","hora":"06:17:39","id":158279,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/13/os-caminhos-de-alysson-bestene-na-disputa-da-prefeitura/","materia":"Algu\u00e9m j\u00e1 disse, que na pol\u00edtica, \u00e9 como na ora\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Francisco, \u00e9 dando que se recebe. O secret\u00e1rio Alysson Bestene (PP), n\u00e3o vai decolar a sua candidatura a prefeito de Rio Branco, se n\u00e3o se aproximar mais do pov\u00e3o. E isso n\u00e3o vai acontecer se continuar na SEGOV, onde s\u00f3 chegam pepinos e n\u00e3o d\u00e1 visibilidade pol\u00edtica a ningu\u00e9m. N\u00e3o adianta a turma do governo ficar lhe bajulando, que \u00e9 o melhor pol\u00edtico do mundo. E n\u00e3o conte com o Gladson para lhe transferir votos, os seus votos s\u00e3o pessoais e intransfer\u00edveis. Tem que cavar seu pr\u00f3prio caminho. Se quiser se projetar, ter\u00e1 que ocupar uma secretaria mais operativa, e que tenha a\u00e7\u00f5es que possam lhe colocar em contato com o eleitorado da periferia. A classe m\u00e9dia, cargos de confian\u00e7a, que batem palmas para ele, n\u00e3o elegem ningu\u00e9m. Quem elege \u00e9 o eleitorado do andar de baixo. Ent\u00e3o, nos caminhos do Alysson Bestene, est\u00e3o: se continuar na SEGOV d\u00ea adeus para a chance de decolar sua candidatura, e s\u00f3 lhe resta ir para uma secretaria que o projete como um tocador de obras. O resto \u00e9 firula para lhe agradar.\nMIS\u00c9RIA SEM POL\u00cdTICA\nA situa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias acampadas na entrada da ALEAC n\u00e3o \u00e9 movida por pol\u00edtica, mas pela pobreza e mis\u00e9ria. E n\u00e3o \u00e9 com firulas, caras e bocas, que o problema ser\u00e1 resolvido. O quadro \u00e9 vergonhoso para o governo e deputados, que se limitaram at\u00e9 aqui a fazerem de conta que nada existe.\nCALADO POR RESPOSTA\nN\u00e3o tivesse visto o secret\u00e1rio de A\u00e7\u00e3o Social, Pastor Alex, bradar ora\u00e7\u00f5es e gritar aleluia na Marcha para Jesus, diria que \u00e9 mudo. O mo\u00e7o n\u00e3o abriu a boca para falar sobre o problema do acampamento na ALEAC, assunto da sua compet\u00eancia.\nALINHAR AS A\u00c7\u00d5ES\nO governador Gladson precisa alinhar as a\u00e7\u00f5es do seu governo, para colocar um ponto final nas pautas negativas. H\u00e1 mais de 30 dias a ponte met\u00e1lica est\u00e1 interditada e n\u00e3o se conhece uma a\u00e7\u00e3o concreta para solu\u00e7\u00e3o do problema, que tem tornado o tr\u00e2nsito no centro da cidade um inferno. N\u00e3o adianta fazer cara de paisagem, que o problema \u00e9 grave e mexe com o dia da popula\u00e7\u00e3o.\nVIROU ROTINA\nOs assaltos praticados pelos sem tetos drogados que circulam pelo centro da cidade, vou voltar a bisar; virou uma triste rotina. E n\u00e3o me venham com o lenga-lenga de falta de pol\u00edticas p\u00fablicas. V\u00e1 a pol\u00edcia tocar num bandido desse, que vai ser enquadrada em crime de tortura pelos protetores de bandidos. O centro \u00e9 a nossa cracol\u00e2ndia. A Pra\u00e7a Pl\u00e1cido de Castro virou um perigo. Para vergonha geral. E deixando os que circulam no local e os donos de bancas de com\u00e9rcio, inseguros.\nSALVA O CONTRADIT\u00d3RIO\nO que ainda se salva na C\u00e2mara Municipal de Rio Branco como oposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 a vereadora Elzinha, uma voz solit\u00e1ria. O restante tem como comportamento bater palmas a tudo o que o prefeito Ti\u00e3o Bocalom fala.\nVERS\u00c3O DAS PALMEIRAS\nFalando no prefeito Ti\u00e3o Bocalom, ele me mandou ontem, uma postagem para explicar que as palmeiras imperiais que s\u00e3o derrubadas, \u00e9 porque estavam prestes a cair, o que poderia causar danos a ve\u00edculos e pedestres que passam pelo local. E que novas mudas de palmeiras foram plantadas como substitui\u00e7\u00e3o. Vers\u00e3o registrada.\n\u201cMAIS BONITA DO MUNDO\u201d\nBocalom aproveitou para dizer que as cr\u00edticas que recebe \u00e9 por estar transformando a avenida Chico Mendes, na avenida \u201cmais bonita do Brasil, e se duvidar, at\u00e9 do mundo\u201d. Transcrevo sem tirar uma v\u00edrgula. \u00c9 pouco, ou querem mais? Menos, Bocalom, menos!\nBOA MEDIDA\nA Defensoria P\u00fablica est\u00e1 levando os seus servi\u00e7os jur\u00eddicos at\u00e9 aos bairros. Boa e elogi\u00e1vel medida. Afinal, o Defensor P\u00fablico \u00e9 um dos quadros mais bem remunerados do estado.\nCOBRAR DO ZEQUINHA\nAo ver ontem o deputado Clodoaldo Rodrigues (REPUBLICANOS) cobrando melhorias para os ramais de Cruzeiro do Sul, \u00e9 bom lembrar a ele que, a responsabilidade por ramais \u00e9 do seu aliado, o prefeito Zequinha.\nA\u00c7\u00c3O DE GOVERNO\nVendo uma propaganda do governo fiquei sabendo que o asfaltamento das ruas de Senador Guiomard, n\u00e3o foi obra da prefeitura do munic\u00edpio, mas do governo do estado. Fica o registro.\nBOM N\u00c3O CONTAR\nMesmo com projeto aprovado na ALEAC, \u00e9 bom os presidentes dos clubes profissionais do estado n\u00e3o apostarem no repasse desses recursos pelo governo. \u00c9 uma novela que se arrasta desde que o Gladson assumiu o governo. O esporte acreano continua n\u00e3o sendo valorizado nesta gest\u00e3o.\nPEC DA ANISTIA\nPronta para ser votada, e com apoio at\u00e9 do PT, a PEC da Anistia, que dar\u00e1 perd\u00e3o aos crimes eleitorais praticados pelos pol\u00edticos na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o. Quando se trata de benef\u00edcio pr\u00f3prio, a esquerda e a extrema-direita se unem. Esses s\u00e3o os pol\u00edticos que n\u00f3s elegemos. N\u00e3o \u00e9 sem sentido que em todas as pesquisas aparecem, como uma classe desacreditada.\nFORA DO RADAR\nOuvi ontem de importante figura do MDB, que est\u00e1 fora de qualquer foco o vice do Marcus Alexandre (MDB) na disputa do PMRB ser do PT ou PCdoB. \u201cSeria um desastre\u201d, disse ele.\nCOMUNICA\u00c7\u00c3O OFICIAL\nNingu\u00e9m se admire se o diret\u00f3rio municipal do PP se reunir e decidir numa vota\u00e7\u00e3o interna que o candidato oficial do partido para a PMRB, \u00e9 o secret\u00e1rio Alysson Bestene, e enviar a comunica\u00e7\u00e3o ao prefeito Bocalom. O assunto est\u00e1 em discuss\u00e3o no PP.\nMINAR O ADVERS\u00c1RIO\nH\u00e1 toda uma a\u00e7\u00e3o da vice-governadora Mailza Assis, no sentido de minar politicamente o senador Alan Rick (UB), no meio evang\u00e9lico. E neste nicho, ela leva a vantagem de ter cargos para atrair aliados.\nTENDA AMARELA\nO candidato a prefeito de Rio Branco, Marcus Alexandre, ser\u00e1 recebido com uma grande festa no s\u00e1bado, na Tenda Amarela, sede das reuni\u00f5es do PSD, pelo senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) e a milit\u00e2ncia partid\u00e1ria para uma confraterniza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.\nNOMES NA MESA\nOs nomes n\u00e3o ser\u00e3o apresentados no s\u00e1bado, mas o BLOG tem a informa\u00e7\u00e3o de que quando for aberta a discuss\u00e3o sobre o vice da chapa de Marcus Alexandre (MDB), o PSD deve apresentar como nomes sugeridos para vice, a Marfisa Galv\u00e3o e o deputado Eduardo Ribeiro (PSD).\nSERIA UM MALUCO\nSobre o deputado Eduardo Ribeiro (PSD) ser vice, seria uma maluquice deixar a ALEAC, onde come\u00e7a a encaminhar o mandato, para numa eventualidade de vit\u00f3ria do Marcus Alexandre ser vice-prefeito.\nFIM DA CHORADEIRA\nO governo Lula vai antecipar 10 bilh\u00f5es para compensar estados e munic\u00edpios, pela perda de ICMS. Um motivo para acabar a choradeira no governo do estado, que tem de fazer cortes nos gastos para n\u00e3o atrasar o sal\u00e1rio dos servidores. O cofre vai estufar novamente.\nA L\u00d3GICA DA POL\u00cdTICA\nNa pol\u00edtica, quando voc\u00ea assume um lado, \u00e9 como casar com a vi\u00fava, tem de criar os filhos. O Gladson, quando demite indicados por aliados que querem fazer oposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1 cometendo nenhuma crueldade, mas apenas seguindo a l\u00f3gica do ditado que diz: \u2013 quem come do meu pir\u00e3o, tem de provar do meu cintur\u00e3o.\nFALTA DE SENSIBILIDADE\nFaltou ao Lula e sua deslumbrada Janja, um m\u00ednimo de sensibilidade para ir ao Rio Grande do Sul e ser solid\u00e1rio ao seu povo, pela maior trag\u00e9dia com mortes no estado. N\u00e3o adianta ficar no ar condicionado em Bras\u00edlia, e ficar dizendo que vai mandar dinheiro. Mais na frente isso ser\u00e1 lembrado numa campanha.\nBEM PIOR\nEste in\u00edcio mandato do Lula est\u00e1 sendo bem pior que os dois mandatos anteriores. Sua sorte \u00e9 que o governo do Bolsonaro foi um desastre imbat\u00edvel.\nFRASE MARCANTE\n\u201cAs subst\u00e2ncias qu\u00edmicas podem ser rem\u00e9dios ou venenos. A dose certa \u00e9 que as diferencia\u201d. Paracelso._\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"18","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Os caminhos de Alysson Bestene na disputa da prefeitura","total_de_interatividade":"25"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"13","data":"2023-09-14","hora":"14:41:39","id":158323,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/14/definicao-de-marcus-no-mdb-junta-desafetos-e-impasse-entre-bocalom-e-alysson-divide-forcas/","materia":"Faltando pouco mais de um ano para as elei\u00e7\u00f5es de 2024, o cen\u00e1rio de forma\u00e7\u00e3o de apoios e chapas come\u00e7a a ser tra\u00e7ado no tabuleiro do poder. Primeiro a ser lan\u00e7ado como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco, Marcus Alexandre (MDB), nesta primeira fase ainda de conversas, tem aglutinado mais for\u00e7as pol\u00edticas, apesar da maioria ser da ideologia de esquerda. Al\u00e9m do MDB, tudo indica que PT, PCdoB, PV, PSOL e Rede devem andar juntos com o ex-prefeito, que est\u00e1 prestes a anunciar o PSD do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o como aliado na disputa eleitoral.\nAt\u00e9 ent\u00e3o, MDB e os partidos de tidos como esquerda eram advers\u00e1rios hist\u00f3ricos no Acre, mas com as pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto apontando a lideran\u00e7a folgada de Alexandre, todos devem se juntar para tentar conseguir a cadeira de gestor municipal a partir de 2025.\nNo cen\u00e1rio que corresponde o Progressistas, a sucess\u00e3o municipal virou uma novela mexicana com altos e baixos, tendo atores protagonistas e tamb\u00e9m coadjuvantes. Por um lado, o atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom defende a reelei\u00e7\u00e3o natural pela sigla, mas o comando do partido est\u00e1 fechado com o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, que desponta como o candidato do governador Gladson Cameli em 2024. Diversas declara\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram proferidas, mas ainda n\u00e3o houve um consenso, nem de Bocalom deixar o partido e nem de Bestene desistir da empreitada. O fato \u00e9 que atualmente, Bestene contaria com o apoio do PP, PDT, PSDB, PTB, Podemos e Solidariedade, totalizando 6 partidos. Caso Bocalom deixe o PP, a tend\u00eancia \u00e9 ir o PL.\nA situa\u00e7\u00e3o de Bocalom acaba inviabilizando uma candidatura do deputado federal Coronel Ulysses (UB). O Uni\u00e3o Brasil, Republicanos e o PL defendem o nome do militar para a disputa da PMRB, mas a defini\u00e7\u00e3o de fato depende do que vai acontecer no Progressistas.\nCorrendo por fora na busca de apoio, surgem o deputado estadual Emerson Jarude, que agora preside o Novo e p\u00f5e o nome como o pr\u00e9-candidato, e tamb\u00e9m o ex-deputado Jenilson Leite (PSB), que tenta viabilizar o seu nome para disputa em 2024, apesar que existe uma tend\u00eancia de seu partido caminhar com a chapa do MDB.\nNo cen\u00e1rio mais complexos, ainda podem surgir candidaturas do Cidadania e do Agir, que sempre apresentam nomes para a disputa\u00a0majorit\u00e1ria.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Defini\u00e7\u00e3o de Marcus no MDB junta desafetos e impasse entre Bocalom e Alysson divide for\u00e7as","total_de_interatividade":"15"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"26","curtidas_no_facebook":"5","data":"2023-09-06","hora":"15:55:58","id":159274,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/06/socorro-neri-descarta-reeleicao-de-bocalom-pelo-pp-o-nome-em-construcao-e-alysson/","materia":"A presidente do Progressistas no Acre, deputada federal Socorro Neri (PP) afirmou na tarde desta quarta-feira, 6, que o atual prefeito da capital, Ti\u00e3o Bocalom, n\u00e3o concorrer\u00e1 a reelei\u00e7\u00e3o pelo partido. A declara\u00e7\u00e3o da dirigente Progressista vem ap\u00f3s o ac24horas question\u00e1-la sobre uma entrevista de Bocalom na TV Gazeta, que afirmou ter confian\u00e7a que ter\u00e1 legenda na sigla.\nLEIA MAIS: Bocalom diz que PROGRESSISTA lhe dar\u00e1 legenda\n\u201cComo presidente da executiva municipal de Progressistas em Rio Branco lhe asseguro que essa informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o procede. O que est\u00e1 definido \u00e9 que o Progressistas ter\u00e1 candidato a prefeito e que para esta miss\u00e3o ser\u00e1 escolhido algu\u00e9m que participe do projeto pol\u00edtico do Partido. No momento oportuno, e ap\u00f3s ouvir os partidos aliados, reuniremos a executiva municipal para a defini\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-candidato. O nome em constru\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 o do Alysson Bestene, que constr\u00f3i com o Partido e com o qual grande parte de seus dirigentes, lideran\u00e7as e militantes se identificam\u201d, explica Neri.\nQuestionada como ficar\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o de Bocalom, j\u00e1 que pelo visto n\u00e3o ter\u00e1 espa\u00e7o na sigla, Neri refor\u00e7ou que ele n\u00e3o ser\u00e1 convidado a sair do partido, mas que n\u00e3o existe a narrativa de candidatura natural. \u201cA decis\u00e3o de se manter filiado ou n\u00e3o ao Progressistas cabe somente ao senhor Ti\u00e3o Bocalom. A indica\u00e7\u00e3o de candidato a prefeito, entretanto, cabe ao Partido. N\u00e3o h\u00e1 candidatura natural. O partido decidir\u00e1 pelo nome que melhor lhe represente\u201d, assegurou.\nAinda na TV, Bocalom afirmou que ele e Alysson s\u00e3o grandes amigos. \u201cEle foi meu vice na chapa em uma elei\u00e7\u00e3o que disputamos. N\u00e3o teremos problema nenhum\u201d, explica o gestor da capita.\nA reportagem entrou em contato com Bestene e questionou se existe alguma tratativa com Bocalom sobre uma poss\u00edvel retirada da pr\u00e9-candidatura, o que foi negado pelo secret\u00e1rio de governo de forma sucinta. \u201cN\u00e3o t\u00f4 sabendo. N\u00e3o existe nada em rela\u00e7\u00e3o a isso, destacou, sem dar maiores detalhes.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Socorro Neri descarta reelei\u00e7\u00e3o de Bocalom pelo PP: &#8220;o nome em constru\u00e7\u00e3o \u00e9 Alysson&#8221;","total_de_interatividade":"32"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"4","data":"2023-09-06","hora":"18:11:49","id":159360,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/09/noticias/politica/socorro-neri-diz-que-grande-parte-do-pp-se-identifica-com-pre-candidatura-de-alysson-bestene/","materia":"A presidente do Progressistas em Rio Branco, deputada federal Socorro Neri, afirmou, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa, que o nome em constru\u00e7\u00e3o para a disputa eleitoral de 2024 na capital acreana \u00e9 o de Alysson Bestene, e n\u00e3o o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que, em tese, seria o candidato natural do partido \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.\nSegundo a parlamentar, \u00e9 com Bestene que \u201cgrande parte\u201d dos dirigentes, lideran\u00e7as e militantes do PP se identificam e que o partido decidir\u00e1, no momento oportuno, pelo nome que melhor lhe represente.\nEla deixou claro, ainda, que n\u00e3o h\u00e1 candidatura natural dentro do PP e que a indica\u00e7\u00e3o do nome que ir\u00e1 representar a sigla nas urnas no ano que vem caber\u00e1 ao comando do partido. \u201cReuniremos a executiva municipal para a defini\u00e7\u00e3o\u201d.\nNeri foi a principal advers\u00e1ria de Bocalom nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2020, quando ainda estava no PSB. Ela foi derrotada nas urnas, mesmo com o apoio de Gladson Cameli, que \u00e9 do mesmo partido que Bocalom. Meses depois, se filiou ao Progressistas, por onde conquistou, no ano passado, uma cadeira na C\u00e2mara dos Deputados, em Bras\u00edlia.\nEm 2022, na elei\u00e7\u00e3o para governador, Bocalom devolveu na mesma moeda a falta de apoio do governador e fez campanha para S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD). Reeleito para o comando do Executivo estadual por mais quatro anos, Gladson, por sua vez, repete o feito, deixando claro que seu pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco \u00e9 Alysson Bestene.\nProcurada, a assessoria de Bocalom afirmou que n\u00e3o \u00e9 a Socorro Neri quem decide candidatura no PP, mas sim uma conven\u00e7\u00e3o da qual o grupo do atual prefeito teria \u201cdireito constitucional\u201d de participar.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"11","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Socorro Neri diz que grande parte do PP se identifica com pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene","total_de_interatividade":"15"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"4","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-06","hora":"16:16:42","id":159404,"link":"https://oseringal.com.br/2023/09/por-candidatura-competitiva-governador-deve-nomear-alysson-bestene-diretor-do-deracre/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo Alysson Bestene deve ser anunciado, provavelmente ap\u00f3s o feriado prolongado, como o novo diretor-presidente do Deracre. A \u00faltima palavra ser\u00e1 do governador Gladson Cameli, a quem um grupo de conselheiros e \u201carticuladores pol\u00edticos\u201d fez numa tentativa de tornar o ainda secret\u00e1rio capaz de chegar ao segundo turno das elei\u00e7\u00f5es para prefeito de Rio Branco. Para isso, Alysson \u201cassinaria\u201d obras vultosas do Estado nos pr\u00f3ximos meses, com recursos pr\u00f3prios, frutos de conv\u00eanios e diversos e repasses do governo federal. Um grupo de parlamentares endossa a id\u00e9ia.\nDois parlamentares disseram reservadamente, h\u00e1 pouco, por telefone, que o \u201cnosso candidato tem as credenciais do futuro gestor de Rio Branco\u201d. Um deles afirmou haver \u201csimpatia\u201d do governador. O outro acredita que \u201cGladson \u00e9 misterioso, mas costuma tomar decis\u00f5es acertadas\u201d.\nPesquisas internas indicam que o secret\u00e1rio precisa de visibilidade popular, enquanto outros advers\u00e1rios despontam na prefer\u00eancia do eleitorado.\nO professor universit\u00e1rio e diretor atual do Deracre, Beto Murad, desceria na hierarquia, mas com o mesmo poder e influ\u00eancia t\u00e9cnicos \u2013\u00a0 uma credencial conquistada por ele junto ao governador. Murad, ali\u00e1s, exige que sua equipe seja mantida. Ele \u00e9 um dos mais valorosos assessores de primeiro escal\u00e3o, reconhecido pelo pr\u00f3prio Cameli, em raz\u00e3o de sua compet\u00eancia e parcerias constru\u00eddas tamb\u00e9m com a Secretaria de Obras P\u00fablicas, cujo titular \u00e9 o amigo \u00cdtalo Lopes.\nPor\u00e9m, muitos que est\u00e3o \u201cassentados\u201d na Segov temem perder o prest\u00edgio e o poder estrat\u00e9gico que possuem hoje.\nTemor de perderem o privil\u00e9gio de gordas di\u00e1rias, apesar da ordem direta do governador para\u00a0 enxugar gorduras em nome do equil\u00edbrio fiscal. Eles n\u00e3o saberiam quem est\u00e1 sendo cotado para a Secretaria de Governo caso Alysson seja, de fato, emplacado no Deracre. A reportagem apurou que o ex-deputado Luiz Calixto pode virar secret\u00e1rio, a depender da vontade pessoal do governador.\nDeste forma, o governo repetiria a estrat\u00e9gia do PT quando remanejou o ent\u00e3o secret\u00e1rio adjunto de Planejamento Marcus Alexandre para o Deracre, dando-lhe visibilidade t\u00e9cnica, administrativa e pol\u00edtica na constru\u00e7\u00e3o da BR-364, entre Rio Branco e Cruzeiro do Sul, dentre outras obras de igual import\u00e2ncia \u2013 uma notoriedade que levou Alexandre a ser eleito prefeito da capital por dois mandatos e o faz l\u00edder em todas as pesquisas visando o pleito de 2024.\n\u00a0\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"22","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"Por candidatura competitiva, governador deve nomear Alysson Bestene diretor do Deracre","total_de_interatividade":"27"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"8","curtidas_no_facebook":"7","data":"2023-09-06","hora":"16:16:42","id":159413,"link":"https://oseringal.com.br/2023/09/por-candidatura-competitiva-governador-deve-nomear-alysson-bestene-diretor-do-deracre/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo Alysson Bestene deve ser anunciado, provavelmente ap\u00f3s o feriado prolongado, como o novo diretor-presidente do Deracre. A \u00faltima palavra ser\u00e1 do governador Gladson Cameli, a quem um grupo de conselheiros e \u201carticuladores pol\u00edticos\u201d fez numa tentativa de tornar o ainda secret\u00e1rio capaz de chegar ao segundo turno das elei\u00e7\u00f5es para prefeito de Rio Branco. Para isso, Alysson \u201cassinaria\u201d obras vultosas do Estado nos pr\u00f3ximos meses, com recursos pr\u00f3prios, frutos de conv\u00eanios e diversos e repasses do governo federal. Um grupo de parlamentares endossa a id\u00e9ia.\nDois parlamentares disseram reservadamente, h\u00e1 pouco, por telefone, que o \u201cnosso candidato tem as credenciais do futuro gestor de Rio Branco\u201d. Um deles afirmou haver \u201csimpatia\u201d do governador. O outro acredita que \u201cGladson \u00e9 misterioso, mas costuma tomar decis\u00f5es acertadas\u201d.\nPesquisas internas indicam que o secret\u00e1rio precisa de visibilidade popular, enquanto outros advers\u00e1rios despontam na prefer\u00eancia do eleitorado.\nO professor universit\u00e1rio e diretor atual do Deracre, Beto Murad, desceria na hierarquia, mas com o mesmo poder e influ\u00eancia t\u00e9cnicos \u2013\u00a0 uma credencial conquistada por ele junto ao governador. Murad, ali\u00e1s, exige que sua equipe seja mantida. Ele \u00e9 um dos mais valorosos assessores de primeiro escal\u00e3o, reconhecido pelo pr\u00f3prio Cameli, em raz\u00e3o de sua compet\u00eancia e parcerias constru\u00eddas tamb\u00e9m com a Secretaria de Obras P\u00fablicas, cujo titular \u00e9 o amigo \u00cdtalo Lopes.\nPor\u00e9m, muitos que est\u00e3o \u201cassentados\u201d na Segov temem perder o prest\u00edgio e o poder estrat\u00e9gico que possuem hoje.\nTemor de perderem o privil\u00e9gio de gordas di\u00e1rias, apesar da ordem direta do governador para\u00a0 enxugar gorduras em nome do equil\u00edbrio fiscal. Eles n\u00e3o saberiam quem est\u00e1 sendo cotado para a Secretaria de Governo caso Alysson seja, de fato, emplacado no Deracre. A reportagem apurou que o ex-deputado Luiz Calixto pode virar secret\u00e1rio, a depender da vontade pessoal do governador.\nDeste forma, o governo repetiria a estrat\u00e9gia do PT quando remanejou o ent\u00e3o secret\u00e1rio adjunto de Planejamento Marcus Alexandre para o Deracre, dando-lhe visibilidade t\u00e9cnica, administrativa e pol\u00edtica na constru\u00e7\u00e3o da BR-364, entre Rio Branco e Cruzeiro do Sul, dentre outras obras de igual import\u00e2ncia \u2013 uma notoriedade que levou Alexandre a ser eleito prefeito da capital por dois mandatos e o faz l\u00edder em todas as pesquisas visando o pleito de 2024.\n\u00a0\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"1","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"Por candidatura competitiva, governador deve nomear Alysson Bestene diretor do Deracre","total_de_interatividade":"16"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"7","data":"2023-09-15","hora":"14:20:59","id":161337,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/15/ficaria-feliz-em-ter-o-alysson-de-vice-diz-bocalom/","materia":"O prefeito Ti\u00e3o Bocalom tem uma f\u00f3rmula para acabar a disputa dentro do PP, entre ele e o secret\u00e1rio Alysson Bestene, pela indica\u00e7\u00e3o do nome que disputar\u00e1 a PMRB, no pr\u00f3ximo ano. Pela sua f\u00f3rmula, a chapa ideal seria formada como ele na cabe\u00e7a e tendo o Alysson como seu vice. Bocalom, entretanto, nega que tenha feito ou vai fazer qualquer movimento neste sentido no momento. Diz que respeita a posi\u00e7\u00e3o de Alysson em ser candidato a prefeito, e vai deixar o barco correr para a decis\u00e3o acontecer no final do segundo tempo do in\u00edcio da conven\u00e7\u00e3o municipal e da campanha pol\u00edtica, em 2024. \u201cO meu foco atual \u00e9 o trabalho, pol\u00edtica vou tratar no ano que vem, mas n\u00e3o posso deixar de registrar que ficaria muito feliz se o Alysson aceitar ser o meu vice. Ele j\u00e1 foi vice na minha chapa em que fomos roubados, na elei\u00e7\u00e3o para a prefeitura, em 2012\u201d, ponderou ao BLOG.\nMesmo dizendo n\u00e3o ter feito conversa ou movimento no sentido de forma\u00e7\u00e3o dessa chapa, o seu chefe da Casa Civil, Valtim Jos\u00e9, ligou essa semana para o secret\u00e1rio-geral do PP, M\u00e1rcio Pereira, propondo a composi\u00e7\u00e3o. Uma decis\u00e3o que passe por este cen\u00e1rio tem uma pedra no caminho: a presidente do diret\u00f3rio municipal do MDB, deputada federal Socorro Neri (PP), que descarta avalizar uma chapa na qual o prefeito Ti\u00e3o Bocalom esteja dentro. Enquanto seu lobo n\u00e3o vem, o PP continuar\u00e1 com dois nomes para a disputa da PMRB.\nREGULARIZA\u00c7\u00c3O FUNDI\u00c1RIA\nPositiva e necess\u00e1ria que a proposta do deputado Afonso Fernandes (PL) da cria\u00e7\u00e3o de um juizado especial para julgar conflitos agr\u00e1rios, seja efetivada. Al\u00e9m de que, serviria tamb\u00e9m para ajudar o governo e prefeituras fazerem as regulariza\u00e7\u00f5es fundi\u00e1rias de suas \u00e1reas. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 dando discurso na tribuna da ALEAC que se ajuda a popula\u00e7\u00e3o, mas criando mecanismos como o proposto.\nLEVANDO AOS MUNIC\u00cdPIOS\nO deputado Afonso Fernandes (PL) disse ontem ao BLOG que, tamb\u00e9m, est\u00e1 fazendo um trabalho com os prefeitos para se unirem ao governo, para uma grande campanha de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Essa semana esteve com o prefeito de Pl\u00e1cido de Castro, professor Camilo, tratando do assunto. Quer levar o debate a outros munic\u00edpios.\nAVIVANDO A LEMBRAN\u00c7A\nO presidente do PT, Daniel Zen, disse ontem em nota que algu\u00e9m tem de lembrar ao l\u00edder do governo, deputado Manoel Moraes (PP), que nos governos do PT foram constru\u00eddas 20 mil casas, uma m\u00e9dia de mil por ano. \u201cS\u00f3 no governo do Ti\u00e3o Viana foram entregues 14 mil casas, a maioria na cidade do povo\u201d, enfatizou Zen. Aproveitou para alfinetar Moraes, lembrando que na \u00e9poca, ele integrava a base do governo e participou de v\u00e1rias solenidades de entregas de casas. A nota foi uma resposta a uma fala do l\u00edder do governo essa semana na ALEAC, na qual acusou o PT de n\u00e3o ter atuado para combater o deficit habitacional no estado.\nCONTABILIDADE PARA O FUTURO\nO argumento que os aliados do prefeito Ti\u00e3o Bocalom usa para tentar convencer o Alysson Bestene a ser o vice da chapa para a prefeitura, \u00e9 que ambos seriam eleitos, Bocalom ficaria dois anos na prefeitura, se afastaria em 2026 para disputar uma das vagas para o Senado, e o Alysson viraria prefeito. Nessa contabilidade, faltou um componente importante: combinar com o eleitor.\n\u00c9 CEDO PARA DECIDIR\nO deputado federal Ulysses Ara\u00fajo (UB) confirmou ontem ao BLOG que de fato recebeu convite do REPUBLICANOS, PL e Uni\u00e3o Brasil, para disputar a prefeitura da capital, e que antes de uma decis\u00e3o tem que entabular conversas com as lideran\u00e7as que ajudaram na sua elei\u00e7\u00e3o. Na sua vis\u00e3o \u00e9 cedo para essa discuss\u00e3o, antes de se saber como ficar\u00e3o as composi\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias do pr\u00f3ximo ano.\nQUEREM DEFINIR LOGO\nEssa semana aconteceu uma conversa em Bras\u00edlia, em que estavam o senador Alan Rick (UB), deputado federal Roberto Duarte (REPUBLICANOS) e o senador M\u00e1rcio Bittar (PL), com o deputado federal Ulysses, para lhe convencer do lan\u00e7amento da sua candidatura ainda este ano. Pelo visto, n\u00e3o deu certo.\nFURANDO O BLOQUEIO\nMas, nem tudo s\u00e3o flores no campo da direita. O senador M\u00e1rcio Bittar (UB) tem feito movimentos furtivos para tentar filiar o prefeito Ti\u00e3o Bocalom no PL, partido que comanda no estado. Isso ocorrendo, formaria uma dobradinha para o Senado com Bocalom em 2026.\nVAZIA E EVASIVA\nA Nota dos Pastores evang\u00e9licos, defendendo o indefens\u00e1vel, do uso de um espa\u00e7o cultural do estado por uma igreja para fazer um culto por 24 horas, foi vazia, evasiva e sem sentido. O estado \u00e9 laico. As igrejas t\u00eam seus templos para suas atividades religiosas. Os movimentos culturais t\u00eam, sim, o direito de ir ao MP denunciar o caso. O espa\u00e7o foi cedido pelo presidente da FEM, Minoru Kinpara, que tamb\u00e9m \u00e9 evang\u00e9lico. Culto, o Minoru sabe que n\u00e3o poderia ceder um setor cultural para atividades de uma igreja.\nS\u00d3 DEUS SABE\nO est\u00e1dio Arena da Floresta vai virar mais um ano sem atividades esportivas, por ter sido abandonado na gest\u00e3o do Gladson. Quando ser\u00e1 entregue para a pr\u00e1tica desportiva novamente, s\u00f3 Deus sabe. \u00c9 um fato vergonhoso para o esporte acreano.\nO PROBLEMA \u00c9 LIBERAR\nO governador Gladson sancionou o projeto que autoriza o governo a fazer repasses financeiros aos clubes profissionais de futebol. At\u00e9 a\u00ed, morreu Nero! O problema \u00e9 saber se de fato o dinheiro ser\u00e1 liberado, e quando.\nS\u00d3 NO CONSENSO\nQuem circula pr\u00f3ximo da ex-prefeita Leila Galv\u00e3o me revelou ontem que, ela somente ser\u00e1 candidata a prefeita de Brasil\u00e9ia se for nome de consenso dentro da oposi\u00e7\u00e3o. Fora isso n\u00e3o disputar\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o.\nFESTA SEM AN\u00daNCIO\nO PSD far\u00e1 amanh\u00e3 (16) uma festa pol\u00edtica para recepcionar o ex-prefeito e candidato a prefeito pelo MDB, Marcus Alexandre, na Tenda Amarela. seu local de reuni\u00f5es. Mas n\u00e3o ser\u00e1 feito nenhum an\u00fancio de alian\u00e7a pol\u00edtica. O senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) diz que decis\u00e3o sobre alian\u00e7as, s\u00f3 no pr\u00f3ximo ano.\nVAGAS NA SA\u00daDE\nA PMRB se prepara para at\u00e9 o fim do ano fazer um concurso na \u00e1rea da Sa\u00fade, para criar um quadro permanente de profissionais da \u00e1rea m\u00e9dica.\nPAGANDO POR SEGUIR UM LOUCO\nN\u00e3o comemoro a condena\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m. Mas os tr\u00eas primeiros r\u00e9us julgados pelo STF, que pegaram penas de 14 e 17 anos, cavaram seu caminho ao seguir um louco de extrema-direita que os ludibriou criando a falsa expectativa que se fossem para a rua, os militares iriam juntos e dariam um golpe ditatorial. Os militares n\u00e3o entraram no jogo e sobrou para a turba que invadiu e depredou as sedes dos tr\u00eas poderes, em Bras\u00edlia. E o Bolsonaro e seus familiares est\u00e3o livres, leves e soltos. Quem tem burro n\u00e3o compra cavalo, diz o ditado.\nN\u00c3O \u00c9 PARA AGRADAR\nOs extremistas de direita vibraram com a fala de um desconhecido advogado, que na defesa de seu cliente no STF, disse que os ministros s\u00e3o odiados pelo Brasil. Ningu\u00e9m faz justi\u00e7a para agradar ningu\u00e9m, mas para fazer justi\u00e7a. E foi dado o amplo direito de defesa a todos condenados.\nCONTINUAM NA CAMPANHA\nO problema \u00e9 que a elei\u00e7\u00e3o acabou, o Lula j\u00e1 foi empossado, e a ala mais radical do bolsonarismo ainda n\u00e3o acredita que foi derrotada e permanece no palanque destilando \u00f3dio.\nFALANDO NO LULA\nA sua aceita\u00e7\u00e3o popular n\u00e3o chega nem perto dos \u00edndices positivos que teve nos dois primeiros mandatos, que batia nos 70% de aprova\u00e7\u00e3o. Pela pesquisa do Datafolha tem apenas 38% entre \u00d3timo e Bom, e 31% de rejei\u00e7\u00e3o. O que melhorou no governo do Lula \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 mais a prega\u00e7\u00e3o do \u00f3dio e que as medidas econ\u00f4micas est\u00e3o indo no caminho certo. Mas \u00e9 pouco, muito pouco, para quem se elegeu com o mote de salvador da P\u00e1tria. Tem que melhorar muito a sua popularidade.\nA OBRA TEM M\u00c3E\nTenho visto muitas men\u00e7\u00f5es da comunica\u00e7\u00e3o do governo Gladson sobre a obra da Orla do 15, mas nenhuma linha sobre quem conseguiu e liberou o recurso para o empreendimento. Essa obra tem uma m\u00e3e que se chama Vanda Milani. N\u00e3o importa que seu grupo esteja rompido com o governo. N\u00e3o fosse a sua a\u00e7\u00e3o como parlamentar federal, a obra nem existiria.\nCONVERSAS POL\u00cdTICAS\nO presidente do MDB, Flaviano Melo, tem tido v\u00e1rias conversas com o deputado federal Eduardo Veloso (UB). Mas nega que passe por uma discuss\u00e3o sobre o vice na chapa do Marcus Alexandre.\nNA CASA DOS DEPUTADOS\nOs deputados ainda n\u00e3o cairam na realidade de que, as fam\u00edlias expulsas da invas\u00e3o do Irineu Serra est\u00e3o acampadas na porta da ALEAC e n\u00e3o na porta do Pal\u00e1cio Rio Branco. E que isso \u00e9 uma mancha na imagem de todos os parlamentares. O cen\u00e1rio horrendo de fam\u00edlias inteiras abandonadas, n\u00e3o pode ser visto como algo natural.\nMAIS PR\u00d3XIMO\nO assessor mais pr\u00f3ximo e influente junto ao deputado federal Ulysses Ara\u00fajo, \u00e9 o ex-secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, Paulo C\u00e9sar.\nLUTA DO ALAN\nConseguir aprovar um projeto que permita a que companhias de outros pa\u00edses operem fazendo conex\u00f5es em estados da Amaz\u00f4nia, \u00e9 nova luta do senador Alan Rick (UB) para aumentar a concorr\u00eancia e baixar o pre\u00e7o das passagens. N\u00e3o adianta ter o aumento de voos nacionais para o Acre, se o pre\u00e7o das passagens continua alto. O Alan tem sido pragm\u00e1tico nas suas a\u00e7\u00f5es parlamentares.\nFRASE MARCANTE\n\u201cAs pessoas tendem a colocar palavras onde faltam id\u00e9ias\u201d. Goethe\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"11","site":"http://ac24horas.com","titulo":"&#8220;Ficaria feliz em ter o Alysson de vice&#8221;, diz Bocalom\u00a0","total_de_interatividade":"45"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-15","hora":"16:38:58","id":161456,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/09/noticias/politica/socorro-neri-diz-que-alysson-bestene-e-o-pre-candidato-a-prefeito-de-rio-branco-do-pp/","materia":"A deputada federal Socorro Neri (PP) participou, na tarde desta sexta-feira, 15, do programa Gazeta Entrevista, da TV Gazeta, comandado pelo jornalista Itaan Arruda. Dentre os v\u00e1rios temas debatidos, a parlamentar, que \u00e9 presidente do Diret\u00f3rio Municipal do Progressistas de Rio Branco, falou sobre a escolha do pr\u00e9-candidato a prefeito pela agremia\u00e7\u00e3o.\nQuestionada sobre o nome escolhido pelo PP, Socorro disse que n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o ao escolhido e que o martelo j\u00e1 foi batido.\n\u201cO candidato ser\u00e1 Alysson Bestene, n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o a isso. Digo isso porque Alysson \u00e9 progressista a vida inteira, tem identifica\u00e7\u00e3o com o partido e \u00e9 visto como algu\u00e9m que, de fato, constr\u00f3i com a sigla. Partido algum deve indicar algu\u00e9m que n\u00e3o constr\u00f3i com ele, que s\u00f3 faz campanha de \u00f3dio\u201d, afirmou a deputada ao se referir ao prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que teta viabilizar a sua candidatura pelo PP.\nSocorro enfatizou ainda ue o atual chefe do Executivo Municipal teria difamado a campanha do governador Gladson Cameli.\n\u201cEle n\u00e3o ofereceu nem um apoio ao partido, muito pelo contr\u00e1rio, trabalhou contra, inclusive, contra o Gladson, que n\u00e3o se v\u00ea mais representado por Bocalom. O atual prefeito perdeu toda a condi\u00e7\u00e3o pleitear, de ser candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo Progressista\u201d, afirmou a presidente do PP em Rio Branco.\nDe acordo com Neri, o nome de Alysson Bestene ser\u00e1 lan\u00e7ado como pr\u00e9-candidato do PP na pr\u00f3xima semana.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"2","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Socorro Neri diz que Alysson Bestene \u00e9 o pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco do PP","total_de_interatividade":"3"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"19","data":"2023-09-15","hora":"19:37:39","id":161529,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/09/socorro-neri-diz-que-alysson-bestene-e-o-pre-candidato-a-prefeito-de-rio-branco-do-pp/","materia":"A deputada federal Socorro Neri (PP) participou, na tarde desta sexta-feira, 15, do programa Gazeta Entrevista, da TV Gazeta, comandado pelo jornalista Itaan Arruda. Dentre os v\u00e1rios temas debatidos, a parlamentar, que \u00e9 presidente do Diret\u00f3rio Municipal do Progressistas de Rio Branco, falou sobre a escolha do pr\u00e9-candidato a prefeito pela agremia\u00e7\u00e3o.\nQuestionada sobre o nome escolhido pelo PP, Socorro disse que n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o ao escolhido e que o martelo j\u00e1 foi batido.\n\u201cO candidato ser\u00e1 Alysson Bestene, n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o a isso. Digo isso porque Alysson \u00e9 progressista a vida inteira, tem identifica\u00e7\u00e3o com o partido e \u00e9 visto como algu\u00e9m que, de fato, constr\u00f3i com a sigla. Partido algum deve indicar algu\u00e9m que n\u00e3o constr\u00f3i com ele, que s\u00f3 faz campanha de \u00f3dio\u201d, afirmou a deputada ao se referir ao prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que teta viabilizar a sua candidatura pelo PP.\nDe acordo com Neri, o nome de Alysson Bestene ser\u00e1 lan\u00e7ado como pr\u00e9-candidato do PP na pr\u00f3xima semana.\nCOm informa\u00e7\u00f5es A Gazeta do Acre\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"28","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Socorro Neri diz que Alysson Bestene \u00e9 o pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco do PP","total_de_interatividade":"47"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-18","hora":"07:35:13","id":163432,"link":"https://correio68.com/2023/09/18/progressistas-descarta-bocalom-e-deve-confirmar-alysson-bestene-como-pre-candidato-a-prefeito-de-rio-branco/","materia":"O prefeito Ti\u00e3o Bocalom n\u00e3o deve ter o apoio de seu partido para disputar a reelei\u00e7\u00e3o em 2024, segundo afirmou a presidente da executiva municipal da sigla, a deputada Socorro Neri. O nome escolhido deve ser o do atual secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene.\n\u201cO candidato ser\u00e1 Alysson Bestene, n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o a isso. Digo isso porque Alysson \u00e9 progressista desde sempre, tem uma identifica\u00e7\u00e3o profunda com o partido e \u00e9 reconhecido como algu\u00e9m que verdadeiramente contribui para a sigla\u201d, disse Socorro Neri em entrevista \u00e0 TV local.\nBestene j\u00e1 foi secret\u00e1rio de Sa\u00fade e \u00e9 tido como homem de confian\u00e7a do governador Gladson Cameli. A deputada citou ainda sobre a situa\u00e7\u00e3o de Bocalom, que vinha tentando viabilizar uma nova candidatura pelo partido:\n\u201cAtualmente, Bocalom n\u00e3o representa mais os valores do Progressista. O prefeito atual perdeu toda a legitimidade para buscar a reelei\u00e7\u00e3o pelo partido\u201d.\nA rela\u00e7\u00e3o de Bocalom com o Progressistas foi movida \u00e0 pol\u00eamica desde as elei\u00e7\u00f5es 2022 com o pr\u00f3prio governador Gladson Cameli optando por apoiar Socorro Neri, na \u00e9poca do PSB. Bocalom foi apadrinhado no pleito pelo senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD), com quem tamb\u00e9m teve um \u2018racha pol\u00edtico\u2019.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://correio68.com","titulo":"Progressistas &#8216;descarta&#8217; Bocalom e deve confirmar Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-18","hora":"17:58:34","id":163850,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/18/petecao-vira-cereja-do-bolo-de-marcus-e-alysson-para-a-disputa-da-prefeitura/","materia":"Conhe\u00e7o o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD), foto, h\u00e1 mais de 30 anos. Sei o que pensa para a elei\u00e7\u00e3o de 2024. O PP tem tentado evitar uma alian\u00e7a com o MDB. Os secret\u00e1rios Alysson Bestene e Jos\u00e9 Bestene chegaram a ligar para o Petec\u00e3o antes do encontro de s\u00e1bado \u00faltimo do PSD com o MDB, pedindo para ele n\u00e3o fechar com o MDB. Acontece \u00e9 que, ambos, n\u00e3o t\u00eam a caneta azul. E de promessa, Santo Ant\u00f4nio ficou careca, diz um membro do PSD. O Petec\u00e3o pode at\u00e9 conversar por educa\u00e7\u00e3o sobre a disputa da PMRB, com o secret\u00e1rio Alysson Bestene (PP), com a deputada federal Socorro Neri (PP), com a vice-governadora Mailza Assis, mas n\u00e3o vai bater martelo de nenhum compromisso, porque sabe que todos s\u00e3o no m\u00e1ximo emiss\u00e1rios no tabuleiro da sucess\u00e3o municipal. \u201cEles n\u00e3o t\u00eam nada a me oferecer, politicamente\u201d, comentou Petec\u00e3o.\nConversa para valer s\u00f3 teria com o governador Gladson. Mas n\u00e3o vai lhe procurar. Me disse que, se o Gladson quiser conversar com ele, que lhe procure, porque n\u00e3o vai tomar a iniciativa de nenhuma conversa. N\u00e3o h\u00e1 nada fechado oficialmente com o MDB, mas se n\u00e3o houver nenhum ponto fora da curva pode anunciar no pr\u00f3ximo ano o apoio para a candidatura do Marcus Alexandre (MDB) a prefeito de Rio Branco. E, volto a falar: conhe\u00e7o o senador Petec\u00e3o (PSD), depois de dar a palavra sobre um apoio, n\u00e3o volta atr\u00e1s. Esse \u00e9 o jogo que est\u00e1 sendo jogado, com o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) sendo a cereja do bolo cobi\u00e7ada pelo PP e MDB.\nCAUSOU CONSTRANGIMENTO\nA aus\u00eancia injustificada do deputado Eduardo Ribeiro (PSD) na reuni\u00e3o do partido que no \u00faltimo s\u00e1bado recebeu a dire\u00e7\u00e3o do MDB, junto com o candidato a prefeito Marcus Alexandre, causou constrangimento no PSD. N\u00e3o s\u00f3 por ter sido convidado antecipadamente, mas por ser o presidente do diret\u00f3rio municipal. Foi uma nota destoante.\nAPOSTA C\u00d4MICA\nAntes do encontro do \u00faltimo s\u00e1bado entre o PSD e MDB, houve uma reuni\u00e3o dos cabe\u00e7as brancas do MDB, e no curso um deles prop\u00f4s uma aposta que o deputado Eduardo Ribeiro (PSD) n\u00e3o iria, para n\u00e3o se queimar com o governo, onde supostamente tem ocupantes de cargos de confian\u00e7a de sua indica\u00e7\u00e3o. O apostador ganhou.\nN\u00c3O PODE TER INDEFINI\u00c7\u00c3O\nO que se pode dizer sobre tudo isso \u00e9 que, o deputado Eduardo Ribeiro (PSD), se continuar como presidente do diret\u00f3rio municipal, tem que mostrar a cara. E se tiver algum problema que impe\u00e7a sua independ\u00eancia com o governo, e quer caminhar com a candidatura do Alysson Bestene (PP), s\u00f3 lhe resta entregar a presid\u00eancia. N\u00e3o pode ter indefini\u00e7\u00e3o.\nCHAPA PROV\u00c1VEL\nUma chapa prov\u00e1vel para a disputa da prefeitura de Cruzeiro do Sul em discuss\u00e3o no MDB, seria a m\u00e9dica J\u00e9ssica Sales (MDB) para prefeita e o advogado Jo\u00e3o Tota (PSD), como vice. Nesse caso, o PSD sairia da alian\u00e7a com o prefeito Zequinha (PP).\nPESQUISAS\nO sil\u00eancio p\u00fablico do ex-prefeito Vagner Sales (MDB) sobre a candidatura da filha J\u00e9ssica Sales para prefeita de Cruzeiro do Sul, embute uma precau\u00e7\u00e3o. Ele quer ver antes o comportamento das pesquisas, no pr\u00f3ximo ano. A elei\u00e7\u00e3o passada deixou o Vagner Sales, como o gato escaldado, que tem medo de \u00e1gua fria.\nDECIS\u00c3O MARCADA\nA presidente do diret\u00f3rio municipal do PP, deputada federal Socorro Neri, vai ficar a semana toda em Rio Branco nos preparativos para a reuni\u00e3o do partido da pr\u00f3xima sexta-feira, quando por aclama\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser tirado um documento que coloca o Alysson Bestene como o pr\u00e9-candidato oficial do partido para a prefeitura da capital. O documento ter\u00e1 o endosso da vice-governadora Mailza Assis (PP).\nFOCANDO 2026\nO deputado Nicolau Junior (PP) n\u00e3o tem escondido de ningu\u00e9m que trabalha para viabilizar o seu nome como candidato a governador em 2026. H\u00e1 tamb\u00e9m a possibilidade de vir a ser o vice na chapa do senador Alan Rick (UB). A pol\u00edtica \u00e9 din\u00e2mica.\nCHANCELA DA DIREITA\nO deputado Emerson Jarude (NOVO), quando tenta ser candidato a prefeito de Rio Branco com o apoio do Uni\u00e3o Brasil e do REPUBLICANOS, \u00e9 porque sabe que o seu partido n\u00e3o tem estrutura para segurar uma candidatura majorit\u00e1ria. Como bolsonarista, Jarude quer a chancela da extrema-direita.\nCONVERSA NO GLORIOSO\nVirou tema das conversas internas dos cabe\u00e7as brancas do MDB, a substitui\u00e7\u00e3o da candidatura da ex-prefeita Leila Galv\u00e3o para a prefeitura de Brasil\u00e9ia, pelo marido Nelson Moreira, caso seu nome sofra impedimento jur\u00eddico.\nSEM PARTIDO\nA vice-prefeita Marfisa Galv\u00e3o disse ao BLOG que deve apresentar ao PSD o seu pedido de desfilia\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o pensa em ir para o MDB. Quer ficar sem partido, se a legisla\u00e7\u00e3o permitir. N\u00e3o quer mais ver membros do partido, colando o seu nome ao do prefeito Ti\u00e3o Bocalom.\nN\u00c3O TIREM O ALAN DE TEMPO\nN\u00e3o menosprezem e nem tirem uma candidatura do senador Alan Rick (UB) a governador da esfera da competitividade. Mesmo com a m\u00e1quina do governo e o Gladson apoiando o Ney Amorim (PODEMOS), ele venceu a disputa do Senado.\nPLANO B\nN\u00e3o existe outro caminho para o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, ao ser rejeitado no PP, ao n\u00e3o ser o Plano B de se filiar ao PL do senador M\u00e1rcio Bittar (UB), que deve pedir como contrapartida espa\u00e7o para seu grupo na PMRB, que seria natural. Bittar quer formar com Bocalom uma dobradinha para o Senado.\nNOME DO PP\nO empres\u00e1rio Everton Soares dever\u00e1 ser o nome do PP na disputa da prefeitura de Epitaciol\u00e2ndia, em 2024.\nAT\u00c9 OS 45\nUm dos cabe\u00e7as brancas mais influentes do MDB, me disse ontem que o Marcus Alexandre (MDB) deve esperar at\u00e9 os 45 minutos do segundo tempo da conven\u00e7\u00e3o municipal do pr\u00f3ximo ano, antes de escolher o nome do vice na chapa.\nO QUE \u00c9 A POL\u00cdTICA\u2026\u2026\nJ\u00e1 foram aliados em muitas batalhas pol\u00edticas no Juru\u00e1. Depois viraram advers\u00e1rios ferrenhos. Agora voltam a ser aliados para a elei\u00e7\u00e3o de 2024. Me refiro aos ex-prefeito Vagner Sales e Itamar S\u00e1. O que \u00e9 a pol\u00edtica\u2026\u2026..\nSEMPRE ANTENADO\nMesmo aposentado, morando em Bras\u00edlia, o ex-governador, Nabor Junior (MDB), que deixou um legado de respeitabilidade na pol\u00edtica acreana, continua antenado e lendo tudo que se noticia sobre o cen\u00e1rio pol\u00edtico do estado. Nabor \u00e9 um exemplo para a nova gera\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos. Deu o seu aval para a entrada do Marcus Alexandre no MDB, num almo\u00e7o em Bras\u00edlia, em que tamb\u00e9m estava presente o Flaviano Melo.\nGLADSON CAMELI\nFaz um governo sem rancor, respeitando a liberdade de express\u00e3o, exalando simpatia, mas o governador Gladson Cameli peca por n\u00e3o ter conseguido gerar emprego e renda e n\u00e3o tirar o Acre da estagna\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. Essa \u00e9 a realidade.\nCALCANHAR DE AQUILES\nO calcanhar de Aquiles da gest\u00e3o do governador Gladson \u00e9 n\u00e3o ter conseguido montar uma equipe t\u00e9cnica, que atue com celeridade para elaborar projetos para os recursos que recebe das emendas parlamentares.\nTUDO PARADO\nUm exemplo do que a falta de rapidez nas licita\u00e7\u00f5es resulta, pode ser visto na paralisada constru\u00e7\u00e3o civil do estado, que gera emprego mais rapidamente. Fato que n\u00e3o se pode esconder.\nFRASE MARCANTE\n\u201cO trabalho afasta de n\u00f3s tr\u00eas grandes males: o t\u00e9dio, o v\u00edcio e a necessidade. Voltaire.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"13","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Petec\u00e3o vira cereja do bolo de Marcus e Alysson para a disputa da prefeitura\u00a0","total_de_interatividade":"14"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"7","data":"2023-09-19","hora":"10:05:07","id":164118,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/19/progressistas-devem-definir-no-sabado-se-alysson-ou-bocalom-sera-candidato-a-prefeito/","materia":"A deputada federal Socorro Neri, presidente da executiva municipal do PP, resolveu convocar no in\u00edcio desta semana a executiva municipal do progressista para definir a pr\u00e9-candidatura a prefeito de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nO encontro deve ocorrer no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 23, a partir das 9h, na Sede do partido, localizada na rua Major Ladislau Ferreira. O secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene e o atual prefeito da capital, Ti\u00e3o Bocalom, disputam a indica\u00e7\u00e3o da sigla. Nos bastidores, o ato da executiva do PP \u00e9 apontado como a \u201ca expulsadeira\u201d para que Bocalom deixe o partido. Neri j\u00e1 havia dado declara\u00e7\u00f5es que o seu candidato \u00e9 Bestene e este nome contaria com o apoio do governador Gladson Cameli.\nAl\u00e9m da defini\u00e7\u00e3o da chapa majorit\u00e1ria do PP, a reuni\u00e3o vai tratar tamb\u00e9m da composi\u00e7\u00e3o da chapa de pr\u00e9-candidatos a vereadores, visto a amplia\u00e7\u00e3o de 17 para 21 do n\u00famero de cadeiras no parlamento municipal. Outros assuntos de interesse pol\u00edtico-partid\u00e1rio tamb\u00e9m deve ser tratados\u00a0no\u00a0encontro.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"21","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Progressistas devem definir no s\u00e1bado se Alysson ou Bocalom ser\u00e1 candidato a prefeito","total_de_interatividade":"29"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-19","hora":"11:23:10","id":164175,"link":"https://jornalopiniao.net/alysson-ou-bocalom-ou-bocalysson-progressistas-devem-definir-no-sabado-chapa-majoritaria/","materia":"\nA deputada federal Socorro Neri, presidente da executiva municipal do PP, convocou no in\u00edcio desta semana a executiva municipal do partido para discutir a chapa majorit\u00e1ria do PP nas elei\u00e7\u00f5es de 2024 em Rio Branco.\nA reuni\u00e3o est\u00e1 marcada para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 23, \u00e0s 9h, na sede do partido, localizada na rua Major Ladislau Ferreira. A pr\u00e9-candidatura a prefeito ser\u00e1 definida, e os principais nomes que disputam a indica\u00e7\u00e3o s\u00e3o o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, e o atual prefeito da capital, Ti\u00e3o Bocalom. Nos bastidores, o encontro da executiva do PP \u00e9 visto como uma a\u00e7\u00e3o para \u201cexpulsar\u201d Bocalom do partido. Neri j\u00e1 manifestou seu apoio a Bestene e conta com o respaldo do governador Gladson Cameli.\nAl\u00e9m da chapa majorit\u00e1ria, a reuni\u00e3o tamb\u00e9m tratar\u00e1 da composi\u00e7\u00e3o da chapa de pr\u00e9-candidatos a vereadores, tendo em vista o aumento de 17 para 21 cadeiras no parlamento municipal. Outros assuntos de interesse pol\u00edtico-partid\u00e1rio tamb\u00e9m ser\u00e3o abordados no encontro.\n\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://jornalopiniao.net","titulo":"Alysson ou Bocalom? ou Bocalysson? Progressistas devem definir no s\u00e1bado chapa majorit\u00e1ria","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-19","hora":"09:49:36","id":164206,"link":"https://oseringal.com.br/2023/09/pp-definira-alysson-bestene-candidato-a-prefeito-da-capital-no-proximo-sabado-bocalom-vai-a-justica/","materia":"O Partido progressista (PP) ir\u00e1 homologar o secret\u00e1rio Alysson Bestene (Governo) pr\u00e9-candidato a Prefeito de Rio Branco, em reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria convocada para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado (veja abaixo).\nA convoca\u00e7\u00e3o foi feita internamente nesta segunda-feira e todos os secret\u00e1rios de estado devem comparecer, assim como comissionados.\nA presidente da legenda, a deputada federal Socorro Neri, indica que os pr\u00e9-candidatos a vereadores pelo partido tamb\u00e9m ser\u00e3o escolhidos.\nA reportagem apurou que n\u00e3o houve convite ao prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que \u00e9 filiado e pleiteia ser candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PP. Fontes ligadas ao prefeito indicaram, h\u00e1 pouco, em conversa reservada com o jornalista Assem Neto, que ele prepara uma a\u00e7\u00e3o judicial contra a Executiva Municipal.\nBocalom acredita que tem direito natural de ser o candidato por ser mandat\u00e1rio (ter mandato eletivo e chefe do executivo municipal). Socorro Neri j\u00e1 disse publicamente que o partido negar\u00e1 legenda ao prefeito.\n\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"PP definir\u00e1 Alysson Bestene candidato a prefeito da capital no pr\u00f3ximo s\u00e1bado; Bocalom vai \u00e0 justi\u00e7a","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-19","hora":"13:21:02","id":164306,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/09/noticias/politica/progressistas-vai-apresentar-pre-candidatura-de-alysson-bestene-no-proximo-sabado/","materia":"Foi marcada para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 23, uma reuni\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o da executiva municipal do Progressistas (PP), na sede da agremia\u00e7\u00e3o, para definir sobre a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e a composi\u00e7\u00e3o da chapa de pr\u00e9-candidatos a vereador pela sigla.\nNa sexta-feira, 15, a deputada federal Socorro Neri (PP), que \u00e9 presidente do Diret\u00f3rio Municipal do Progressistas, disse ao jornalista Itaan Arruda, no programa Gazeta Entrevista, que n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o ao escolhido e que o martelo j\u00e1 foi batido.\n\u201cO candidato ser\u00e1 Alysson Bestene, n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida em rela\u00e7\u00e3o a isso. Digo isso porque Alysson \u00e9 progressista a vida inteira, tem identifica\u00e7\u00e3o com o partido e \u00e9 visto como algu\u00e9m que, de fato, constr\u00f3i com a sigla\u201d, salientou a parlamentar.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Progressistas vai apresentar pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene no pr\u00f3ximo s\u00e1bado","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-19","hora":"15:49:29","id":164438,"link":"https://acrenews.com.br/coluna-do-evandro-sabado-o-pp-anuncia-candidatura-de-alysson-bestene-a-prefeito-da-capital-bocalom-so-tem-uma-saida-sair/","materia":"\nO PP est\u00e1 anunciando uma reuni\u00e3o muito importante por meio de edital para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado em sua sede, no bairro Abra\u00e3o Alab, em Rio Branco. Na pauta, a escolha do candidato a prefeito pela sigla e uma outra, que tratar\u00e1 sobre a chapa de vereadores. A primeira \u00e9 a mais importante porque estabelecer\u00e1 um divisor de \u00e1guas ao oficializar o nome do secret\u00e1rio Alysson Bestene (Segov) como candidato da sigla a prefeito da capital. Isso \u00e9 ponto pac\u00edfico. A escolha ser\u00e1 por goleada, embora o atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom, tenha se pronunciado v\u00e1rias vezes alertando que disputar\u00e1 a reelei\u00e7\u00e3o \u2013 e pelo Progressistas. O velho Boca n\u00e3o ter\u00e1 chances por raz\u00f5es matem\u00e1ticas: s\u00f3 tem dois representantes dentro do diret\u00f3rio municipal. \u00c9 simples.A partir de s\u00e1bado, portanto, termina aquele per\u00edodo de especula\u00e7\u00f5es, de disse-me-disse. Chegam ao fim os debates e seu respectivo desgaste sobre se o PP ter\u00e1 candidato, se ser\u00e1 Bocalom, se ser\u00e1 Alysson, se vai se aliar ao MDB.Com o an\u00fancio oficial do nome de Alysson, quem anda em cima do muro dentro do Governo tamb\u00e9m ter\u00e1 que descer e agora, de uma vez por todas, levar o nome do Alysson pelos quatro cantos. Precisa ser alavancado. O PP e o governador n\u00e3o v\u00e3o querer perder essa.Ao Bocalom s\u00f3 tem uma alternativa, sair. Como ele vai sair, ningu\u00e9m sabe. \u00c9 um homem duro, mas n\u00e3o \u00e9 mal-educado. N\u00e3o se deve esperar dele rea\u00e7\u00e3o agressiva. Para onde vai? Tem convites, sendo o do PL o mais incisivo, feito pelo senador M\u00e1rcio Bittar. Seria candidato a reelei\u00e7\u00e3o em uma coliga\u00e7\u00e3o que poderia ter ainda Uni\u00e3o Brasil e Republicano, pelo menos.A elei\u00e7\u00e3o ainda demora mais de ano para acontecer, mas a reuni\u00e3o do PP no s\u00e1bado consumar\u00e1 uma etapa importante, que ser\u00e1 todo mundo saber quem vai ser o candidato do governador.\nSil\u00eancio do DuduInsisti com o deputado Eduardo Ribeiro, presidente municipal do PSD, pra que respondesse o motivo de sua aus\u00eancia na reuni\u00e3o do \u00faltimo s\u00e1bado com Marcus Alexandre e todo o MDB. Ele deu o calado como resposta.\nSena na CopinhaPrefeito de Sena Madureira, Mazinho Serafim (Podemos) t\u00e1 por aqui com o presidente da Federa\u00e7\u00e3o Acreana de Futebol, Ant\u00f4nio Aquino Lopes, que teria barrado a ida do time juniores da cidade mais importante dos vales de Iaco e Purus para a Copinha S\u00e3o Paulo, em janeiro de 2024. Que Mazinho fez? Se mexeu. Foi a S\u00e3o Paulo, encarou o presidente da Federa\u00e7\u00e3o Paulista e, com boas articula\u00e7\u00f5es em Bras\u00edlia e Rio de Janeiro, voltou com a garantia de que seus meninos de Sena embarcam no Natal para a capital Paulista, onde representar\u00e3o o Acre na Copa S\u00e3o Paulo.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"COLUNA DO EVANDRO S\u00e1bado o PP anuncia candidatura de Alysson Bestene a prefeito da capital; Bocalom s\u00f3 tem uma sa\u00edda, sair","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"3","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-20","hora":"09:14:59","id":164521,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/20/alysson-bestene-pode-assumir-o-deracre-e-gladson-afirma-que-gestor-tem-tudo-para-ser-prefeito/","materia":"O governador Gladson Cameli (PP), que ainda est\u00e1 em Nova York (EUA), revelou ao ac24horas nesta quarta-feira, 20, que o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, dever\u00e1 assumir o comando do Departamento de Estradas de Rodagem, Infraestrutura Hidrovi\u00e1ria e Aeroportu\u00e1ria do Acre (Deracre) e que a decis\u00e3o s\u00f3 depender\u00e1 do pr\u00f3prio Alysson.\nDe acordo com o chefe do executivo acreano, Alysson tem capacidade t\u00e9cnica para assumir qualquer desafio na gest\u00e3o. \u201cEle vai pro Deracre, s\u00f3 n\u00e3o assume se ele n\u00e3o quiser, basta ele querer\u201d, declarou.\nCameli tamb\u00e9m deixou claro que Bestene continua sendo seu candidato natural a prefeitura da capital acreana e disse que o futuro de Ti\u00e3o Bocalom est\u00e1 nas m\u00e3os do Progressistas. \u201cSempre foi o Alysson meu candidato \u00e0 prefeitura, cabe agora ao partido\u201d, explicou.\nAlysson Bestene contou \u00e0 reportagem que poder\u00e1 assumir o Deracre, desde que haja um planejamento das a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas pela gest\u00e3o. \u201cOlha, a gente tem interesse em fazer a gest\u00e3o das principais obras do governo. Sou um soldado para ajudar a gest\u00e3o e estou apto junto ao governador Gladson\u201d, ressaltou.\nBestene tamb\u00e9m falou sobre sua pr\u00e9-candidatura \u00e0 prefeitura. Para ele, ser\u00e1 um grande desafio, onde se v\u00ea preparado para a disputa. \u201cEstou preparado e vamos fazer os desafios dialogando sobre uma Rio Branco melhor com mobilidade urbana\u201d, concluiu.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson pode assumir o Deracre e Gladson afirma: \u201ctem tudo para ser prefeito\u201d","total_de_interatividade":"5"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"4","data":"2023-09-20","hora":"07:48:33","id":164562,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/alysson-e-meu-candidato-diz-gladson-antes-de-pp-bater-o-martelo-sobre-nome-que-vai-disputar-prefeitura/","materia":"Faltando poucos dias para a reuni\u00e3o da Executiva Municipal do Progressistas em Rio Branco, marcada para acontecer na pr\u00f3xima sexta-feira (22), o governador Gladson Cameli reafirmou o seu posicionamento sobre qual candidato dever\u00e1 apoiar nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem.\nGladson Cameli e Alysson Bestene | Foto Juan Diaz\nEm entrevista exclusiva para o ContilNet, Cameli disse que o seu candidato para a disputa da Prefeitura de Rio Branco \u00e9 o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene. \n\u201cMeu candidato \u00e9 ele. O Alysson \u00e9 uma pessoa que dialoga com todo mundo. Ele n\u00e3o \u00e9 radical. Vai fazer o trabalho que est\u00e1 a\u00ed para ser feito com carta branca para isso. Ele tem uma habilidade melhor do que eu nessa quest\u00e3o do di\u00e1logo, da constru\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o o subestimo, pelo contr\u00e1rio\u201d, disse o governador. \nPor\u00e9m, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da candidatura, Gladson disse que Alysson ser\u00e1 o respons\u00e1vel por isso. O governador deixou claro que no momento n\u00e3o dever\u00e1 se envolver com essas decis\u00f5es pol\u00edticas. \u201cEu estou focado na parte administrativa, iniciar e concluir obras, e ele [Alysson] vai fazer as articula\u00e7\u00f5es que precisa\u201d. \nSobre a situa\u00e7\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que busca se candidatar \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo Progressistas, Gladson preferiu n\u00e3o se posicionar. \nAtualmente cumprindo agenda na Semana do Clima de Nova Iorque, Gladson retorna ao Acre nesta semana para praticar da Expo Sena Rural Show e do anivers\u00e1rio de Sena Madureira. O governador ainda tem compromisso oficial no Festival da Farinha, em Cruzeiro do Sul.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"12","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"\u201cAlysson \u00e9 meu candidato\u201d, diz Gladson antes de PP bater o martelo sobre nome que vai disputar Prefeitura","total_de_interatividade":"17"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"17","curtidas_no_facebook":"10","data":"2023-09-20","hora":"09:52:58","id":164596,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/09/alysson-e-cotado-para-assumir-o-deracre-e-gladson-diz-tem-tudo-para-ser-prefeito/","materia":"O governador Gladson Cameli (PP), revelou ao jornalista Saimo Martins, do ac24horas nesta quarta-feira, 20, que o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, dever\u00e1 assumir o comando do Departamento de Estradas de Rodagem, Infraestrutura Hidrovi\u00e1ria e Aeroportu\u00e1ria do Acre (Deracre) e que a decis\u00e3o s\u00f3 depender\u00e1 do pr\u00f3prio Alysson.\nDe acordo com o chefe do executivo acreano, Alysson tem capacidade t\u00e9cnica para assumir qualquer desafio na gest\u00e3o. \u201cEle vai pro Deracre, s\u00f3 n\u00e3o assume se ele n\u00e3o quiser, basta ele querer\u201d, declarou.\nCameli tamb\u00e9m deixou claro que Bestene continua sendo seu candidato natural a prefeitura da capital acreana e disse que o futuro de Ti\u00e3o Bocalom est\u00e1 nas m\u00e3os do Progressistas. \u201cSempre foi o Alysson meu candidato \u00e0 prefeitura, cabe agora ao partido\u201d, explicou.\nAlysson Bestene contou \u00e0 reportagem que poder\u00e1 assumir o Deracre, desde que haja um planejamento das a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas pela gest\u00e3o. \u201cOlha, a gente tem interesse em fazer a gest\u00e3o das principais obras do governo. Sou um soldado para ajudar a gest\u00e3o e estou apto junto ao governador Gladson\u201d, ressaltou.\nBestene tamb\u00e9m falou sobre sua pr\u00e9-candidatura \u00e0 prefeitura. Para ele, ser\u00e1 um grande desafio, onde se v\u00ea preparado para a disputa. \u201cEstou preparado e vamos fazer os desafios dialogando sobre uma Rio Branco melhor com mobilidade urbana\u201d, concluiu.\nCom informa\u00e7\u00f5es Ac24horas\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Alysson \u00e9 cotado para assumir o Deracre e Gladson diz: &#8220;tem tudo para ser prefeito&#8221;","total_de_interatividade":"28"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-20","hora":"10:03:19","id":164623,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/09/noticias/politica/gladson-declara-apoio-a-pre-candidatura-de-alysson-bestene-sempre-foi-meu-candidato/","materia":"\u201cMeu candidato \u00e9 ele. O Alysson \u00e9 uma pessoa que dialoga com todo mundo\u201d. A declara\u00e7\u00e3o foi feita pelo governador Gladson Cameli (PP) em entrevista ao site Contilnet. O gestor encontra-se nos Estados Unidos, onde participa da Semana do Clima de Nova Iorque.\nAinda segundo o governador, o secret\u00e1rio Alysson Bestene est\u00e1 cotado para ssumir o Departamento Estadual de Estradas de Rodagens (Deracre). \u201cEle vai pro Deracre, s\u00f3 n\u00e3o assume se ele n\u00e3o quiser, basta ele querer\u201d, disse.\nCameli tamb\u00e9m deixou claro que Bestene continua sendo seu candidato natural \u00e0 prefeitura da capital acreana e disse que o futuro de Ti\u00e3o Bocalom est\u00e1 nas m\u00e3os do Progressistas. \u201cSempre foi o Alysson meu candidato \u00e0 prefeitura, cabe agora ao partido\u201d, explicou.\nA declara\u00e7\u00e3o foi feita antes mesmo do Progressistas (PP) confirmar oficialmente o nome do secret\u00e1rio de Governo como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nA reuni\u00e3o para definir sobre a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e a composi\u00e7\u00e3o da chapa de pr\u00e9-candidatos a vereador pela sigla, foi marcada para este s\u00e1bado, 23, na sede do partido.\nO chefe do Executivo estadual n\u00e3o quis se manifestar sobre o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que tamb\u00e9m pretende se candidatar \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo Progressistas.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Gladson declara apoio \u00e0 pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene: &#8216;sempre foi meu candidato&#8217;","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-20","hora":"10:21:11","id":164663,"link":"https://oseringal.com.br/2023/09/minoru-kinpara-sera-exonerado-da-fem-se-nao-apoiar-alysson-bestene/","materia":"O presidente da Funda\u00e7\u00e3o Elias Mansour, o professor Minoru Kinpara, pode decidir, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, a sua perman\u00eancia ou n\u00e3o Governo Gladson Cameli.\nMinoru \u00e9 aguardado na reuni\u00e3o convocada pela Executiva Municipal do PP, em que o secret\u00e1rio Alysson Bestene (Governo) ser\u00e1 aclamado o pr\u00e9-candidato governista \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024. O encontro tamb\u00e9m definir\u00e1 os pr\u00e9-candidatos a vereador pela legenda, de acordo com chamamento feito pela presidente, a deputada federal Socorro Neri.\nSendo tucano, Kinpara ainda tem esperan\u00e7as de ser escolhido pelo governador. Por\u00e9m, isso n\u00e3o passa de um sonho, segundo articuladores pol\u00edticos com os quais a reportagem conversou nesta manh\u00e3. Nem mesmo o presidente da Aleac, deputado Luiz Gonzada, tamb\u00e9m do PSDB, simpatiza com a indica\u00e7\u00e3o de Minoru.\n\u201cOu ele (Minoru) ap\u00f3ia o Alysson, ou infelizmente ser\u00e1 exonerado\u201d, disse.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"Minoru Kinpara ser\u00e1 exonerado da FEM se n\u00e3o apoiar Alysson Bestene","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-20","hora":"10:52:56","id":164692,"link":"https://correio68.com/2023/09/20/eleicoes-2024-com-preferencia-do-progressistas-por-alysson-bestene-bocalom-pode-estar-de-malas-prontas-para-outro-partido/","materia":"O Partido Progressista parece j\u00e1 ter definido o nome que vai disputar a prefeitura de Rio Branco em 2024 pela sigla, se tratando de Alysson Bestene, atual secret\u00e1rio de Governo, ex-secret\u00e1rio de Sa\u00fade e um dos nomes cotados para assumir o Deracre (Departamento de Estradas e Rodagens do Acre).\nA informa\u00e7\u00e3o foi previamente confirmada pela presidente da executiva municipal do Progressistas, a deputada federal Socorro Neri, que tamb\u00e9m declarou que o atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom n\u00e3o tem representado os ideais do partido. Os rumores tamb\u00e9m se intensificam com a declara\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio governador Gladson Cameli: \u201csempre foi o Alysson meu candidato \u00e0 prefeitura, cabe agora ao partido\u201d.\nA escolha por Alysson complica a rela\u00e7\u00e3o do partido com Bocalom, que pretende concorrer \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o. Quando questionado sobre a possibilidade de ter que ceder lugar a Bestene, Bocalom evita responder e diz que tratar\u00e1 apenas de assuntos da administra\u00e7\u00e3o municipal.\nNo entanto, rumores de um \u201cplano B\u201d j\u00e1 come\u00e7am a circular nos bastidores pol\u00edticos, um deles de que \u2014 caso confirmada a escolha por Alysson Bestene \u2014 o prefeito deve disputar a reelei\u00e7\u00e3o pelo Partido Liberal (PL), de Jair Bolsonaro. H\u00e1 quem diga que por intermedia\u00e7\u00e3o do senador M\u00e1rcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil), que negou ter tratado sobre o assunto com Bocalom.\nA poss\u00edvel ida de Bocalom ao PL tamb\u00e9m traria \u201cefeito domin\u00f3\u201d, j\u00e1 que tamb\u00e9m h\u00e1 articula\u00e7\u00e3o para que o partido, ao lado do Republicanos e Uni\u00e3o Brasil, lance o deputado federal Coronel Ulysses na disputa.\nTudo indica uma prefer\u00eancia do Progressistas por Alysson Bestene e que Bocalom deve mesmo trocar de partido, embora ainda n\u00e3o haja declara\u00e7\u00e3o oficial.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://correio68.com","titulo":"Elei\u00e7\u00f5es 2024: com prefer\u00eancia do Progressistas por Alysson Bestene, Bocalom pode estar de &#8216;malas prontas&#8217; para outro partido","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"32","curtidas_no_facebook":"13","data":"2023-09-21","hora":"13:28:15","id":165659,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/21/com-familia-bestene-rachada-previa-no-pp-aponta-alysson-com-15-votos-dos-24-aptos/","materia":"A reuni\u00e3o da executiva municipal do partido Progressista que est\u00e1 marcada para o pr\u00f3ximo s\u00e1bado, 23, dever\u00e1 escolher o pr\u00e9-candidato para disputa da prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024, mas antes disso o movimento nos bastidores tem sido intenso, principalmente ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos nomes dos membros da sigla aptos a votar. Pelo menos dois nomes disputam a indica\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria: o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, e o atual prefeito da cidade, Ti\u00e3o Bocalom, que tenta se reeleger.\nExtraoficialmente, um grupo ligado ao Pal\u00e1cio Rio Branco realizou uma pr\u00e9via na \u00faltima quarta-feira, 20, onde o pr\u00e9-candidato Alysson Bestene contou com 15 votos, dos 24 que podem votar. Dessa lista, ao que tudo indica, Bocalom deve ter de 3 a 5 votos, incluindo Valtim Jos\u00e9, seu Chefe da Casa Civil da Prefeitura, e tamb\u00e9m de Nabiha Bestene, secret\u00e1ria municipal de educa\u00e7\u00e3o.\nNas contas dos apoiadores de Alysson, o secret\u00e1rio dever\u00e1 obter cerca de 70% dos votos aptos. Apesar de supostamente contar com a maioria, o gestor que \u00e9 cotado para assumir o comando do Deracre n\u00e3o participar\u00e1 do encontro, pois estar\u00e1 retornando de Nova York de uma agenda com o governador. Ele dever\u00e1 desembarcar na capital do Acre na noite de s\u00e1bado, horas depois da escolha.\nO ac24horas procurou a secret\u00e1ria para saber se ela seguiria Alysson ou votaria em Bocalom. Sem cerim\u00f4nias, a professora afirmou amar seu sobrinho, mas que o voto dela era de Bocalom. \u201cNingu\u00e9m fez em 4 anos o que esse homem fez pela cidade. Eu amo meu sobrinho, \u00e9 sangue do meu sangue, acho que o Alysson pode ser at\u00e9 vice do Bocalom, mas acredito que hoje n\u00e3o \u00e9 o momento dele para ser candidato do partido. Eu tenho d\u00e9cadas de filia\u00e7\u00e3o no partido e n\u00e3o sabia que ia ter essa reuni\u00e3o para escolha. Tenho at\u00e9 compromisso no s\u00e1bado, mas posso desmarcar para votar em Bocalom\u201d, destacou.\nA reportagem tamb\u00e9m ligou para mais um membro da fam\u00edlia Bestene, o vereador Samir Bestene, que tamb\u00e9m tem poder de voto na executiva municipal. O parlamentar evitou revelar seu voto, mas disse que acatar\u00e1 o desejo da maioria do partido. Questionado qual seria a sua opini\u00e3o pessoal quanto ao pleito interno, Samir defendeu cautela. \u201cPrefiro esperar\u201d, frisou.\nA presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri, tamb\u00e9m tem direito a voto, mas s\u00f3 em caso de empate. O secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, Aberson Carvalho, vice-presidente da executiva, tamb\u00e9m tem poder de voto. Ambos s\u00e3o declarados apoiadores da candidatura de Alysson.\nO ac24horas tentou confirmar com o prefeito Ti\u00e3o Bocalom e Valtim Jos\u00e9 se ambos estar\u00e3o na reuni\u00e3o da executiva, mas at\u00e9 o fechamento deste material, n\u00e3o obteve resposta. O espa\u00e7o segue aberto caso os gestores tenham interesse em se manifestar.\nCONFIRA A LISTA DOS MEMBROS DO PP APTOS A VOTAR NO S\u00c1BADO\nSocorro Neri \u2013 Presidente\nAberson Carvalho \u2013 Vice-Presidente\nMarcio Luiz Paiva de Lima \u2013 Secret\u00e1rio-Geral\nSamir Bestene \u2013 Segundo Secret\u00e1rio\nN. Lima \u2013 Terceiro Secret\u00e1rio\nFrancisco Nazareno \u2013 Tesoureiro\nAluizio Veras \u2013 Membro\nAngela Maria de Nascimento Lima \u2013 Membro\nCarlos Augusto Costa \u2013 Membro\nClaire Cameli \u2013 Membro\nCristiano Nascimento Souza \u2013 Membro\nFernando Magri Bastos \u2013 Membro\nFrancinete Moreira Barros \u2013 Membro\nGizelda Nepomuceno \u2013 Membro\nHelio Bezerra do Nascimento Junior \u2013 Membro\nJos\u00e9 Cicero Santiago \u2013 Membro\nMarcio da Silva Miranda \u2013 Membro\nNabiha Bestene \u2013 Membro\nRaimundo Nonato Fernandes da Costa \u2013 Membro\nTiago Ribeiro da Costa \u2013 Membro\nValtim Jos\u00e9 \u2013 Membro\nZenon Lopes de Oliveira Filho \u2013 Membro\nRutenio S\u00e1 \u2013 Tesoureiro\nEluzimar Alencar de Almeida\u00a0\u2013\u00a0Secret\u00e1rio\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"8","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Com fam\u00edlia Bestene rachada, pr\u00e9via no PP aponta Alysson com 15 votos dos 24 aptos","total_de_interatividade":"53"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-22","hora":"11:05:40","id":166017,"link":"https://correio68.com/2023/09/22/eleicoes-2024-reuniao-entre-progressistas-e-psdb-trata-de-alianca-entre-alysson-bestene-e-minoru-kinpara/","materia":"Diferente do que aconteceu em 2020, o Progressistas e o PSDB podem fazer uma alian\u00e7a para disputar as elei\u00e7\u00f5es de 2024. Nesta quinta-feira (21), uma reuni\u00e3o entre os dois partidos ocorreu colocando na mesa os nomes dos pr\u00e9-candidatos Alysson Bestene e Minoru Kinpara.\nRepresentando o Progressistas estavam os dirigentes partid\u00e1rios Socorro Neri e L\u00edvio Veras, j\u00e1 pelo PSDB participaram o deputado Luiz Gonzaga, Gledson Pereira, Alexandre Fonseca e Tadeu Coelho.\nA principal quest\u00e3o abordada na reuni\u00e3o foi a alian\u00e7a entre os dois partidos. O Progressistas devem oficializar o nome de Alysson Bestene para a disputa at\u00e9 s\u00e1bado (23), j\u00e1 o de Kinpara j\u00e1 teve o \u2018martelo batido\u2019. A expectativa \u00e9 de que as duas pr\u00e9-candidaturas sejam mantidas, at\u00e9 que uma seja a definitiva e receba o apoio da outras.\nEm 2020, Kinpara foi o candidato do PSDB ficando com a terceira coloca\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o segundo turno foi disputado pelo candidato do Progressistas, Ti\u00e3o Bocalom, que venceu Socorro Neri \u2014 na \u00e9poca do PSB \u2014 que estava sendo apoiada por Gladson Cameli.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"15","site":"https://correio68.com","titulo":"Elei\u00e7\u00f5es 2024: reuni\u00e3o entre Progressistas e PSDB trata de alian\u00e7a entre Alysson Bestene e Minoru Kinpara","total_de_interatividade":"15"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-22","hora":"12:32:12","id":166099,"link":"https://oseringal.com.br/2023/09/apos-recado-de-socorro-neri-minoru-recua-e-pode-ser-vice-de-alysson-bestene/","materia":"O presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Cultura Elias Mansour, professor Minoru Kinpara, topou conversar sobre ser vice de Alysson Bestene,secretario de Governo que ser\u00e1 escolhido, neste s\u00e1bado, pre-candidato do PP \u00e0 Prefeitura de Rio Branco.\nO ex-reitor da Ufac tinha esperan\u00e7a de ser escolhido o candidato governista, e , ao contr\u00e1rio do que imaginavam alguns aliados, ele praticamente retirou pr\u00e9 candidatura de pauta. Foi lembrado que est\u00e1 \u00e0 frente de uma das mais importantes autarquias do estado.\nKinpara compareceu \u00e0 sede do Progressistas, na noite passada, para ouvir da presidente da legenda, Socorro Neri, que \u201co Alysson \u00e9 projeto e n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel divis\u00e3o no grupo\u201d.\nNeri deixou a reuni\u00e3o ciente de que Kinpara n\u00e3o ser\u00e1 mais um problema.\nO presidente da Aleac, Luiz Gonzaga, tamb\u00e9m presente, disse que \u201co PSDB \u00e9 PP\u201d, sinalizando que o partido tucano apoiar\u00e1 Bestene tamb\u00e9m.\nA ideia de Kinpara ser vice foi colocada na mesa, deixando o grupo de certa forma entusiasmado. Ali tamb\u00e9m estava o diretor de Ordens do PP, L\u00edvio Veras.\nOseringal anunciou nesta semana que quem tiver cargo de primeiro e segundo escal\u00f5es e n\u00e3o apoiar a candidatura governista perder\u00e1 seus cargos.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://oseringal.com.br","titulo":"Ap\u00f3s recado de Socorro Neri, Minoru recua e pode ser vice de Alysson Bestene","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Esporte\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-22","hora":"18:15:24","id":166214,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/09/noticias/politica/pp-define-pre-nome-a-prefeitura-neste-sabado-disputa-interna-e-entre-bocalom-e-alysson-bestene/","materia":"O Progressistas decidir\u00e1, na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 23, quem ser\u00e1 seu pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem. Dois nomes est\u00e3o em jogo. O do atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom e o do secret\u00e1rio de Governo (Segov) Alysson Bestene.\nPelos ritos da pol\u00edtica, Bocalom seria o candidato natural \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o. No entanto, encontra grande resist\u00eancia dentro do partido. A presidente municipal da sigla, deputada federal Socorro Neri, chegou a dizer que n\u00e3o h\u00e1 candidatura natural na legenda e que a indica\u00e7\u00e3o do nome caber\u00e1 ao que a agremia\u00e7\u00e3o decidir na vota\u00e7\u00e3o de amanh\u00e3.\nLeia tamb\u00e9m: Socorro Neri diz que grande parte do PP se identifica com pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene\nJ\u00e1 Bestene tem o apoio expl\u00edcito do governador Gladson Cameli, bem como da vice-governadora Mailza Assis, al\u00e9m de Socorro Neri e outros caciques pepistas, sendo, portanto, o grande favorito na disputa interna.\nA escolha se dar\u00e1 por meio de vota\u00e7\u00e3o. Vinte e quatro membros do partido est\u00e3o aptos a votar, entre eles Socorro Neri, caso haja empate, um cen\u00e1rio pouco prov\u00e1vel.\nBocalom tem minimizado o pouco apoio que vem recebendo entre os filiados com poder de voto, dando a entender que o resultado do processo n\u00e3o ter\u00e1 impacto na sua candidatura \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pela sigla.\n\u201cA escolha do nome que disputar\u00e1 a prefeitura pelo PP s\u00f3 acontecer\u00e1 no pr\u00f3ximo ano, nos 45 minutos do segundo tempo\u201d, disse ao jornalista Crica.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"PP define pr\u00e9-nome \u00e0 prefeitura neste s\u00e1bado; disputa \u00e9 entre Bocalom e Alysson Bestene","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"79","curtidas_no_facebook":"63","data":"2023-09-23","hora":"10:46:58","id":166285,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/23/pp-oficializa-alysson-como-pre-candidato-nas-eleicoes-e-pedido-de-expulsao-de-bocalom-e-protocolado/","materia":"Ap\u00f3s quase duas horas de reuni\u00e3o a portas fechadas na sede do Partido Progressistas, 17 dirigentes partid\u00e1rios aptos a votar dos 24 decidiram pela aclama\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-candidatura do secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene a prefeitura da capital nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nEm seu pronunciamento, a presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri, revelou que houve no decorrer da reuni\u00e3o pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom dos quadros do PP. \u201cTivemos 4 pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom por infidelidade partid\u00e1ria. Por unanimidade, Alysson Bestene candidato a prefeito e a partir da\u00ed apresentar a popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco e \u00e9 com Alysson Bestene que vamos caminhar\u201d, declarou Neri.\nNo entanto, apesar das aus\u00eancias de membros como o chefe da Casa Civil de Rio Branco, Valtim Jos\u00e9, da secretaria de educa\u00e7\u00e3o de Rio Branco, Nabiha Bestene e os vereadores Samir Bestene, Rut\u00eanio S\u00e1 e N. Lima, que n\u00e3o compareceram ao local da vota\u00e7\u00e3o na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 23, o clima era ameno e sem racha entres os membros da executiva municipal.\nFOTO: S\u00c9RGIO VALE\nA escolha pela pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene ocorreu devido \u00e0 m\u00e1 rela\u00e7\u00e3o do prefeito Bocalom com os membros da executiva na capital. Segundo um dos filiados, o gestor n\u00e3o tem di\u00e1logo e vida org\u00e2nica partid\u00e1ria. \u201cO Bocalom nunca contribuiu com o partido e nem participa de nenhuma das nossas atividades\u201d, declarou a fonte, pedindo sigilo na identidade.\nNo decorrer da semana, os postulantes ao pleito eleitoral do pr\u00f3ximo ano, deram suas declara\u00e7\u00f5es acerca do assunto, Bestene revelou que est\u00e1 preparado para a disputa das elei\u00e7\u00f5es e com apoio do governo da executiva municipal. J\u00e1 Ti\u00e3o Bocalom contou que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a decis\u00e3o tomada com quase um ano para as elei\u00e7\u00f5es e afirmou que acredita em sua candidatura aos 45 do segundo tempo, mostrando que, talvez, tenha um trunfo nas m\u00e3os para mudar o pensamento e a decis\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o do\u00a0Progressistas.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"26","site":"http://ac24horas.com","titulo":"PP oficializa Alysson como pr\u00e9-candidato nas elei\u00e7\u00f5es e pedido de expuls\u00e3o de Bocalom\u00a0\u00e9\u00a0protocolado","total_de_interatividade":"168"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"5","curtidas_no_facebook":"4","data":"2023-09-23","hora":"09:17:40","id":166293,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/23/sem-voto-na-executiva-bestene-diz-que-apoia-alysson-e-sangue-do-meu-sangue/","materia":"O ex-deputado Jos\u00e9 Bestene, considerado uma das maiores lideran\u00e7as Progressistas no Acre, compareceu ao caf\u00e9 da manh\u00e3 neste s\u00e1bado, 23, promovido pelo partido que antecede a vota\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o da executiva municipal para escolha e oficializa\u00e7\u00e3o do pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco.\nBestene, que est\u00e1 a mais de um ano sem pisar na sede do partido, declarou ser um defensor do debate e que classifica a reuni\u00e3o como uma pr\u00e9via. \u201cEu sou defensor do debate. Acredito que hoje seja uma pr\u00e9via e a consolida\u00e7\u00e3o ser\u00e1 no ano que vem. \u00c9 claro que apoio o Alysson, \u00e9 meu sobrinho, sangue do meu sangue, mas o Bocalom vai pleitear ser candidato, \u00e9 natural. Ele ser\u00e1 candidato aqui ou em outro partidos, \u00e9 fato\u201d, disse.\nA declara\u00e7\u00e3o de Bestene evid\u00eancia ainda mais o racha na Fam\u00edlia Bestene. Sua irm\u00e3, a secret\u00e1ria de educa\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o Bocalom, Nahiba Bestene, declarou apoio a Bocalom. Mesmo com poder de voto, ela n\u00e3o compareceu \u00e0 reuni\u00e3o da executiva.\nApesar de comparecer \u00e0 reuni\u00e3o, Bestene n\u00e3o tem poder de voto na executiva municipal, mas tem grande influ\u00eancia entre os membros.\nAt\u00e9 o momento tudo indica que o nome de Alysson ser\u00e1 aclamado com maioria absoluta dos membros\u00a0presentes.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Sem voto na executiva, Bestene diz que apoia Alysson: &#8220;\u00c9 sangue do meu sangue&#8221;","total_de_interatividade":"10"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-23","hora":"11:17:12","id":166308,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/mesmo-o-pp-escolhendo-alysson-bocalom-diz-que-so-nao-sera-candidato-pelo-partido-se-for-expulso/","materia":"Ap\u00f3s o Progressistas bater o martelo sobre a escolha do nome de Alysson Bestene para disputar a Prefeitura de Rio Branco em 2024, durante reuni\u00e3o na sede do partido, na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (23), o prefeito Ti\u00e3o Bocalom se posicionou a respeito da decis\u00e3o em entrevista exclusiva ao ContilNet.\nSAIBA MAIS:\u00a0A portas fechadas, PP re\u00fane lideran\u00e7as para decidir se Bocalom ou Alysson disputa Prefeifura pela sigla\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom/Ascom\nQuestionado sobre como se sente com o veredito da dire\u00e7\u00e3o do partido, que est\u00e1 sob o comando da ex-prefeita e atual deputada federal Socorro Neri, Bocalom disse que est\u00e1 tranquilo.\n\u201cEu considero tudo muito tranquilo. Continuo e continuarei fazendo o meu trabalho da melhor forma poss\u00edvel, com a responsabilidade que me foi dada. Nunca antes na hist\u00f3ria dessa prefeitura tanto trabalho foi realizado. A minha preocupa\u00e7\u00e3o, agora, \u00e9 entregar para nossa popula\u00e7\u00e3o uma cidade linda e cheia de obras\u201d, destacou o prefeito.\nBocalom garantiu que ser\u00e1 candidato em 2024.\n\u201cEu serei candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PP. Isso s\u00f3 n\u00e3o acontecer\u00e1 se eu for expulso do partido. Alysson tem todo direito de colocar o nome dele \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, mas sigo aqui fazendo meu trabalho e lutando\u201d, explicou.\nDe acordo com Socorro Neri, quatro pedidos de expuls\u00f5es de Bocalom foram protocalados por integrantes do PP, por suposta infidelidade partid\u00e1ria. O prefeito, no entanto, preferiu n\u00e3o falar sobre o assunto.\n\u201cEu prefiro n\u00e3o falar sobre isso\u201d, concluiu.\nO nome de Alysson foi escolhido por unanimidade, com 17 votos a 0.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Mesmo o PP escolhendo Alysson, Bocalom diz que s\u00f3 n\u00e3o ser\u00e1 candidato pelo partido se for expulso","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Esporte\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-23","hora":"10:47:53","id":166310,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/pp-bate-o-martelo-e-alysson-bestene-e-candidato-a-prefeitura-de-rio-branco-pela-sigla/","materia":"Alysson Bestene \u00e9 o candidato do PP \u00e0 Prefeitura de Rio Branco/Foto: ContilNet\nDepois de mais de duas horas de reuni\u00e3o a portas fechadas com dirigentes e filiados, na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (23), a dire\u00e7\u00e3o municipal do Progressistas bateu o martelo e decidiu que Alysson Bestene \u00e9 o candidato do partido \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024, por 17 votos a 0.\nA not\u00edcia foi dada pela deputada Socorro Neri, que \u00e9 a presidente da executiva municipal.\nA reuni\u00e3o que definiu o nome de Alysson para a disputa foi capitaneada pela deputada Socorro Neri/Foto: ContilNet\nO encontro contou com a aus\u00eancia not\u00e1vel de importantes figuras pol\u00edticas do PP, incluindo os vereadores de Rio Branco Samir Bestene, Rut\u00eanio S\u00e1 e N. Lima, bem como os pr\u00f3prios candidatos da sigla, Ti\u00e3o Bocalom e Alysson Bestene.\nA disputa pela indica\u00e7\u00e3o do candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco op\u00f4s Alysson Bestene, atual secret\u00e1rio de governo do governador Gladson Cameli, e o atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom. A decis\u00e3o, que acabou rifando Bocalom, n\u00e3o surpreendeu muitos observadores pol\u00edticos e adicionou um novo cap\u00edtulo \u00e0 corrida eleitoral que se aproxima.\nO nome de Alysson foi ovacionado pelos dirigentes ap\u00f3s o an\u00fancio/Foto: ContilNet\n\u201cElegemos por aclama\u00e7\u00e3o o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato da sigla \u00e0 Prefeitura de Rio Branco. Houve tamb\u00e9m nesta reuni\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o de quatro pedidos de expuls\u00e3o por membros da Executiva contra Ti\u00e3o Bocalom por infedelidade partid\u00e1ria. A discuss\u00e3o de vice ser\u00e1 realizada apenas no ano que vem com os partidos que fazem parte da composi\u00e7\u00e3o do governo Gladson Cameli\u201d, afirmou.\nA deputada Socorro Neri \u00e9 presidente da executiva municipal do PP/Foto: ContilNet\nAlysson Bestene, agora oficialmente o pr\u00e9-candidato do PP, enfrentar\u00e1 desafios significativos na busca pela Prefeitura de Rio Branco, enquanto Ti\u00e3o Bocalom avalia os pr\u00f3ximos passos.\nA decis\u00e3o tomada neste s\u00e1bado (23) promete repercutir intensamente no cen\u00e1rio pol\u00edtico de Rio Branco, e o futuro da corrida eleitoral para a Prefeitura permanece incerto, com a aten\u00e7\u00e3o agora voltada para os desdobramentos dessa escolha inesperada.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"PP bate o martelo, e Alysson Bestene \u00e9 candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pela sigla","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-23","hora":"09:57:38","id":166311,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/a-portas-fechadas-pp-reune-liderancas-para-decidir-se-bocalom-ou-alysson-disputa-prefeifura-pela-sigla/","materia":"A Executiva Municipal do Partido Progressistas iniciou neste s\u00e1bado (23) a reuni\u00e3o em portas fechadas para definir o pr\u00e9-candidato da sigla para \u00e0 Prefeitura de Rio Branco. Os vereadores de Rio Branco Samir Bestene, Rut\u00eanio S\u00e1 e N. Lima, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom e Alysson Bestene n\u00e3o compareceram \u00e0 reuni\u00e3o.\nReuni\u00e3o acontece na sede do PP, em Rio Branco/Foto: ContilNet\nDisputam a indica\u00e7\u00e3o, o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, e o atual prefeito da cidade, Ti\u00e3o Bocalom.\nSAIBA MAIS:\u00a0\u201cAlysson \u00e9 meu candidato\u201d, diz Gladson antes de PP bater o martelo sobre nome que vai disputar Prefeitura\nDo lado de fora, militantes do partido aproveitam pra tomar um caf\u00e9 da manh\u00e3/Foto: ContilNet\nCom 15 dos 24 votos, na an\u00e1lise pr\u00e9via, ao que tudo indica o escolhido da sigla, que tem a deputada federal Socorro Neri como presidente da Executiva Municipal, ser\u00e1 o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"A portas fechadas, PP re\u00fane lideran\u00e7as para decidir se Bocalom ou Alysson disputa Prefeifura pela sigla","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"2","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-23","hora":"11:57:46","id":166357,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/09/pp-decide-por-aclamacao-que-o-pre-candidato-a-prefeito-sera-alysson-bestene/","materia":"A dire\u00e7\u00e3o do Partido Progressista (PP) decidiu, por vota\u00e7\u00e3o, que o pr\u00e9-candidato da sigla \u00e0 Prefeitura de Rio Branco ser\u00e1 Alysson Bestene. \nA decis\u00e3o saiu ap\u00f3s duas horas de reuni\u00e3o realizada neste s\u00e1bado (23) com os \u00a0membros da executiva do partido.\u00a0\nAlysson foi eleito por aclama\u00e7\u00e3o com votos dos 17 membros presentes aptos a votar.\u00a0\nEm seu pronunciamento, a presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri, revelou que houve no decorrer da reuni\u00e3o pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom dos quadros do PP. \n\u201cTivemos 4 pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom por infidelidade partid\u00e1ria. Por unanimidade, Alysson Bestene foi escolhido pr\u00e9-candidato a prefeito e a partir da\u00ed apresentar a popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco e \u00e9 com Alysson Bestene que vamos caminhar\u201d, declarou Neri.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"9","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"PP decide por aclama\u00e7\u00e3o que o pr\u00e9-candidato a prefeito ser\u00e1 Alysson Bestene","total_de_interatividade":"12"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-23","hora":"10:55:20","id":166358,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/09/alysson-ou-bocalom-direcao-do-pp-decide-quem-disputara-a-eleicao-municipal-pela-sigla/","materia":"Os membros da executiva do PP est\u00e3o reunidos na manh\u00e3 deste s\u00e1bado (23) na sede do partido para decidir em uma vota\u00e7\u00e3o quem ser\u00e1 o candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pela sigla. Os nomes que est\u00e3o em disputa s\u00e3o o do atual prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, e do secret\u00e1rio do governo do Acre, Alysson Bestene.\nAs informa\u00e7\u00f5es de bastidores d\u00e3o conta que a presidente da executiva municipal, Socorro Neri, tem prefer\u00eancia pelo nome de Alysson Bestene, mas mesmo assim colocou o assunto em vota\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica.\nA reuni\u00e3o que acontece a portas fechadas n\u00e3o contou com a presen\u00e7a do prefeito Ti\u00e3o Bocalom.\nBocalom tem convite para integrar o PL, mas n\u00e3o falou ainda sobre seu futuro pol\u00edtico.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Alysson ou Bocalom: dire\u00e7\u00e3o do PP decide quem disputar\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o municipal pela sigla","total_de_interatividade":"3"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-23","hora":"10:51:01","id":166378,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/09/noticias/politica/alysson-bestene-vence-as-internas-do-pp-e-e-oficialmente-pre-candidato-a-prefeito/","materia":"O Progressistas bateu o martelo e oficializou, na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 23, o secret\u00e1rio de Governo (Segov) Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura de Rio Branco. A decis\u00e3o se deu por meio de vota\u00e7\u00e3o a portas fechadas na sede do partido.\nCom isso, o atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom fica sem o apoio oficial da legenda para disputar a reelei\u00e7\u00e3o. Ele n\u00e3o compareceu ao ato, assim como seu advers\u00e1rio.\nLeia tamb\u00e9m: Bocalom \u00e9 alvo de 4 pedidos de expuls\u00e3o do Progressistas por infidelidade partid\u00e1ria\nVinte e quatro membros da executiva municipal do PP, incluindo a presidente e deputada federal Socorro Neri, estiveram aptos a votar.\nBestene teve o apoio expl\u00edcito do governador Gladson Cameli. A vice-governadora Mailza Assis, que, em 2020, apostou em Bocalom para a disputa eleitoral, tamb\u00e9m abra\u00e7ou o nome do secret\u00e1rio de Governo.\nA disputa interna dividiu a fam\u00edlia Bestene. A tia de Alysson, Nabiha, que comanda a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Rio Branco, manifestou apoio a Bocalom, enquanto que o ex-deputado estadual Jos\u00e9 Bestene, tamb\u00e9m tio de Alysson, declarou torcida pelo parente. J\u00e1 o vereador Samir Bestene, da base de apoio do prefeito, tem agido com neutralidade.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"3","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Alysson Bestene vence as internas do PP e \u00e9 oficialmente pr\u00e9-candidato a prefeito","total_de_interatividade":"4"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-23","hora":"11:45:43","id":166391,"link":"https://acreagora.com/2023/09/23/pp-decide-que-alysson-sera-o-candidato-a-prefeito-de-rio-branco/","materia":"do\nwww.ac24horas.com\nAp\u00f3s quase duas horas de reuni\u00e3o a portas fechadas na sede do Partido Progressistas, 17 dirigentes partid\u00e1rios aptos a votar dos 24 decidiram pela aclama\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-candidatura do secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene a prefeitura da capital nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nEm seu pronunciamento, a presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri, revelou que houve no decorrer da reuni\u00e3o pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom dos quadros do PP. \u201cTivemos 4 pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom por infidelidade partid\u00e1ria. Por unanimidade, Alysson Bestene candidato a prefeito e a partir da\u00ed apresentar a popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco e \u00e9 com Alysson Bestene que vamos caminhar\u201d, declarou Neri.\nNo entanto, apesar das aus\u00eancias de membros como o chefe da Casa Civil de Rio Branco, Valtim Jos\u00e9, da secretaria de educa\u00e7\u00e3o de Rio Branco, Nabiha Bestene e os vereadores Samir Bestene, Rut\u00eanio S\u00e1 e N. Lima, que n\u00e3o compareceram ao local da vota\u00e7\u00e3o na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 23, o clima era ameno e sem racha entres os membros da executiva municipal.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://acreagora.com","titulo":"PP decide que Alysson ser\u00e1 o candidato a prefeito de Rio Branco","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"16","data":"2023-09-23","hora":"11:16:35","id":166412,"link":"https://acrenews.com.br/pp-confirma-alysson-bestene-pre-candidato-a-prefeito-de-rio-branco-bocalom-e-acusado-de-infidelidade-partidaria/","materia":"\nA Executiva Municipal do Partido Progressistas (PP) anunciou, ap\u00f3s reuni\u00e3o realizada na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 23, a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene a prefeito de Rio Branco, por unanimidade de votos.\nO placar foi de 17 a 0 favoravel ao nome de Alysson Bestene, o que anula qualquer inten\u00e7\u00e3o do atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom, em disputar a reelei\u00e7\u00e3o pela sigla.\nA reuni\u00e3o se deu a portas fechadas e sem a presen\u00e7a das tr\u00eas lideran\u00e7as do parlamento mirim pelo partido, os vereadores: Samir Bestene, Rut\u00eanio S\u00e1 e N. Lima e o pr\u00f3prio prefeito Ti\u00e3o Bocalom.\nA decis\u00e3o foi anunciada pela deputada federal e presidente da Executiva Municipal do PP, Socorro Neri, que informou ainda que na reuni\u00e3o membros partid\u00e1rios teriam apresentado quatro pedidos de expuls\u00e3o contra o atual prefeito Ti\u00e2o Bocalom.\nSem citar nomes e motivos, Socorro Neri afirmou que os pedidos de expuls\u00e3o contra Bocalom seriam por \u201cinfidelidade partid\u00e1ria\u201d.\n\u201cElegemos por aclama\u00e7\u00e3o o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato da sigla \u00e0 Prefeitura de Rio Branco. Houve tamb\u00e9m nesta reuni\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o de quatro pedidos de expuls\u00e3o por membros da Executiva contra Ti\u00e3o Bocalom por infedelidade partid\u00e1ria. A discuss\u00e3o de vice ser\u00e1 realizada apenas no ano que vem com os partidos que fazem parte da composi\u00e7\u00e3o do governo Gladson Cameli\u201d, disse.\nCom o an\u00fancio oficial da executiva, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom deve come\u00e7ar a se mover no tabuleiro, especialmente, ap\u00f3s as declara\u00e7\u00f5es da dirigente municipal da sigla.\n\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"9","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"PP confirma Alysson Bestene pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco; Bocalom \u00e9 acusado de &#8220;infidelidade partid\u00e1ria&#8221;","total_de_interatividade":"25"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-23","hora":"13:19:52","id":166430,"link":"https://extradoacre.com.br/por-aclamacao-progressistas-confirmam-alysson-bestene-como-pre-candidato-a-prefeito-de-rio-branco-e-querem-expulsao-de-bocalom/","materia":"\nOs dirigentes partid\u00e1rios do Partido Progressistas aclamaram o atual secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, como o nome para disputar a Prefeitura de Rio Branco no pr\u00f3ximo ano. A decis\u00e3o foi anunciada pela presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri. \n\u201cPor aclama\u00e7\u00e3o, de forma un\u00e2nime, todos os membros da comiss\u00e3o compareceram a esta reuni\u00e3o e aclamaram Alysson Bestene como nosso pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco e, certamente, candidato na conven\u00e7\u00e3o municipal do ano que vem a prefeito de Rio Branco\u201d, disse Socorro Neri.\nEla ressaltou ainda que n\u00e3o h\u00e1 nenhuma possibilidade desta decis\u00e3o mudar. \u201cNa verdade, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma perspectiva de mudan\u00e7a. A decis\u00e3o \u00e9 clara de termos Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco\u201d.\nDurante o encontro foi feito um pedido de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom dos quadros do Progressistas, por infidelidade partid\u00e1ria. Sobre este assunto, Socorro Neri disse: \u201cIsso vai se estabelecer com base no estatuto do partido. \u00c9 um processo de an\u00e1lise, de julgamento, no tocante \u00e0 infidelidade partid\u00e1ria, no tocante ao pedido que foi feito aqui, de expuls\u00e3o\u201d.\nJ\u00e1 o vice-presidente da executiva municipal, Aberson Carvalho, que tamb\u00e9m \u00e9 secret\u00e1rio de Estado de Educa\u00e7\u00e3o, disse que Alysson Bestene hoje \u00e9 o melhor nome para representar os progressistas de Rio Branco.\n\u201cO Alysson segue, agora, para a nossa pr\u00e9-candidatura. Em um segundo momento vamos estar conversando para uma segunda alian\u00e7a ampla. N\u00e3o temos d\u00favida que em 2024 vamos ter o PP na prefeitura com Alysson Bestene\u201d, disse Aberson Carvalho. \nEstavam presentes filiados ao Progressistas e representantes dos movimentos Comunit\u00e1rios, das Mulheres, Juventude, Afro e Ind\u00edgena do partido.\n\u00a0\nPor J\u00e9ssica Monteiro.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://extradoacre.com.br","titulo":"Por aclama\u00e7\u00e3o, progressistas confirmam Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco e querem expuls\u00e3o de Bocalom","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-23","hora":"15:16:06","id":166448,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/apos-ser-aclamado-pelo-pp-alysson-bestene-agradece-e-diz-que-ira-pautar-disputa-com-a-verdade-humildade-e-etica/","materia":"O secret\u00e1rio de governo Alysson Bestene expressou sua gratid\u00e3o na tarde deste s\u00e1bado (23) pela redes sociais, ap\u00f3s escolhido pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pela executiva municipal do Partido Progressista (PP).\nNa publica\u00e7\u00e3o, Bestene externou sua gratid\u00e3o a Deus e aproveitou para agradecer ao governador Gladson Cameli e a deputada federal e presidente da executiva municipal do PP, Socorro Neri, pela confian\u00e7a.\n\n\u201cSou grato a Deus pela oportunidade de ser escolhido como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco, pelo meu partido, o Progressistas. Agrade\u00e7o ao meu amigo e irm\u00e3o, Gladson Cameli, parceiro de todas as horas, a nossa presidente, deputada federal Socorro Neri, e a todos os amigos Progressistas\u201d, afirmou Bestene.\nO pr\u00e9-candidato enfatizou sua disposi\u00e7\u00e3o em trabalhar para construir um projeto pol\u00edtico com base em valores \u00e9ticos e trabalhar por uma Rio Branco melhor para todos.\n\u201cVamos seguir dialogando com verdade, humildade e \u00e9tica, construindo um projeto que tenha como objetivo principal, garantir a melhoria de vida do nosso povo, assegurando mais dignidade e oportunidade para nossas fam\u00edlias. Vamos juntos por uma Rio Branco melhor para todos!\u201d, declarou Alysson Bestene.\n\n  \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nView this post on Instagram\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nA post shared by Alysson Bestene Lins (@alyssonbestene)\n\n\n\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson Bestene agradece aclama\u00e7\u00e3o e diz que ir\u00e1 trabalhar por uma Rio Branco melhor","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-23","hora":"15:20:48","id":166458,"link":"https://nahoradanoticia.com.br/politica/pp-escolhe-alysson-bestene-como-pre-candidato-a-prefeitura-de-rio-branco/","materia":"O partido Progressistas confirmou neste s\u00e1bado, 23, que Alysson Bestene, Secret\u00e1rio de Governo, ser\u00e1 o pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura de Rio Branco. A decis\u00e3o foi tomada com uma vota\u00e7\u00e3o secreta na sede do partido.\nIsso significa que o prefeito atual, Ti\u00e3o Bocalom, n\u00e3o receber\u00e1 o apoio oficial do partido para concorrer novamente. Ele n\u00e3o foi \u00e0 evento, assim como seu oponente.\nVinte e quatro pessoas da diretoria do PP da cidade, incluindo a l\u00edder e deputada federal Socorro Neri, puderam votar.\nO governador Gladson Cameli apoiou veementemente Bestene. Mailza Assis, vice-governadora que apostou contra Bocalom nas elei\u00e7\u00f5es de 2020, tamb\u00e9m abra\u00e7ou o nome de secret\u00e1rio de Governo.\nOs Bestene foram divididos por quest\u00f5es de conflito interno na familia. Nabiha, tia de Alysson e chefe da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Rio Branco, apoiou Bocalom, enquanto Jos\u00e9 Bestene, que tamb\u00e9m \u00e9 tio de Alysson, expressou apoio ao sobrinho. O vereador Samir Bestene, da base de apoio do prefeito, agiu de forma neutra.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"https://nahoradanoticia.com.br","titulo":"PP escolhe Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato a Prefeitura de Rio Branco","total_de_interatividade":"3"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-23","hora":"12:42:03","id":166496,"link":"https://www.juruaemtempo.com.br/2023/09/pp-oficializa-alysson-como-pre-candidato-nas-eleicoes/","materia":"Ap\u00f3s quase duas horas de reuni\u00e3o a portas fechadas na sede do Partido Progressistas, 17 dirigentes partid\u00e1rios aptos a votar dos 24 decidiram pela aclama\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-candidatura do secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene a prefeitura da capital nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nEm seu pronunciamento, a presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri, revelou que houve no decorrer da reuni\u00e3o pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom dos quadros do PP. \u201cTivemos 4 pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom por infidelidade partid\u00e1ria. Por unanimidade, Alysson Bestene candidato a prefeito e a partir da\u00ed apresentar a popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco e \u00e9 com Alysson Bestene que vamos caminhar\u201d, declarou Neri.\nNo entanto, apesar das aus\u00eancias de membros como o chefe da Casa Civil de Rio Branco, Valtim Jos\u00e9, da secretaria de educa\u00e7\u00e3o de Rio Branco, Nabiha Bestene e os vereadores Samir Bestene, Rut\u00eanio S\u00e1 e N. Lima, que n\u00e3o compareceram ao local da vota\u00e7\u00e3o na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 23, o clima era ameno e sem racha entres os membros da executiva municipal.\n\nFOTO: S\u00c9RGIO VALE\n\nA escolha pela pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene ocorreu devido \u00e0 m\u00e1 rela\u00e7\u00e3o do prefeito Bocalom com os membros da executiva na capital. Segundo um dos filiados, o gestor n\u00e3o tem di\u00e1logo e vida org\u00e2nica partid\u00e1ria. \u201cO Bocalom nunca contribuiu com o partido e nem participa de nenhuma das nossas atividades\u201d, declarou a fonte, pedindo sigilo na identidade.\nNo decorrer da semana, os postulantes ao pleito eleitoral do pr\u00f3ximo ano, deram suas declara\u00e7\u00f5es acerca do assunto, Bestene revelou que est\u00e1 preparado para a disputa das elei\u00e7\u00f5es e com apoio do governo da executiva municipal. J\u00e1 Ti\u00e3o Bocalom contou que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a decis\u00e3o tomada com quase um ano para as elei\u00e7\u00f5es e afirmou que acredita em sua candidatura aos 45 do segundo tempo, mostrando que, talvez, tenha um trunfo nas m\u00e3os para mudar o pensamento e a decis\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o do\u00a0Progressistas.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"https://www.juruaemtempo.com.br","titulo":"PP oficializa Alysson como pr\u00e9-candidato nas elei\u00e7\u00f5es","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-23","hora":"17:46:14","id":166688,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/23/apos-escolha-de-alysson-bocalom-garante-que-candidatura-sera-definida-nas-convencoes-de-2024/","materia":"\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom, Progressistas, conversou com a reportagem do ac24horas neste s\u00e1bado, 23, e evitou falar sobre a reuni\u00e3o que oficializou a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene a prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nNo entanto, em um v\u00eddeo divulgado, o gestor que estava mexendo com madeira, diz que est\u00e1 tranquilo quanto a escolha de Alysson e garantiu que a decis\u00e3o final s\u00f3 ser\u00e1 resolvida nas conven\u00e7\u00f5es. \u201cMeu foco \u00e9 trabalhar esse assunto, vamos deixar para as conven\u00e7\u00f5es\u201d, comentou.\nSobre o pedido de expuls\u00e3o do PP, Bocalom n\u00e3o quis falar sobre o assunto. \u201cPrefiro n\u00e3o comentar\u201d, declarou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Ap\u00f3s escolha de Alysson, Bocalom garante que candidatura ser\u00e1 definida nas conven\u00e7\u00f5es de 2024","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-23","hora":"17:51:16","id":166704,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/09/noticias/politica/trabalho-e-que-da-voto-diz-bocalom-apos-perder-internas-do-pp-para-alysson-bestene/","materia":"O prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom (Progressistas), se pronunciou, na tarde deste s\u00e1bado, 23, ap\u00f3s ter a pr\u00e9-candidatura negada pelo pr\u00f3prio partido, que optou pelo nome do secret\u00e1rio de Governo (Segov), Alysson Bestene, para a disputa eleitoral do ano que vem.\nO gestor insinuou que nada est\u00e1 perdido, uma vez que a oficializa\u00e7\u00e3o de candidaturas pelos partidos pol\u00edticos, junto ao Tribunal Regional Eleitoral (TRE), s\u00f3 acontecer\u00e1 no ano que vem.\n\u201cCoisa mais natural do mundo, dentro de um partido, que algu\u00e9m tor\u00e7a para um candidato enquanto outro quer que seja o outro candidato. N\u00e3o tem nenhum problema. Sabe por qu\u00ea? Porque a \u00e9poca de decidir isso n\u00e3o \u00e9 agora, e sim nas conven\u00e7\u00f5es, que \u00e9 quando [a escolha] acontece de forma legal\u201d.\nLeia tamb\u00e9m: Alysson Bestene vence as internas do PP e \u00e9 oficialmente pr\u00e9-candidato a prefeito\nBocalom afirmou estar tranquilo com o resultado das internas do PP, mesmo tendo sido rejeitado por unanimidade entre os delegados partid\u00e1rios que se fizeram presentes na vota\u00e7\u00e3o. \u201cVamos continuar trabalhando, porque trabalho \u00e9 que d\u00e1 voto\u201d.\nO prefeito lembrou ainda que Alysson Bestene \u00e9 seu amigo pessoal. \u201cFoi meu candidato a vice em 2012. Eu n\u00e3o tenho nenhum problema [com ele]\u201d.\nNo entanto, a pretensa expectativa de Bocalom de virar o jogo a seu favor, no Progressistas, pode ser frustrada caso a legenda decida levar adiante os pedidos de expuls\u00e3o abertos contra ele por infidelidade partid\u00e1ria, por conta de seu apoio, em 2022, ao ent\u00e3o candidato a governador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD), em detrimento do colega de partido, Gladson Cameli.\nNo encontro do Progressistas, realizado neste s\u00e1bado, 23, a presidente municipal da legenda, deputada federal Socorro Neri, anunciou quatro requerimentos pedindo o afastamento de Bocalom da sigla. Ele n\u00e3o comentou sobre os pedidos de expuls\u00e3o.\nLeia tamb\u00e9m: Vereador diz que Socorro Neri incentivou PP a conspirar contra Bocalom: \u2018revanchista\u2019\nO conselho de \u00e9tica da agremia\u00e7\u00e3o vai avaliar os processos.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"\u2018Trabalho \u00e9 o que d\u00e1 voto\u2019, diz Bocalom, ap\u00f3s perder internas do PP para Alysson Bestene","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-23","hora":"19:24:05","id":166716,"link":"https://oaltoacre.com/executiva-municipal-do-pp-indica-alysson-bestene-para-candidato-a-prefeito-informa-socorro-neri/","materia":"\nA presidente da Executiva Municipal do PP, deputada federal Socorro Neri, confirmou que a agremia\u00e7\u00e3o escolheu, por aclama\u00e7\u00e3o un\u00e2nime, neste s\u00e1bado, o nome do sec. Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato a prefeito da capital nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Neri informou tamb\u00e9m que as negocia\u00e7\u00f5es efetivas para vice de Alysson s\u00f3 ser\u00e3o realizadas no momento oportuno, com clareza e transpar\u00eancia, acerca das alian\u00e7as partid\u00e1rias a serem formadas.\nNeste sentido, num encontro bipartid\u00e1rio realizado anteriormente entre a Executiva Municipal do PP e PSDB, surgiu como indicativo o nome do ex-reitor da Ufac, Minoro Kimpara, como vice de Alysson Bestene para as elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias. Segundo o tucano Luiz Gonzaga, presidente da Aleac, \u201ca reuni\u00e3o serviu como primeiro passo para a forma\u00e7\u00e3o de uma frente ampla que buscar\u00e1 o apoio de outros partidos\u201d\nPresente ao encontro com o PSDB, a deputada Socorro Neri reiterou que sua agremia\u00e7\u00e3o busca alian\u00e7as para que o PP seja o grande protagonista nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es municipais, que tem no governador Gladson Cameli seu principal cabo eleitoral. A escolha de Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato, por 17/0, se deu ap\u00f3s mais de 2 horas de reuni\u00e3o entre dirigentes e filiados. Atualmente, no Acre, o PP det\u00e9m o Governo do Estado, 11 prefeituras e conta com 38 vereadores, al\u00e9m de 3 deputados estaduais, 3 federais e uma milit\u00e2ncia bastante consider\u00e1vel.\nAgradecimento\nDiante da decis\u00e3o da Executiva Municipal do PP, Alysson Bestene expressou sua alegria pelas redes sociais. \u201cAgrade\u00e7o ao meu amigo e irm\u00e3o, Gladson Cameli, parceiro de todas as horas, a nossa presidente, deputada federal Socorro Neri, e a todos os amigos progressistas\u201d. E salientou sua determina\u00e7\u00e3o em construir um projeto pol\u00edtico pautado em valores \u00e9ticos e trabalhar por uma Rio Branco melhor.\nExpuls\u00e3o\nSocorro Neri destacou ainda a abertura do pedido de expuls\u00e3o contra o atual prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, acusado de infidelidade partid\u00e1ria. A solicita\u00e7\u00e3o foi feita por Zenon Filho, H\u00e9lio Nascimento, Cristiano Costa e Tiago Ribeiro. De acordo com a parlamentar, ser\u00e1 feito um comunicado \u00e0 Executiva Estadual para a abertura do procedimento.\nNeri lembrou, uma vez mais, que o atual prefeito est\u00e1 filiado ao PP e cabe apenas a ele decidir se\u00a0 permanece filiado ou n\u00e3o. \u201cO que vai se estabelecer, com base no Estatuto do PP, \u00e9 o processo de an\u00e1lise de julgamento acerca da infidelidade partid\u00e1ria resultante do pedido de expuls\u00e3o\u201d. Por seu lado, Bocalom reiterou que ser\u00e1 candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PP. \u201cS\u00f3 n\u00e3o serei candidato se for expulso do partido\u201d, garantiu.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"http://oaltoacre.com","titulo":"Executiva municipal do PP indica Alysson Bestene para candidato \u00e0 prefeito, informa Socorro Neri","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-23","hora":"21:31:36","id":166738,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/23/alysson-agradece-escolha-da-executiva-municipal-para-disputar-eleicoes-de-2024-grato/","materia":"O atual secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, usou as redes sociais neste s\u00e1bado, 23, para agradecer a escolha dos membros da executiva municipal para ser o pr\u00e9-candidato do Progressistas nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024 na prefeitura da capital.\nO atual secret\u00e1rio da gest\u00e3o estadual agradeceu ao apoio do governador Gladson Cameli e da presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri. \u201cSou grato a Deus pela oportunidade de ser escolhido como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco, pelo meu partido, o Progressistas. Agrade\u00e7o ao meu amigo e irm\u00e3o, Gladson Cameli de todas as horas, a nossa vice governadora Mailza Mailza, a nossa presidente, deputada federal Socorro Neri e a todos os amigos Progressistas\u201d, escreveu.\nBestene disse ainda que dever\u00e1 seguir dialogando para buscar a confian\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o da capital. \u201cVamos seguir dialogando com verdade, humildade e \u00e9tica, construindo um projeto que tenha como objetivo principal, garantir a melhoria de vida do nosso povo, assegurando mais dignidade e oportunidade para nossas fam\u00edlias. Vamos juntos por uma Rio Branco melhor para todos!\u201d, declarou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson agradece escolha da executiva municipal para disputar elei\u00e7\u00f5es de 2024: &#8220;grato&#8221;","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"5","curtidas_no_facebook":"14","data":"2023-09-24","hora":"09:51:16","id":166811,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/24/quem-com-ferro-fere-com-ferro-sera-ferido-dispara-petecao-a-bocalom-apos-escolha-de-alysson-e-pedido-de-expulsao-do-pp/","materia":"O senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD), ex-aliado do prefeito Ti\u00e3o Bocalom, Progressistas, comentou neste domingo, 24, a situa\u00e7\u00e3o do gestor ap\u00f3s ser preterido por Alysson nas elei\u00e7\u00f5es de 2024 e ter o pedido de expuls\u00e3o da sigla por infidelidade partid\u00e1ria.\nPetec\u00e3o acredita que o momento turbulento de Bocalom dever\u00e1 piorar at\u00e9 o processo eleitoral do pr\u00f3ximo ano. O parlamentar fez quest\u00e3o de relembrar o tratamento dado pelo prefeito ao PSD no decorrer do mandato. \u201cQuem com ferro fere, com ferro ser\u00e1 ferido. Primeiro momento dif\u00edcil que o Boca est\u00e1 passando. Com certeza outros vir\u00e3o\u201d, avaliou.\nO congressista tamb\u00e9m destacou que devido ao problema no PP e a forma como conduziu a alian\u00e7a com o PSD, dificilmente haver\u00e1 possibilidade de alian\u00e7a com outros partidos. \u201cFoi covarde com o PSD. Quem vai querer alian\u00e7a com esse homem depois que viram o que ele fez com nosso partido\u201d, mencionou.\nPara encerrar sua avalia\u00e7\u00e3o, Petec\u00e3o voltou a citar que o PSD deu a vida nas elei\u00e7\u00f5es pela candidatura de Bocalom em 2020. \u201cDemos a vida por ele. Ele demitiu at\u00e9 a chefe de gabinete da vice. Na pol\u00edtica, quem planta vento, com certeza vai colher tempestade. O pior ainda est\u00e1 por vir\u2019, concluiu.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"11","site":"http://ac24horas.com","titulo":"&#8220;Quem com ferro fere,  com ferro ser\u00e1 ferido&#8221;, dispara Petec\u00e3o a Bocalom ap\u00f3s escolha de Alysson","total_de_interatividade":"30"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-24","hora":"09:59:05","id":166822,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/em-artigo-alysson-bestene-fala-de-cidades-pessoas-e-o-clima-leia/","materia":"Participei com o governador Gladson Cameli, pela primeira vez, da Semana do Clima de Nova York. O evento re\u00fane l\u00edderes mundiais, institui\u00e7\u00f5es, e a sociedade civil para debater o cen\u00e1rio atual e o que devemos fazer no presente, e no futuro.\nOs desafios de uma cidade s\u00e3o enormes. Enxergamos isso na nossa capital, Rio Branco, e nos demais munic\u00edpios do estado, atingidos pelo evento extremo da enchente e agora por um per\u00edodo de seca severa.\nAlysson Bestene\nNo dia 4 de mar\u00e7o de 2015, o Rio Acre atingiu a maior marca da hist\u00f3ria, 18,40 metros, na capital acreana. Este ano, Rio Branco vivenciou a terceira maior enchente, quando as \u00e1guas subiram repentinamente em termos de alcance de cotas hist\u00f3ricas. O manancial chegou ao n\u00edvel de 17,72 metros, em 2 de abril, deixando milhares de pessoas desabrigadas e desalojadas.\nAgora, enfrentamos um extremo de seca, outro evento clim\u00e1tico que castiga a nossa popula\u00e7\u00e3o, o meio ambiente. A falta de chuvas tem causado uma crise h\u00eddrica preocupante na capital. O Acre, o Brasil, e o mundo, enfrentam um per\u00edodo de temperaturas elevadas e essa condi\u00e7\u00e3o de seca intensa, acompanhada dessas temperaturas acima da m\u00e9dia climatol\u00f3gica, s\u00e3o atribu\u00eddas ao fen\u00f4meno El Ni\u00f1o. N\u00e3o podemos ficar parados, precisamos agir e unir for\u00e7as.\nA seca impacta ainda nas queimadas e no desmatamento que, mesmo em um per\u00edodo considerado cr\u00edtico, o Estado, sob coordena\u00e7\u00e3o da Secretaria do Meio Ambiente (Sema), Instituto de Meio Ambiente do Acre (Imac), e demais \u00f3rg\u00e3os de Comando e Controle Ambiental, tem conseguido reduzir os n\u00fameros desde o in\u00edcio do ano em uma atua\u00e7\u00e3o \u00e1rdua\u00a0e\u00a0conjunta.\nNas agendas em que participei, o que ouvi e que me fez refletir \u00e9 a necessidade da adapta\u00e7\u00e3o, da resili\u00eancia, e, principalmente, de prote\u00e7\u00e3o das nossas florestas. Quem mais sofre com os impactos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o as pessoas economicamente mais vulner\u00e1veis, o que n\u00e3o \u00e9 justo e requer aten\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica. Precisamos olhar por elas, trabalhar com um foco diferenciado e direcionado. Nossas crian\u00e7as, adolescentes e idosos, s\u00e3o os que mais sofrem com essas mudan\u00e7as do clima com problemas respirat\u00f3rios.\nPrecisamos reconhecer as dificuldades e enfrent\u00e1-las com olhar atento \u00e0s nossas comunidades tradicionais e povos ind\u00edgenas que lutam pela preserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. Estes povos merecem todo o nosso respeito\u00a0e\u00a0aten\u00e7\u00e3o.\nA responsabilidade de agir e da mudan\u00e7a \u00e9 de todos n\u00f3s. Repensar o nosso padr\u00e3o de consumo adotando h\u00e1bitos mais conscientes e que possam reduzir os impactos ao meio ambiente, clima\u00a0e\u00a0as\u00a0pessoas.\nEntendi as in\u00fameras oportunidades que temos pela frente com a devida integra\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e das diferentes esferas de poder. Precisamos estar preparados e organizados para captar recursos e executar com maior efici\u00eancia e gerando os resultados positivos\u00a0necess\u00e1rios.\nPortanto, saio das discuss\u00f5es que estamos tendo aqui mais ciente da necessidade da coopera\u00e7\u00e3o entre todos, governos, institui\u00e7\u00f5es e sociedade\u00a0civil.\nAlysson Bestene \u00e9 secret\u00e1rio de Estado de Governo.\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Em artigo, Alysson Bestene fala de Cidades, pessoas e o clima; leia","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-24","hora":"13:56:54","id":166882,"link":"https://acreagora.com/2023/09/24/alysson-bestene-escreve-sobre-cidades-pessoas-e-o-clima-no-acre/","materia":"Conhecer as discuss\u00f5es internacionais sobre as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e como n\u00f3s vamos agir para mitigar os impactos dessas mudan\u00e7as \u00e9 um grande desafio.\nParticipei com o governador Gladson Cameli, pela primeira vez, da Semana do Clima de Nova York. O evento re\u00fane l\u00edderes mundiais, institui\u00e7\u00f5es, e a sociedade civil para debater o cen\u00e1rio atual e o que devemos fazer no presente, e no futuro.\nOs desafios de uma cidade s\u00e3o enormes. Enxergamos isso na nossa capital, Rio Branco, e nos demais munic\u00edpios do estado, atingidos pelo evento extremo da enchente e agora por um per\u00edodo de seca severa.\nNo dia 4 de mar\u00e7o de 2015, o Rio Acre atingiu a maior marca da hist\u00f3ria, 18,40 metros, na capital acreana. Este ano, Rio Branco vivenciou a terceira maior enchente, quando as \u00e1guas subiram repentinamente em termos de alcance de cotas hist\u00f3ricas. O manancial chegou ao n\u00edvel de 17,72 metros, em 2 de abril, deixando milhares de pessoas desabrigadas e desalojadas.\nAgora, enfrentamos um extremo de seca, outro evento clim\u00e1tico que castiga a nossa popula\u00e7\u00e3o, o meio ambiente. A falta de chuvas tem causado uma crise h\u00eddrica preocupante na capital. O Acre, o Brasil, e o mundo, enfrentam um per\u00edodo de temperaturas elevadas e essa condi\u00e7\u00e3o de seca intensa, acompanhada dessas temperaturas acima da m\u00e9dia climatol\u00f3gica, s\u00e3o atribu\u00eddas ao fen\u00f4meno El Ni\u00f1o. N\u00e3o podemos ficar parados, precisamos agir e unir for\u00e7as.\nA seca impacta ainda nas queimadas e no desmatamento que, mesmo em um per\u00edodo considerado cr\u00edtico, o Estado, sob coordena\u00e7\u00e3o da Secretaria do Meio Ambiente (Sema), Instituto de Meio Ambiente do Acre (Imac), e demais \u00f3rg\u00e3os de Comando e Controle Ambiental, tem conseguido reduzir os n\u00fameros desde o in\u00edcio do ano em uma atua\u00e7\u00e3o \u00e1rdua e conjunta.\nNas agendas em que participei, o que ouvi e que me fez refletir \u00e9 a necessidade da adapta\u00e7\u00e3o, da resili\u00eancia, e, principalmente, de prote\u00e7\u00e3o das nossas florestas. Quem mais sofre com os impactos das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas s\u00e3o as pessoas economicamente mais vulner\u00e1veis, o que n\u00e3o \u00e9 justo e requer aten\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica. Precisamos olhar por elas, trabalhar com um foco diferenciado e direcionado. Nossas crian\u00e7as, adolescentes e idosos, s\u00e3o os que mais sofrem com essas mudan\u00e7as do clima com problemas respirat\u00f3rios.\nPrecisamos reconhecer as dificuldades e enfrent\u00e1-las com olhar atento \u00e0s nossas comunidades tradicionais e povos ind\u00edgenas que lutam pela preserva\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. Estes povos merecem todo o nosso respeito e aten\u00e7\u00e3o.\nA responsabilidade de agir e da mudan\u00e7a \u00e9 de todos n\u00f3s. Repensar o nosso padr\u00e3o de consumo adotando h\u00e1bitos mais conscientes e que possam reduzir os impactos ao meio ambiente, clima e as pessoas.\nEntendi as in\u00fameras oportunidades que temos pela frente com a devida integra\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o e das diferentes esferas de poder. Precisamos estar preparados e organizados para captar recursos e executar com maior efici\u00eancia e gerando os resultados positivos necess\u00e1rios.\nPortanto, saio das discuss\u00f5es que estamos tendo aqui mais ciente da necessidade da coopera\u00e7\u00e3o entre todos, governos, institui\u00e7\u00f5es e sociedade civil.\nAlysson Bestene \u00e9 secret\u00e1rio de Estado de Governo.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://acreagora.com","titulo":"Alysson Bestene escreve sobre cidades, pessoas e o clima no Acre","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-19","hora":"10:07:43","id":167049,"link":"https://ecosdanoticia.net/2023/09/confronto-aberto-progressistas-devem-definir-no-sabado-se-alysson-ou-bocalom-sera-candidato-a-prefeito/","materia":"A deputada federal Socorro Neri, presidente da executiva municipal do PP, resolveu convocar no in\u00edcio desta semana a executiva municipal do progressista para definir a pr\u00e9-candidatura a prefeito de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nO encontro deve ocorrer no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, dia 23, a partir das 9h, na Sede do partido, localizada na rua Major Ladislau Ferreira. O secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene e o atual prefeito da capital, Ti\u00e3o Bocalom, disputam a indica\u00e7\u00e3o da sigla. Nos bastidores, o ato da executiva do PP \u00e9 apontado como a \u201ca expulsadeira\u201d para que Bocalom deixe o partido. Neri j\u00e1 havia dado declara\u00e7\u00f5es que o seu candidato \u00e9 Bestene e este nome contaria com o apoio do governador Gladson Cameli.\nAl\u00e9m da defini\u00e7\u00e3o da chapa majorit\u00e1ria do PP, a reuni\u00e3o vai tratar tamb\u00e9m da composi\u00e7\u00e3o da chapa de pr\u00e9-candidatos a vereadores, visto a amplia\u00e7\u00e3o de 17 para 21 do n\u00famero de cadeiras no parlamento municipal. Outros assuntos de interesse pol\u00edtico-partid\u00e1rio tamb\u00e9m deve ser tratados no encontro.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://ecosdanoticia.net","titulo":"Progressistas devem definir no s\u00e1bado se Alysson ou Bocalom ser\u00e1 candidato a prefeito","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-23","hora":"11:07:25","id":167359,"link":"https://ecosdanoticia.net/2023/09/pp-oficializa-alysson-como-pre-candidato-nas-eleicoes-e-pedido-de-expulsao-de-bocalom-e-protocolado/","materia":"Ap\u00f3s quase duas horas de reuni\u00e3o a portas fechadas na sede do Partido Progressistas, 17 dirigentes partid\u00e1rios aptos a votar dos 24 decidiram pela aclama\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-candidatura do secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene a prefeitura da capital nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nEm seu pronunciamento, a presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri, revelou que houve no decorrer da reuni\u00e3o pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom dos quadros do PP. \u201cTivemos 4 pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom por infidelidade partid\u00e1ria. Por unanimidade, Alysson Bestene candidato a prefeito e a partir da\u00ed apresentar a popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco e \u00e9 com Alysson Bestene que vamos caminhar\u201d, declarou Neri.\nNo entanto, apesar das aus\u00eancias de membros como o chefe da Casa Civil de Rio Branco, Valtim Jos\u00e9, da secretaria de educa\u00e7\u00e3o de Rio Branco, Nabiha Bestene e os vereadores Samir Bestene, Rut\u00eanio S\u00e1 e N. Lima, que n\u00e3o compareceram ao local da vota\u00e7\u00e3o na manh\u00e3 deste s\u00e1bado, 23, o clima era ameno e sem racha entres os membros da executiva municipal.\n\nFOTO: S\u00c9RGIO VALE\n\nA escolha pela pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene ocorreu devido \u00e0 m\u00e1 rela\u00e7\u00e3o do prefeito Bocalom com os membros da executiva na capital. Segundo um dos filiados, o gestor n\u00e3o tem di\u00e1logo e vida org\u00e2nica partid\u00e1ria. \u201cO Bocalom nunca contribuiu com o partido e nem participa de nenhuma das nossas atividades\u201d, declarou a fonte, pedindo sigilo na identidade.\nNo decorrer da semana, os postulantes ao pleito eleitoral do pr\u00f3ximo ano, deram suas declara\u00e7\u00f5es acerca do assunto, Bestene revelou que est\u00e1 preparado para a disputa das elei\u00e7\u00f5es e com apoio do governo da executiva municipal. J\u00e1 Ti\u00e3o Bocalom contou que n\u00e3o est\u00e1 preocupado com a decis\u00e3o tomada com quase um ano para as elei\u00e7\u00f5es e afirmou que acredita em sua candidatura aos 45 do segundo tempo, mostrando que, talvez, tenha um trunfo nas m\u00e3os para mudar o pensamento e a decis\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o do\u00a0Progressistas.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":null,"site":"https://ecosdanoticia.net","titulo":"PP oficializa Alysson como pr\u00e9-candidato e pedido de expuls\u00e3o de Ti\u00e3o Bocalom \u00e9 protocolado","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-25","hora":"08:05:33","id":167770,"link":"https://correio68.com/2023/09/25/alysson-bestene-e-oficializado-pre-candidato-do-progressistas-e-bocalom-enfrenta-pedidos-de-expulsao-do-partido/","materia":"O Progressistas decidiu escolher o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato oficial do partido na disputa pela prefeitura de Rio Branco, em 2024. Com isso, o atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom fica impedido de concorrer a reelei\u00e7\u00e3o pela sigla na qual foi eleito.\nBestene foi eleito com o voto de todos os 17 membros presentes do partido que estavam aptos para votar.\nAl\u00e9m de n\u00e3o ter sido escolhido por seu grupo, a situa\u00e7\u00e3o de Bocalom dentro do partido pode se complicar ainda mais, uma vez que ele enfrenta quatro pedidos de expuls\u00e3o por infidelidade partid\u00e1ria, uma vez que nas elei\u00e7\u00f5es de 2022 ele decidiu apoiar a candidatura de S\u00e9rgio Petec\u00e3o, do PSD, e n\u00e3o de Gladson Cameli.\nGladson tamb\u00e9m n\u00e3o havia apoiado Bocalom nas elei\u00e7\u00f5es de 2020, optando por Socorro Neri, na \u00e9poca do PSB. No entanto, naquele ano ele estava oficialmente afastado de suas obriga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, o que n\u00e3o configuraria a infidelidade.\nSocorro Neri, que hoje \u00e9 deputada federal e presidente da executiva municipal do partido, comentou a situa\u00e7\u00e3o:\n\u201cTivemos 4 pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom por infidelidade partid\u00e1ria. Por unanimidade, Alysson Bestene foi escolhido pr\u00e9-candidato a prefeito e a partir da\u00ed apresentar a popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco e \u00e9 com Alysson Bestene que vamos caminhar\u201d.\nTi\u00e3o Bocalom comentou a escolha por Alysson Bestene dizendo que \u00e9 uma \u201ccoisa natural\u201d e que o momento de decidir o candidato \u00e9 apenas nas conven\u00e7\u00f5es. O prefeito tamb\u00e9m declarou que o secret\u00e1rio de Governo \u00e9 seu amigo pessoal:\n\u201cO Alysson \u00e9 meu amigo pessoal, foi meu candidato a vice em 2012, eu n\u00e3o tenho nenhum problema. Continue no trabalho, Alysson, e toda equipe\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://correio68.com","titulo":"Alysson Bestene \u00e9 oficializado pr\u00e9-candidato do Progressistas e Bocalom enfrenta pedidos de expuls\u00e3o do partido","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-25","hora":"13:15:18","id":167960,"link":"https://portaldorosas.com.br/video-confusao-no-pp-alysson-e-bocalom/","materia":"\n\nPronto, o PP decidiu!\nTi\u00e3o Bocalom n\u00e3o disputar\u00e1 a reelei\u00e7\u00e3o pelo partido.\nA decis\u00e3o foi tomada pela executiva municipal, que tem a deputada federal Socorro Neri como presidente.\nSocorro Neri perdeu a elei\u00e7\u00e3o para Bocalom em 2020.\nN\u00e3o foi revanche, tenho certeza!\nEla n\u00e3o \u00e9 rancorosa.\nA turma do PP declarou que o candidato do partido para disputar a prefeitura de Rio Branco ser\u00e1 o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene.\nDizem at\u00e9 que pediram a expuls\u00e3o do Velho Boca por infidelidade partid\u00e1ria.\nBocalom apoiou a candidatura de S\u00e9rgio Petec\u00e3o ao governo, no ano passado.\nEsquecem que o governador tamb\u00e9m traiu o partido, ao apoiar Socorro Neri contra Bocalom.\nAh, mas o Gladson pediu afastamento do partido.\nOu seja: pediu licen\u00e7a para trair.\nTrai\u00e7\u00e3o consentida n\u00e3o \u00e9 trai\u00e7\u00e3o.\nPenso que Gladson Cameli e a sua turma deveriam aplaudir e agradecer ao Bocalom.\nO fraco de desempenho do prefeito ajudou a sepultar a candidatura de Petec\u00e3o ao governo.\nFoi apoio negativo.\nD\u00e1-lhe, Bocalom!\nVamos falar dessa candidatura de Alysson Bestene.\nPoucas s\u00e3o as pessoas que acreditam na possibilidade de uma vit\u00f3ria.\nN\u00e3o \u00e9 um candidato competitivo.\nApelidado de Leit\u00e3ozinho, Bestene \u00e9 um picol\u00e9 de chuchu.\nN\u00e3o tem o carisma exigido a quem pretende encarar uma disputa majorit\u00e1ria.\nAh, mas ele ter\u00e1 o apoio da m\u00e1quina governamental e do pr\u00f3prio governador.\nO que o governo e o governador t\u00eam para mostrar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco mesmo?\nNada \u00e9 a resposta.\nConfiam na for\u00e7a dos esquemas financeiros, ser\u00e1?\nGladson Cameli \u00e9 bom eleitoralmente quando ele concorre, mas n\u00e3o h\u00e1 registro de que tenha capacidade de transferir votos.\nA pr\u00f3pria Socorro Neri \u00e9 exemplo vivo da afirma\u00e7\u00e3o.\nPara impulsionar a candidatura de Alysson Bestene, fala-se na sua nomea\u00e7\u00e3o para comandar o Deracre.\nDif\u00edcil acreditar.\nEstamos entrando no inverno amaz\u00f4nico.\nMuita chuva nos aguarda.\nN\u00e3o parece um per\u00edodo apropriado para realizar obras, principalmente ramais.\nAlysson Bestene \u00e9 dentista.\nTapar buraco em estrada n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que tapar buraco de dentes.\nPor fim uma pergunta: Gladson Cameli influenciou ou n\u00e3o na decis\u00e3o de escolher Alysson e rifar Bocalom?\nA resposta est\u00e1 com voc\u00ea.\nVida que segue.\nInscreva-se no meu canal no Youtube.\nO endere\u00e7o est\u00e1 ai embaixo.\nFui!\nUm forte abra\u00e7o e um cheiro do Rosas.\nIMPORTANTE: Fazer jornalismo independente \u00e9 caro e muito dif\u00edcil. O nosso trabalho s\u00f3 sobrevive gra\u00e7as ao apoio das nossas leitoras e nossos leitores. O nosso pix \u00e9 o email leonildorosas@gmail.com. Contribua!\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://portaldorosas.com.br","titulo":"V\u00cdDEO: Confus\u00e3o no PP, Alysson e Bocalom","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-25","hora":"14:22:37","id":168134,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/pimenta-mesmo-com-escolha-de-alysson-o-imbroglio-no-progressistas-nao-chegou-ao-fim/","materia":"Clima\nNunca na hist\u00f3ria deste pa\u00eds falou-se tanto do calor, como neste final de semana. Talvez porque o evento esteja coincidindo com a cria\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e das Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, o que oficializou o debate pol\u00edtico em torno do tema. Fora os acalorados eventos organizados mundo afora, com o perd\u00e3o do trocadilho. Neste domingo (24), o calor deu mais ibope do que a final da Copa do Brasil, o jogo onde o Flamengo perdeu o t\u00edtulo para o S\u00e3o Paulo que nunca vencera a competi\u00e7\u00e3o.\nVendavais\nO calor do domingo tamb\u00e9m foi exagerado para n\u00f3s, acreanos, com 36,8 graus, mas bem abaixo do que Cuiab\u00e1, a recordista, com 40.1 graus. Entretanto, esta temporada de calor no Acre veio acompanhada por temporais em pontos isolados, como M\u00e2ncio Lima, na primeira quinzena de setembro e neste domingo (24), quando varreu as instala\u00e7\u00f5es do Quintal do Oswaldo, disputado restaurante do Seis de Agosto.\nSOS\nA Prefeitura de M\u00e2ncio Lima continua recebendo aux\u00edlio do governo para minimizar o sofrimento das fam\u00edlias atingidas por tr\u00eas vendavais consecutivos nos dias 4, 10 e 13 de setembro passados. O Governo do Estado est\u00e1 enviando cestas b\u00e1sicas e o Munic\u00edpio investe recursos pr\u00f3prios para a restaurar as coberturas de 35 casas.\nPetec\u00e3o\nEm Bras\u00edlia, o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) informa que se reuniu com o ministro da Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional, Waldez G\u00f3es, juntamente com representantes da Defesa Civil. \u201cSolicitei a ele m\u00e1xima urg\u00eancia na an\u00e1lise do pedido de aux\u00edlio financeiro para enfrentar a situa\u00e7\u00e3o catastr\u00f3fica no munic\u00edpio de M\u00e2ncio Lima\u201d, comunicou em suas redes sociais.\nEduca\u00e7\u00e3o\nA deputada federa Socorro Neri (PP), da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Deputados, informa que a Educa\u00e7\u00e3o Clim\u00e1tica ser\u00e1 tema de uma audi\u00eancia p\u00fablica na pr\u00f3xima quinta-feira (28), \u00e0s 10h, em conjunto com as Comiss\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o e de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel. \u201cTeremos um amplo debate com especialistas, acad\u00eamicos e sociedade civil, onde ser\u00e1 considerada a import\u00e2ncia da conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a urg\u00eancia clim\u00e1tica na forma\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os brasileiros\u201d, argumenta a parlamentar.\n2024\nQuestionado sobre como se sente com a rejei\u00e7\u00e3o ao seu nome na reuni\u00e3o do diret\u00f3rio municipal do PP realizada s\u00e1bado passado, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom disse que est\u00e1 tranquilo. \u201cContinuo e continuarei fazendo o meu trabalho da melhor forma poss\u00edvel, com a responsabilidade que me foi dada. Nunca antes na hist\u00f3ria dessa prefeitura tanto trabalho foi realizado. A minha preocupa\u00e7\u00e3o, agora, \u00e9 entregar para nossa popula\u00e7\u00e3o uma cidade linda e cheia de obras\u201d, destacou o prefeito.\nExpuls\u00e3o\n\u201cEu serei candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PP. Isso s\u00f3 n\u00e3o acontecer\u00e1 se eu for expulso do partido. Alysson tem todo direito de colocar o nome dele \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, mas sigo aqui fazendo meu trabalho e lutando\u201d, explicou. De acordo com Socorro Neri, quatro pedidos de expuls\u00f5es de Bocalom foram protocolados por integrantes do PP, por suposta infidelidade partid\u00e1ria. O prefeito, no entanto, preferiu n\u00e3o falar sobre o assunto.\nVice\nEm sua conta no Instagram, a deputada Socorro Neri (PP) comenta a reuni\u00e3o realizada a portas fechadas no \u00faltimo s\u00e1bado (23), que deliberou, por aclama\u00e7\u00e3o de todos os membros presentes, o nome de Alysson Bestene como o pr\u00e9-candidato a Prefeito de Rio Branco pelo partido. \u201cA discuss\u00e3o relacionada a candidato \u00e0 vice da chapa ser\u00e1 realizada em momento oportuno, em que tivermos a defini\u00e7\u00e3o das alian\u00e7as partid\u00e1rias para o pleito de 2024 em Rio Branco\u201d, esclarece ela.\nExpuls\u00e3o\nDe acordo com Socorro Neri, na mesma reuni\u00e3o foram apresentados quatro pedidos de expuls\u00e3o do prefeito Sebasti\u00e3o Bocalom do quadro do Progressistas de Rio Branco por infidelidade partid\u00e1ria, situa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 tratada \u00e0 luz do Estatuto do Partido. \u201cNome definido, agora vamos em frente com Alysson e todos os que quiserem estar conosco construindo uma Rio Branco mais inclusiva, resiliente e pr\u00f3spera. Vamos juntos!\u201d Conclama a deputada.\nFaltosos\nA reuni\u00e3o que optou por Alysson e rejeitou Bocalom n\u00e3o teve o endosso de importantes figuras pol\u00edticas do PP, incluindo os vereadores de Rio Branco Samir Bestene, Rut\u00eanio S\u00e1 e N. Lima, bem como os pr\u00f3prios candidatos da sigla, Ti\u00e3o Bocalom e Alysson Bestene.\nAlian\u00e7a\nOs l\u00edderes do Partido da Social Democracia Brasileira (PSDB) no Acre se reuniram com a Executiva Municipal do Progressistas (PP) para discutir uma poss\u00edvel alian\u00e7a nas elei\u00e7\u00f5es municipais do pr\u00f3ximo ano. No encontro, surgiu a como indicativo forma\u00e7\u00e3o de chapa com Alysson Bestene como candidato a prefeito e Minoru Kinpara como vice. A chapa pode ser consolidada at\u00e9 a conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, que ir\u00e1 definir as candidaturas majorit\u00e1rias, segundo o deputado Luiz Gonzaga, presidente estadual da legenda e presidente da Aleac.\nPrimeiro passo\nSegundo Luiz Gonzaga o consenso em torno da alian\u00e7a entre PSDB e PP para 2024 ser\u00e1 fundamental na disputa pela prefeitura da capital. \u201cAcredito que demos o primeiro passo para a forma\u00e7\u00e3o de uma ampla frente pol\u00edtica, que buscar\u00e1 o apoio de outros partidos\u201d, disse Gonzaga.\nOutubro\nA conven\u00e7\u00e3o da Executiva Municipal do PSDB est\u00e1 prevista para o pr\u00f3ximo m\u00eas, quando ser\u00e3o escolhidos os pr\u00e9-candidatos a prefeito de v\u00e1rios munic\u00edpios e os delegados que participar\u00e3o da escolha da nova dire\u00e7\u00e3o nacional, marcada para novembro. Os tucanos j\u00e1 definiram seus candidatos em algumas cidades, com Minoru Kimpara concorrendo \u00e0 prefeitura de Rio Branco, possivelmente em composi\u00e7\u00e3o com o Progressistas.\nIsabelle e Cadmiel\nEm Brasil\u00e9ia, a engenheira civil Isabelle Ara\u00fajo deve ser candidata, enquanto o ex-deputado estadual Cadmiel Bomfim concorrer\u00e1 \u00e0 prefeitura de Feij\u00f3. A dire\u00e7\u00e3o do partido planeja apresentar candidaturas majorit\u00e1rias em 12 munic\u00edpios, mas n\u00e3o descarta a possibilidade de composi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas para garantir um maior n\u00famero de partidos no mesmo palanque.\nVeterano\nEm Sena Madureira, o prefeito Mazinho Serafim j\u00e1 anunciou que vai apoiar para prefeito o vereador Al\u00edpio Gomes o que ele confirmou em entrevista ao ContilNet, durante transmiss\u00e3o na ExpoSena. Ex-presidente da C\u00e2mara, Al\u00edpio j\u00e1 est\u00e1 em seu terceiro mandato e, portanto, n\u00e3o lhe falta experi\u00eancia para encarar a campanha. \u201cToda pessoa que entra na vida pol\u00edtica almeja ser prefeito de seu munic\u00edpio. Quando eu entrei l\u00e1 atr\u00e1s eu n\u00e3o imaginava que ia chegar a essa condi\u00e7\u00e3o de ser pr\u00e9-candidato e, se Deus quiser, ser o prefeito desse munic\u00edpio\u201d, disse.\nGrupo\nO vereador destacou que a escolha por seu nome aconteceu gra\u00e7as \u00e0 boa rela\u00e7\u00e3o que construiu com o ent\u00e3o prefeito. \u201cO Mazinho precisava de algu\u00e9m para o substituir, e com essa rela\u00e7\u00e3o que tenho com ele e com o grupo pol\u00edtico, come\u00e7amos a trabalhar e o grupo decidiu que meu nome era o nome certo para ser indicado. Eu fico muito feliz, \u00e9 uma miss\u00e3o \u00e1rdua, n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil substituir o Mazinho, que tem feito um trabalho excelente\u201d, ressaltou.\nVice\nAl\u00edpio Gomes falou, ainda, sobre a escolha do poss\u00edvel vice, que ir\u00e1 disputar a elei\u00e7\u00e3o ao seu lado. De acordo com ele, a decis\u00e3o ser\u00e1 tomada no pr\u00f3ximo ano, mas alguns nomes j\u00e1 est\u00e3o sendo cotados. \u201cN\u00f3s j\u00e1 temos uns dois a tr\u00eas nomes que estamos trabalhando, e acreditamos que temos uma pessoa para me ajudar. Temos o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o, Altemir Lira, que tem feito um bel\u00edssimo trabalho, temos o nome do Getuli\u00e3o, secret\u00e1rio de finan\u00e7as, e temos a presidente da C\u00e2mara, Ivoneide Bernardino\u201d, revelou.\nBujari\nOs vereadores progressistas do Bujari, Aparecida Rocha e James do Nascimento estiveram em Rio Branco no \u00faltimo s\u00e1bado, quando se encontraram com a deputada Socorro Neri. James, que \u00e9 presidente da C\u00e2mara, deu o voto de minerva para a cassa\u00e7\u00e3o do vereador Gilvan Souza, acusado de viol\u00eancia pol\u00edtica de g\u00eanero contra a tamb\u00e9m vereadora Eliane Rosita. \u201cParab\u00e9ns, presidente James, seu voto, assim como os demais vereadores que se posicionaram a favor desta cassa\u00e7\u00e3o, fizeram hist\u00f3ria em prol da justi\u00e7a\u201d, comentou Socorro.\nRanking\nDentre os 421 deputados da C\u00e2mara Federal, o deputado Coronel Ulysses est\u00e1 na 149\u00aa posi\u00e7\u00e3o num ranking de produtividade realizado pelo site Congresso em Foco. Ulysses teve 481 votos, sendo o mais votado da bancada do Acre. Gerlen Diniz (PP/AC) \u2013 com apenas 34 votos \u2013 assumiu a lanterna da bancada, obtendo a 416\u00aa coloca\u00e7\u00e3o. Na regi\u00e3o Norte, Ulysses galgou a 11\u00aa posi\u00e7\u00e3o no c\u00f4mputo geral.\nAlan\nO senador Alan Rick (Uni\u00e3o Brasil \u2013 Acre) foi o sexto mais votado na Regi\u00e3o Norte entre os internautas no Pr\u00eamio Congresso em Foco 2023. Com 2.048 votos, Alan Rick aparece logo atr\u00e1s da senadora pelo Tocantins, Prof. Dorinha, tamb\u00e9m do Uni\u00e3o Brasil, que recebeu 2.436 votos. A vota\u00e7\u00e3o ocorreu entre os dias 7 e 31 de agosto, mas s\u00f3 os 5 mais votados recebem a premia\u00e7\u00e3o. Nenhum outro parlamentar acreano aparece entre os 10 mais votados. Nem na categoria \u201cMelhores Senadores\u201d e nem na categoria \u201cMelhores Deputados\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Pimenta: mesmo com escolha de Alysson, o imbr\u00f3glio no Progressistas n\u00e3o chegou ao fim","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-25","hora":"17:37:09","id":168283,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/09/sobre-alysson-e-bocalom-gladson-diz-que-nao-vai-cuidar-de-eleicoes-agora-que-se-resolvam/","materia":"O governador Gladson Cameli cumpre agenda em Sena Madureira nesta segunda-feira (25). Ao lado do prefeito Mazinho Serafim, o governador vistoriou as obras da Ponte do munic\u00edpio e deve participar tamb\u00e9m do desfile c\u00edvico em comemora\u00e7\u00e3o aos 119 anos da Princesa do Iaco.\nAo ContilNet, Gladson comentou sobre a decis\u00e3o do Progressistas de escolher o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene como candidato a prefeito de Rio Branco. O governador declarou que ainda n\u00e3o dever\u00e1 cuidar de elei\u00e7\u00f5es agora.\nSAIBA MAIS:\u00a0PP bate o martelo, e Alysson Bestene \u00e9 candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pela sigla\n\u201cEssa quest\u00e3o pol\u00edtica eu ainda n\u00e3o comecei a tratar. Eu deixei para as Executivas Municipais cuidarem. Eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es. S\u00f3 tenho condi\u00e7\u00f5es de cuidar daquilo que eu prometi na campanha\u201d, disse.\nGladson durante agenda em Sena Madureira nesta segunda-feira (25). Foto: Juan Diaz/ContilNet\nO governador disse ainda que tanto Alysson quanto Bocalom s\u00e3o candidatos e precisam \u201cse resolver\u201d entre eles.\nCONFIRA TAMB\u00c9M:\u00a0Mesmo o PP escolhendo Alysson, Bocalom diz que s\u00f3 n\u00e3o ser\u00e1 candidato pelo partido se for expulso\n\u201cO Alysson est\u00e1 com seu nome posto. O Bocalom tamb\u00e9m est\u00e1 certo, est\u00e1 no partido. Eles que se resolvam. E eu vou fazer o que tiver que fazer\u201d.\nVEJA MAIS:\u00a0\u201cAlysson \u00e9 meu candidato\u201d, diz Gladson antes de PP bater o martelo sobre nome que vai disputar Prefeitura\nCameli completou dizendo que antes de pedir voto para qualquer candidato, precisa antes cumprir as promessas de campanha. \u201cPara ter pelo menos a credibilidade de pedir licen\u00e7a a popula\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o tiro as minhas prioridades, que eu lhe garanto que \u00e9 governar. Pol\u00edtica vai ficar para depois\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Sobre Alysson e Bocalom, Gladson diz que n\u00e3o vai cuidar de elei\u00e7\u00f5es agora: \u201cQue se resolvam\u201d","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-26","hora":"09:39:49","id":168535,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/09/noticias/politica/gladson-comenta-decisao-do-pp-em-escolher-alysson-bestene-como-pre-candidato-se-resolvam/","materia":"Cumprindo agenda em Sena Madureira, nesta segunda-feira, 25, o governador Gladson Cameli fez declara\u00e7\u00f5es sobre a decis\u00e3o do Progressistas (PP) em escolher o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, como pr\u00e9-candidato em Rio Branco.\nEm entrevista ao site ContilNet, Gladson disse que ainda \u00e9 cedo para pensar no pleito do pr\u00f3ximo ano.\n\u201cEssa quest\u00e3o pol\u00edtica eu ainda n\u00e3o comecei a tratar. Eu deixei para as Executivas Municipais cuidarem. Eu n\u00e3o tenho condi\u00e7\u00f5es. S\u00f3 tenho condi\u00e7\u00f5es de cuidar daquilo que eu prometi na campanha\u201d, frisou o chefe do Executivo.\nSobre a escolha entre o nome de Alysson ou Bocalom, pelo PP, para concorrer nas elei\u00e7\u00f5es de 2024, ele disse que ambos s\u00e3o candidatos, e que precisam se resolver sobre essa quest\u00e3o.\n\u201cO Alysson est\u00e1 com seu nome posto. O Bocalom tamb\u00e9m est\u00e1 certo, est\u00e1 no partido. Eles que se resolvam. E eu vou fazer o que tiver que fazer\u201d.\n\u00a0\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Gladson comenta decis\u00e3o do PP em escolher Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato: &#8216;se resolvam&#8217;","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-27","hora":"08:42:41","id":169424,"link":"https://acrenews.com.br/gladson-diz-que-alertou-alysson-bestene-sobre-pros-e-contra-de-assumir-direcao-do-deracre/","materia":"\nO governador Gladson Cameli (PP) anunciou que o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, poder\u00e1 assumir a dire\u00e7\u00e3o do Deracre caso tenha interesse em executar os servi\u00e7os da pasta. Alysson \u00e9 o nome escolhido pela executiva do PP como pr\u00e9-candidato da sigla a prefeito de Rio Branco em 2024.Cameli assegura que foi claro ao avisar ao gestor que caso aceite o desafio haver\u00e1 fatores negativos e positivos. Entre os pontos favor\u00e1veis, Bestene pode alcan\u00e7ar boa popularidade com uma atua\u00e7\u00e3o diligente na pasta e subir no conceito da popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco. \u201cEle pode ter crescimento e isso \u00e9 bom\u201d, disse o governador.Do ponto de vista provavelmente negativo, segundo o governador, est\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o excessiva. \u201cUm local onde aparece muito e isso pode ser prejudicial tamb\u00e9m. Mas a decis\u00e3o \u00e9 dele\u201d, garantiu o chefe do Estado.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Gladson diz que alertou Alysson Bestene sobre pr\u00f3s e contra de assumir dire\u00e7\u00e3o do Deracre","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"1","curtidas_no_facebook":"31","data":"2023-09-27","hora":"13:49:51","id":169440,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/27/xapos-ser-escolhido-pre-candidato-no-pp-alysson-recebe-imagem-de-nossa-senhora-de-nazare/","materia":"O secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, escolhido no \u00faltimo final de semana por aclama\u00e7\u00e3o como pr\u00e9-candidato a prefeitura de Rio Branco pelo partido Progressista, recebeu na Casa Civil nesta quarta-feira, 27, a visita da imagem de Nossa Senhora de Nazar\u00e9, padroeira da Cidade de Rio Branco, conduzida pelo padre Manoel.\n\u201cUm momento muito especial, de renova\u00e7\u00e3o da nossa f\u00e9. Agrade\u00e7o por esse momento t\u00e3o importante e cheio de f\u00e9. Que Deus nos d\u00ea sempre sabedoria, f\u00e9 e coragem para seguirmos trabalhando pelo nosso povo\u201d, disse o gestor.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Ap\u00f3s ser escolhido pr\u00e9-candidato no PP, Alysson recebe imagem de Nossa Senhora de Nazar\u00e9","total_de_interatividade":"33"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"8","curtidas_no_facebook":"1","data":"2023-09-27","hora":"10:46:10","id":169631,"link":"https://oseringal.com.br/2023/09/faltou-agua-benta-padre-leva-nossa-senhora-para-benzer-segov-e-casa-civil-do-acre-e-tirar-urucubaca-de-alysson-bestene/","materia":"O padre Manoel, da Prelazia Acre-Purus (Igreja Cat\u00f3lica) compareceu no in\u00edcio da manh\u00e3 desta quarta-feira, com a imagem de Nossa Senhora, na Casa Civil do Governo do Acre. O chamamento foi feito pelo secret\u00e1rio Alysson Bestene (Governo) e seu entorno (leia-se diretores que formam o primeiro e segundo escal\u00f5es e alguns comissionados seletos).\nBestene, pr\u00e9-candidato a prefeito pelo PP, teve ora\u00e7\u00f5es direcionadas \u00e0 sua vida p\u00fablica, com \u00eanfase na b\u00ean\u00e7\u00e3o de sua caminhada pol\u00edtica. V\u00e1rios diretores da Casa Civil se reuniram para o ato, concebido para \u201cdescarregar o ambiente pesado\u201d, ali apelidado de covil pela ambi\u00e7\u00e3o individual e tentativas de dar rasteiras um no outro, e dar prote\u00e7\u00e3o divina ao projeto de governo.\nAguardemos pelo poder do Esp\u00edrito Santos, a conferir nas pr\u00f3ximas pesquisas eleitorais.\nO governador se mant\u00e9m distante de tr\u00eatas, obviamente.\nFaltou \u00e1gua benta.\nOuvimos um am\u00e9m?\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"2","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"Faltou \u00e1gua benta: padre leva Nossa Senhora para benzer Segov e Casa Civil do Acre e tirar urucubaca de Alysson Bestene","total_de_interatividade":"11"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-27","hora":"16:06:33","id":169758,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-recebe-presidente-do-crc-e-confirma-presenca-em-seminario-sobre-governanca-municipal/","materia":"\nJ\u00e9ssica Monteiro\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, recebeu na manh\u00e3 desta quarta-feira, 27, o presidente do Conselho Regional de Contabilidade do Acre, Wellington Chaves. Alysson foi convidado por Chaves para participar do Semin\u00e1rio de Governan\u00e7a Municipal para Prefeitos e Gestores P\u00fablicos.\nO secret\u00e1rio agradeceu a visita e confirmou presen\u00e7a no Semin\u00e1rio, que acontece na pr\u00f3xima sexta-feira, 29, em Rio Branco, das 9 \u00e0s 17 horas, na sede do Sebrae/AC, que fica na Avenida Cear\u00e1, n\u00ba 3693, Jardim Nazle. Entre os palestrantes est\u00e1 o ministro do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, Augusto Nardes, com a palestra Governan\u00e7a P\u00fablica Municipal: Transformando sua Administra\u00e7\u00e3o.\nO diretor de Novos Neg\u00f3cios do Instituto Latino-Americano de Governan\u00e7a e Compliance P\u00fablico (IGCP), Henrique Farinon, tamb\u00e9m \u00e9 um dos que estar\u00e3o presentes no encontro. Ele falar\u00e1 sobre o lan\u00e7amento do Programa Nacional de Governan\u00e7a P\u00fablica (Pronagov).\nAl\u00e9m de tratar a respeito do Semin\u00e1rio, Alysson Bestene disse que a agenda de Wellington Chaves tamb\u00e9m se estendeu a outros assuntos de interesses do Conselho e seus membros. \u201cTamb\u00e9m discutimos projetos e a\u00e7\u00f5es importantes para essa categoria que tanto contribui com nosso estado\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"1","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene recebe presidente do CRC e confirma presen\u00e7a em semin\u00e1rio sobre Governan\u00e7a Municipal","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-28","hora":"07:36:26","id":170386,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/28/quem-nao-for-alysson-tera-que-desocupar-os-cargos/","materia":"A regra \u00e9 simples e clara. \u201cQuem comigo n\u00e3o ajunta, espalha\u201d; \u201cquem n\u00e3o \u00e9 por mim, \u00e9 contra mim\u201d. Verdades singelas de Jesus, o Filho de Deus, que se pode aplicar em muitas circunst\u00e2ncias da vida, inclusive, \u00e0 pol\u00edtica. Em se tratando do jogo eleitoral do ano que vem, senador, deputado federal, estadual ou qualquer outra lideran\u00e7a que tenha espa\u00e7os e neg\u00f3cios com o governo que n\u00e3o se engaje na futura campanha de Alysson Bestene trate de desocupar a \u00e1rea para os novos aliados que vir\u00e3o.\nDiante da conjuntura, como diziam os rebeldes comunistas de d\u00e9cadas passadas, como fica a situa\u00e7\u00e3o dos parlamentares do Uni\u00e3o Brasil, parte do Republicano e do PL que tem cargos no governo e at\u00e9 neg\u00f3cios? Est\u00e3o comprometidos at\u00e9 a medula. Como lan\u00e7ar\u00e3o um candidato ou apoiar\u00e3o a reelei\u00e7\u00e3o do prefeito Bocalom?\nQuestionamentos foram feitos \u00e0 COLUNA por um importante dirigente do Uni\u00e3o Brasil quando perguntado se o partido ter\u00e1 candidato a prefeito na capital. Segundo ele, ao propor uma candidatura o partido est\u00e1 apenas se valorizando diante do Pal\u00e1cio Rio Branco. \u00c9 invi\u00e1vel e ningu\u00e9m quer.\n\u201cCostum\u00e1vamos olhar para o c\u00e9u e admirar nosso lugar nas estrelas, agora apenas olhamos para baixo e nos preocupamos com nosso lugar na sujeira.\u201d\u00a0(Interestelar, o filme)\n. As sess\u00f5es ordin\u00e1rias das quintas-feiras na Aleac foram substitu\u00eddas por atividades externas; muito nobre.\n. A que ponto chega a politicagem na C\u00e2mara Municipal!\n. Um parlamentar propor o fim (ou suspens\u00e3o tempor\u00e1ria) da zona azul que regula os estacionamentos no Centro da Cidade; um modelo aplicado aos munic\u00edpios mais avan\u00e7ados do pa\u00eds \u00e9 uma irresponsabilidade.\n. N\u00e3o precisa fazer cortesia com chap\u00e9u alheio para garantir a reelei\u00e7\u00e3o.\n. Suspende, depois que passar as elei\u00e7\u00f5es taca-lhe ferro.\n. A zona azul trouxe muitos benef\u00edcios para a cidade.\n. \u00c9 como a quest\u00e3o da inadimpl\u00eancia com as contas de \u00e1gua\u2026 \u00e9 justo cortar o fornecimento de quem recebe \u00e1gua e n\u00e3o paga?\n. Sobre isso, o senador M\u00e1rcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) sempre deixou muito claro que o prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PROGRESSISTA) est\u00e1 na contram\u00e3o ao impedir a privatiza\u00e7\u00e3o dos sistema como vem ocorrendo em praticamente todo o Brasil.\n. Para Bocalom, aumentaria muito o valor das contas dos consumidores.\n. Ser\u00e1?\n. Se a energia consumida no estado fosse distribu\u00edda pela velha Eletroacre estaria mais em conta?\n. Sei n\u00e3o, \u00f3!!\n. A trafegabilidade na BR-364 melhorou muito; informa\u00e7\u00f5es dos que v\u00e3o a Cruzeiro do Sul.\n. A velha mentalidade euroc\u00eantrica se manifestou ontem no Senado na aprova\u00e7\u00e3o do marco temporal para as terras ind\u00edgenas.\n. Alguns tem vergonha do sangue \u00edndio e negro que corre em suas veias.\n. Um exame b\u00e1sico de DNA sobre ancestralidade faria um bem a muita gente que passeia no Congresso Nacional.\n. \u00c9 vero!\n. Sugest\u00e3o de leitura para esses dias:\n. O Povo Brasileiro (Darcy Ribeiro)\n. Bom dia!\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Quem n\u00e3o for Alysson ter\u00e1 que desocupar os cargos no governo","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-28","hora":"09:07:47","id":170414,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/09/alysson-bestene-nega-que-va-para-o-deracre-e-garante-que-continuara-na-segov/","materia":"Presente ao evento de 60 anos da C\u00e2mara de Rio Branco, realizado na quinta-feira (28), o secret\u00e1rio da Segov, Alysson Bestene, negou que tenha planos de deixar o cargo atual e assumir a dire\u00e7\u00e3o do Deracre.\nAlysson Bestene que tem sido cotado para assumir a presid\u00eancia do Deracre afirmou que continuar\u00e1 \u00e0 frente da Segov e frisou estar contente com seu momento profissional.\n\u201cN\u00e3o. N\u00e3o pretendo ir para o Deracre. Pretendo continuar desempenhando meu trabalho e honrando a confian\u00e7a do governador Gladson Cameli na articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do governo do Estado\u201d, frisou.\nO nome de Alysson come\u00e7ou a ser apontado como um pretenso presidente do Deracre logo ap\u00f3s a exonera\u00e7\u00e3o do engenheiro Beto Murad.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Alysson Bestene nega que v\u00e1 para o Deracre e garante que continuar\u00e1 na Segov","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-28","hora":"09:28:19","id":170498,"link":"https://correio68.com/2023/09/28/alysson-bestene-nega-boatos-de-que-vai-assumir-o-deracre/","materia":"Durante cerim\u00f4nia que celebrou os 60 anos da C\u00e2mara de Rio Branco, nesta quinta-feira (28), o secret\u00e1rio de Governo e prov\u00e1vel candidato a prefeito da capital, Alysson Bestene, negou os boatos de que deve assumir o Departamento de Estradas e Rodagens do Acre (Deracre).\nO nome de Bestene apareceu como um dos mais cotados para a presid\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o desde a exonera\u00e7\u00e3o de Beto Murad. No entanto, ele afirma que continuar\u00e1 no comando da Segov.\n\u201cPretendo continuar desempenhando meu trabalho e honrando a confian\u00e7a do governador Gladson Cameli na articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do governo do Estado\u201d, disse.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://correio68.com","titulo":"Alysson Bestene nega boatos de que vai assumir o Deracre","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-28","hora":"10:35:51","id":170510,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/28/chegada-do-inverno-amazonico-inviabiliza-ida-de-alysson-bestene-para-o-deracre/","materia":"O Pal\u00e1cio Rio Branco tenta articular de todas as maneiras poss\u00edveis a massifica\u00e7\u00e3o do nome do secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, perante o eleitorado no Estado, principalmente na capital Rio Branco. Aclamado pelo partido Progressista como pr\u00e9-candidata a prefeito, Bestene \u00e9 o candidato apoiado pelo governador Gladson Cameli abertamente, mas as buscas de a\u00e7\u00f5es de governo que fa\u00e7am com que o secret\u00e1rio seja reconhecido tem batido na trave inicialmente.\nApesar de ser uma esp\u00e9cie de governador na aus\u00eancia de Cameli, e contar tamb\u00e9m com o apoio da vice-governador Mailza Assis, Alysson chegou a estudar a possibilidade de assumir o Deracre, \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por dezenas de obras em todo o Acre, mas devido principalmente a chegada do inverno e tamb\u00e9m analisando o prazo de desincompatibiliza\u00e7\u00e3o do cargo p\u00fablico que deve ocorrer em abril, ficaria invi\u00e1vel planejar um trabalho com inaugura\u00e7\u00e3o de grandes obras e lan\u00e7amento de outras.\nNos corredores do Pal\u00e1cio Rio Branco, o inverno foi o principal ponto a ser tratado. A estrat\u00e9gia n\u00e3o \u00e9 nova e j\u00e1 foi utilizada com \u00eaxito pelo Partido dos Trabalhadores quando escolheu Marcus Alexandre para ser o grande tocador de obras no Estado, visando expandir a mem\u00f3ria eleitoral de feitos, por\u00e9m, foi no per\u00edodo de ver\u00e3o, com as m\u00e1quinas espalhadas em ramais e obras nos quatro cantos do Estado.\nNesta quinta-feira, 28, durante o evento que marca os 60 anos da C\u00e2mara Municipal de Rio Branco, Bestene confirmou que n\u00e3o assumir\u00e1 o Deracre. \u201cDecidi que n\u00e3o vou assumir o Deracre, continuarei na secretaria de governo contribuindo com a gest\u00e3o estadual em nome do governador Gladson Cameli\u201d, declarou o gestor, pondo um ponto final a qualquer especula\u00e7\u00e3o, mas sem revelar detalhes.\nCom Alysson fora dos planos do Deracre, o atual diretor-presidente, S\u00f3crates Guimar\u00e3es, deve ser mantido no cargo j\u00e1 que tem ocupado a fun\u00e7\u00e3o interinamente.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Chegada do inverno amaz\u00f4nico inviabiliza ida de Alysson Bestene para o Deracre","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-28","hora":"10:26:56","id":170511,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/28/alysson-e-bocalom-se-abracam-em-evento-da-camara-e-evitam-falar-de-impasse-no-pp/","materia":"O evento que celebra a comemora\u00e7\u00e3o aos 60 anos da C\u00e2mara Municipal de Rio Branco, protagonizou o primeiro encontro p\u00fablico entre o pr\u00e9-candidato a prefeitura, secret\u00e1rio de governo Alysson Bestene e o atual prefeito do PP, Ti\u00e3o Bocalom nesta quinta-feira, 28, no Afa Jardim.\nAntes do in\u00edcio da solenidade, Alysson e Bocalom concederam entrevistas e evitaram falar do ocorrido no \u00faltimo fim de semana, onde na ocasi\u00e3o, a executiva aclamou Bestene para a disputa eleitoral e ainda fez pedido de expuls\u00e3o do gestor da capital.\nApesar de rivais politicamente, Bocalom e Bestene deram uma tr\u00e9gua e trocaram abra\u00e7os e gestos de carinho com alguns sorrisos. Em seguida, ambos seguiram para o dispositivo de honra.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson e Bocalom se abra\u00e7am em evento da c\u00e2mara e evitam falar de impasse no PP","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-28","hora":"11:25:44","id":170599,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-volta-atras-e-decide-nao-assumir-mais-assumir-a-direcao-do-deracre/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Governo Alysson Bestene decidiu n\u00e3o mais assumir o comando do Deracre. O comunicado foi avisado por membros do alto escal\u00e3o do governo.\nSegundo informa\u00e7\u00f5es divulgadas, a decis\u00e3o de Alysson em n\u00e3o assumir se d\u00e1 para n\u00e3o entrar em muitos holofotes. \u201cN\u00e3o quer exposi\u00e7\u00e3o\u201d, teria dito Bestene\nCom a desist\u00eancia, Alysson Bestene vai permanecer na secretaria de governo, auxiliando o governador Gladson Cameli nas a\u00e7\u00f5es do Estado.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene volta atr\u00e1s e decide n\u00e3o assumir mais assumir a dire\u00e7\u00e3o do Deracre","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-28","hora":"11:05:01","id":170608,"link":"https://ecosdanoticia.net/2023/09/alysson-e-bocalom-se-abracam-em-evento-da-camara-e-evitam-falar-de-impasse-no-pp/","materia":"O evento que celebra a comemora\u00e7\u00e3o aos 60 anos da C\u00e2mara Municipal de Rio Branco, protagonizou o primeiro encontro p\u00fablico entre o pr\u00e9-candidato a prefeitura, secret\u00e1rio de governo Alysson Bestene e o atual prefeito do PP, Ti\u00e3o Bocalom nesta quinta-feira, 28, no Afa Jardim.\nAntes do in\u00edcio da solenidade, Alysson e Bocalom concederam entrevistas e evitaram falar do ocorrido no \u00faltimo fim de semana, onde na ocasi\u00e3o, a executiva aclamou Bestene para a disputa eleitoral e ainda fez pedido de expuls\u00e3o do gestor da capital.\nApesar de rivais politicamente, Bocalom e Bestene deram uma tr\u00e9gua e trocaram abra\u00e7os e gestos de carinho com alguns sorrisos. Em seguida, ambos seguiram para o dispositivo de honra.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://ecosdanoticia.net","titulo":"Alysson Bestene e Bocalom se abra\u00e7am em evento da c\u00e2mara e evitam falar de impasse no PP","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-28","hora":"11:51:06","id":170654,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-e-bocalom-se-encontram-em-sessao-solene-e-trocam-civilizados-cumprimentos/","materia":"\nO clima externo parece ser de paz e amor entre os partid\u00e1rios Alysson Bestene e o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, ambos do PP e que disputam uma vaga para ser candidato \u00e0 prefeitura da capital em 2024.\nO encontro na comemora\u00e7\u00e3o dos 60 anos da C\u00e2mara Municipal ocorreu antes da solenidade, Bocalom e Alysson a abra\u00e7aram e beijaram no rosto, al\u00e9m de conversarem naturalmente.\nJ\u00e1 nas falas das autoridades, Bocalom disse que \u00e9 amigo de Alysson de longa data, mas n\u00e3o tocou em elei\u00e7\u00f5es. J\u00e1 Bestene nada disse sobre o encontro.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson e Bocalom se encontram em sess\u00e3o solene e trocam civilizados cumprimentos","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"5","curtidas_no_facebook":"10","data":"2023-09-29","hora":"08:35:22","id":171048,"link":"https://ac24horas.com/2023/09/29/assim-o-boi-nao-danca-para-o-alysson-com-fura-olho-no-governo/","materia":"Antes de assumir o comando da candidatura do secret\u00e1rio Alysson Bestene (PP) para a prefeitura de Rio Branco, a presidente do diret\u00f3rio municipal e deputada federal Socorro Neri (PP), recebeu em uma reuni\u00e3o do governador o aval para conversar com os secret\u00e1rios, pedir empenho, e trabalharem com foco pol\u00edtico na candidatura do Alysson. S\u00f3 que, na pr\u00e1tica, isso n\u00e3o est\u00e1 acontecendo, com o primeiro fura olho aparecendo publicamente no primeiro escal\u00e3o do governo, com o presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural, Minoru Kinpara, se apresentando numa reuni\u00e3o pol\u00edtica no seu gabinete de trabalho (isso pode, Arnaldo? Numa reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica?), como candidato a prefeito da capital. Isso leva a uma constata\u00e7\u00e3o de que tem fura olho na campanha do Alysson. Ora, ora, dona Aurora, se a candidatura do Alysson n\u00e3o consegue unidade dentro do governo, fica dif\u00edcil tocar o banjo da campanha. A presidente municipal do PP, deputada federal Socorro Neri, tem que definir essa situa\u00e7\u00e3o, ou o governo vai ser pulverizado com v\u00e1rias candidaturas, o que s\u00f3 favorece a oposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o pode ter meio-termo. Assim, o boi n\u00e3o dan\u00e7a na Rep\u00fablica do Fura Olho, deputada federal Socorro Neri! E \u00e9 a sua articula\u00e7\u00e3o e seu nome que est\u00e1 em jogo.\nN\u00c3O TEM OUTRO CAMINHO\nSe a deputada federal Socorro Neri quer o governo unido em torno da candidatura do Alysson Bestene para a prefeitura de Rio Branco, n\u00e3o pode ter mais de uma candidatura a prefeito dentro do governo. Isso \u00e9 \u00f3bvio! Ou vira uma zorra pol\u00edtica.\nO ENREDO \u00c9 OUTRO\nO deputado federal Ulysses Ara\u00fajo diz que as imagens no Fant\u00e1stico de um \u201ccurso de guerrilha\u201d na Favela da Mar\u00e9, s\u00e3o culpa do governo Lula. Devagar com o andor, deputado! O Lula assumiu outro dia. O Bolsonaro passou quatro anos e n\u00e3o moveu uma palha para acabar com o dom\u00ednio do tr\u00e1fico na favela da Mar\u00e9 e quem governa o Rio de Janeiro \u00e9 um ferrenho bolsonarista. O enredo dessa hist\u00f3ria \u00e9 outro, o buraco \u00e9 mais embaixo, meu caro!\nMARCUS N\u00c3O ESCONDE\nA manifesta\u00e7\u00e3o do petista Ces\u00e1rio Braga em site local a favor de uma chapa Marcus Alexandre-Alysson Bestene, na disputa da PMRB, n\u00e3o \u00e9 um sentimento isolado. O Marcus sonha em ter o Gladson Cameli no seu palanque, indicando o vice. Toda vez que se refere ao Gladson, o elogia. Sem falar que, a ideia tamb\u00e9m \u00e9 simp\u00e1tica aos cabe\u00e7as brancas do MDB.\nQUEM N\u00c3O QUER O GLADSON?\nA pergunta acima foi feita ontem pelo presidente do MDB, Flaviano Melo, sobre a pergunta do BLOG, como o MDB veria uma alian\u00e7a com o Gladson na chapa da disputa da PMRB. \u201cQuem \u00e9 que n\u00e3o quer um governador como o Gladson, bem avaliado, no seu palanque? Por mim, n\u00e3o ter\u00e1 problema algum se isso vier a ocorrer\u201d, falou Flaviano.\nIMPASSE NO MDB\nA ex-prefeita Leila Galv\u00e3o (MDB) teve a sua presta\u00e7\u00e3o de contas da campanha rejeitada pelo TRE-AC, por inc\u00faria do seu advogado, que perdeu o prazo de defesa. A sua presta\u00e7\u00e3o de contas no TCE, tamb\u00e9m, foi rejeitada, e confirmada pela C\u00e2mara Municipal de Brasil\u00e9ia. Sem entrar no m\u00e9rito das condena\u00e7\u00f5es, a sua situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica \u00e9 delicada, por isso o comando do MDB prefere como candidato o seu marido Nelson Moreira, s\u00f3 que este se encontra relutante. Essa \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o atual no MDB, sobre Brasil\u00e9ia.\nESSE \u00c9 O PROBLEMA\nQue a Leila Galv\u00e3o (MDB) \u00e9 o nome mais forte da oposi\u00e7\u00e3o em Brasil\u00e9ia, nem se discute. Que poderia se eleger, tamb\u00e9m, \u00e9 poss\u00edvel. S\u00f3 que corre o risco de disputar por meio de uma Liminar, ganhar, e depois vir a ser cassada no decorrer de um eventual mandato. Poderia citar v\u00e1rios casos de candidatos que ganharam a elei\u00e7\u00e3o e depois tiveram o mandato cassado. \u00c9 isso o temor do MDB. O certo \u00e9 que o caldo est\u00e1 grosso l\u00e1 pelas bandas do Glorioso do Dr. Ulysses Guimar\u00e3es.\nN\u00c3O \u00c9 F\u00c1CIL\nBater o grupo da prefeita Fernanda Hassem e do deputado Tadeu Hassem (REPUBLICANOS), que tem a Suly Guimar\u00e3es de candidata a prefeita, se com o MDB unido j\u00e1 seria uma parada dura, quanto mais com o MDB n\u00e3o se entendendo sobre quem lan\u00e7ar para a prefeitura de Brasil\u00e9ia.\nBELA PRODU\u00c7\u00c3O\n\u00c9 em grande volume a produ\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias do governo enviada aos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o, pela SECOM, comandada pela secret\u00e1ria Nayara. Neste ponto, faz a sua parte.\n\u00c9 BOM LEMBRAR\nLembrar n\u00e3o custa nada. Os ocupantes de cargos de confian\u00e7a que v\u00e3o disputar elei\u00e7\u00e3o de prefeito no pr\u00f3ximo ano, v\u00e3o ter que deixar seus postos em abril do ano eleitoral.\nAO SABOR DO PODER\nO prefeito de Assis Brasil, Jerry Correia, e o ex-prefeito Rodrigues Damasceno, foram para o PP porque o partido est\u00e1 no poder. Se o PT tivesse ganho a elei\u00e7\u00e3o, ambos estariam no PT. Se pensam que por entrar no PP vai lhes ajudar nas disputa das prefeituras de Assis Brasil e Tarauac\u00e1, amarraram seus cavalos numa touceira de urtiga, no m\u00e1ximo ter\u00e3o tapinhas nas costas dos dirigentes do PP.\nVIROU ABUSO\nNingu\u00e9m mais do que este BLOG cobrou uma solu\u00e7\u00e3o do governo para as fam\u00edlias acampadas na entrada da ALEAC. Mas, quando o governo oferece 25 lotes aos acampados para se fixarem e estes respondem fechando o tr\u00e2nsito na ponte Coronel Sebasti\u00e3o Dantas, causando um caos no centro da cidade, exigindo serem assentados no bairro Jorge Lavocat, virou abuso. O assunto para o BLOG acabou com essa exig\u00eancia, n\u00e3o toco mais nesse caso. E o Gladson n\u00e3o tem mais nada que possa fazer. Sou contra o radicalismo, em qualquer ponto.\nTRABALHO ELOGIADO\nNunca conversei com esse rapaz. Nem o conhe\u00e7o. Mas as informa\u00e7\u00f5es que ou\u00e7o sobre o trabalho do Jo\u00e3o Paulo na dire\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar s\u00e3o bem mais de elogios do que de cr\u00edticas. Talvez, seja por isso que o Gladson tem repelido press\u00f5es pol\u00edticas para lhe demitir. E com raz\u00e3o.\nN\u00c3O TEM F\u00d3RMULA M\u00c1GICA\nTenho ouvido indaga\u00e7\u00f5es de como \u00e9 que a deputada Maria Ant\u00f4nia (PP) virou uma campe\u00e3 de ganhar elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tem f\u00f3rmula m\u00e1gica, \u00e9 simples: sempre atende o eleitor mesmo fora do per\u00edodo eleitoral, ao contr\u00e1rio da maioria dos pol\u00edticos, que s\u00f3 aparece no ano de elei\u00e7\u00e3o.\nBOCALOM EST\u00c1 CERTO\nO prefeito Bocalom n\u00e3o est\u00e1 errado quando evita antecipar o debate da elei\u00e7\u00e3o para a PMRB. Quem tem de correr, \u00e9 a oposi\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o pense que o Bocalom j\u00e1 \u00e9 um boi morto, ainda tem mais de um ano de gest\u00e3o para mostrar trabalho. E disputar\u00e1 a elei\u00e7\u00e3o na m\u00e1quina municipal. \u00c9 bom lembrar.\nTR\u00caS GRANDES PREFEITOS\nNessa comemora\u00e7\u00e3o sobre Cruzeiro do Sul, \u00e9 bom lembrar que o munic\u00edpio teve tr\u00eas grandes prefeitos: Jo\u00e3o Tota, Orleir Cameli e Vagner Sales. Estes ficaram na hist\u00f3ria da cidade.\nENTRE AS IMORALIDADES\nO Senado vai colocar em discuss\u00e3o o fim do instituto da reelei\u00e7\u00e3o para cargos executivos. Entre as maiores imoralidades pol\u00edticas se encontra um gestor disputar uma prefeitura, governo ou presid\u00eancia no mandato e usando a m\u00e1quina p\u00fablica a seu favor.\nFRASE MARCANTE\n\u201c\u00c9 melhor uma chama que nos aquece do que um inc\u00eandio que nos queima\u201d. Ditado franc\u00eas.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"14","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Assim o boi n\u00e3o dan\u00e7a para o Alysson, com fura-olho no governo","total_de_interatividade":"29"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-29","hora":"09:53:55","id":171237,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-participa-de-cafe-da-manha-comemorativo-aos-48-anos-da-cageacre/","materia":"\nAconteceu na manh\u00e3 desta sexta-feira, 29, na sede da Companhia de Armaz\u00e9ns Gerais e Entrepostos do Acre (Cageacre), em Rio Branco, um caf\u00e9 da manh\u00e3 para lembrar os 48 anos da institui\u00e7\u00e3o. O encontro contou com a participa\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as ligadas ao cooperativismo no estado, dos secret\u00e1rios de Estado de Governo, Alysson Bestene, e de Agricultura, Lu\u00eds Tch\u00ea, al\u00e9m do diretor-presidente da Companhia, P\u00e1dua Bruzug\u00fa.\nEm sua fala, Alysson Bestene, que representou o governador Gladson Cameli no ato, destacou o trabalho da Cageacre no apoio aos produtores rurais ao longo da sua exist\u00eancia.\n\u201cFeliz por estar presente nestes 48 anos de atua\u00e7\u00e3o da Cageacre no setor agropecu\u00e1rio. Os bons resultados comprovam a dedica\u00e7\u00e3o dos servidores em cuidar de pessoas, da alimenta\u00e7\u00e3o. O governador Gladson Cameli tem a imensa confian\u00e7a nesta equipe e eu trago aqui a nossa homenagem a todos os servidores da casa e que s\u00e3o merecedores deste ato\u201d, disse Alysson Bestene.\nJ\u00e1 o secret\u00e1rio de Estado de Agricultura, Jos\u00e9 Lu\u00eds Tch\u00ea, ressaltou que \u201ca Cageacre \u00e9 fundamental para o apoio aos produtores rurais\u201d com seus armaz\u00e9ns, principalmente no interior do Acre onde ainda s\u00e3o utilizados.\nO diretor-presidente P\u00e1dua Bruzug\u00fa enalteceu a atua\u00e7\u00e3o dos colaboradores que h\u00e1 48 anos desempenham suas fun\u00e7\u00f5es para o fortalecimento da agricultura no Acre.\n\u201c\u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o poder estar comemorando 48 anos deste \u00f3rg\u00e3o que tanto se empenha ao servi\u00e7o que presta \u00e0 sociedade. Isso s\u00f3 mostra que a equipe tem zelo e dedica\u00e7\u00e3o no que faz e hoje recebe uma homenagem mais do que justa\u201d, ressaltou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene participa de caf\u00e9 da manh\u00e3 comemorativo aos 48 anos da Cageacre","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Agronegu00f3cio\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-09-29","hora":"12:23:12","id":171271,"link":"https://oaltoacre.com/alysson-bestene-participa-de-cafe-da-manha-comemorativo-aos-48-anos-da-cageacre/","materia":"\n\n\nPor J\u00e9ssica Monteiro\nAconteceu na manh\u00e3 desta sexta-feira, 29, na sede da Companhia de Armaz\u00e9ns Gerais e Entrepostos do Acre (Cageacre), em Rio Branco, um caf\u00e9 da manh\u00e3 para lembrar os 48 anos da institui\u00e7\u00e3o. O encontro contou com a participa\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7as ligadas ao cooperativismo no estado, dos secret\u00e1rios de Estado de Governo, Alysson Bestene, e de Agricultura, Lu\u00eds Tch\u00ea, al\u00e9m do diretor-presidente da Companhia, P\u00e1dua Bruzug\u00fa.\nEm sua fala, Alysson Bestene, que representou o governador Gladson Cameli no ato, destacou o trabalho da Cageacre no apoio aos produtores rurais ao longo da sua exist\u00eancia.\n\n\u201cFeliz por estar presente nestes 48 anos de atua\u00e7\u00e3o da Cageacre no setor agropecu\u00e1rio. Os bons resultados comprovam a dedica\u00e7\u00e3o dos servidores em cuidar de pessoas, da alimenta\u00e7\u00e3o. O governador Gladson Cameli tem a imensa confian\u00e7a nesta equipe e eu trago aqui a nossa homenagem a todos os servidores da casa e que s\u00e3o merecedores deste ato\u201d, disse Alysson Bestene.\nJ\u00e1 o secret\u00e1rio de Estado de Agricultura, Jos\u00e9 Lu\u00eds Tch\u00ea, ressaltou que \u201ca Cageacre \u00e9 fundamental para o apoio aos produtores rurais\u201d com seus armaz\u00e9ns, principalmente no interior do Acre onde ainda s\u00e3o utilizados.\n\nO diretor-presidente P\u00e1dua Bruzug\u00fa enalteceu a atua\u00e7\u00e3o dos colaboradores que h\u00e1 48 anos desempenham suas fun\u00e7\u00f5es para o fortalecimento da agricultura no Acre.\n\u201c\u00c9 uma grande satisfa\u00e7\u00e3o poder estar comemorando 48 anos deste \u00f3rg\u00e3o que tanto se empenha ao servi\u00e7o que presta \u00e0 sociedade. Isso s\u00f3 mostra que a equipe tem zelo e dedica\u00e7\u00e3o no que faz e hoje recebe uma homenagem mais do que justa\u201d, ressaltou.\n\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"1","site":"http://oaltoacre.com","titulo":"Alysson Bestene participa de caf\u00e9 da manh\u00e3 comemorativo aos 48 anos da Cageacre","total_de_interatividade":"1"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-09-30","hora":"21:00:40","id":172658,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-participa-de-anuncio-da-pavimentacao-da-estrada-que-ligara-porto-acre-a-bujari-a-ac-445/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, participou neste s\u00e1bado, 30, ao lado do governador Gladson Cameli (PP) e do senador Marcio Bittar (UB/AC), do lan\u00e7amento das obras da AC-445, que liga Porto Acre a Bujari. O secret\u00e1rio destacou a integra\u00e7\u00e3o.\n\u201cUma estrada como esta, ela n\u00e3o s\u00f3 traz a integra\u00e7\u00e3o, mas ela tamb\u00e9m possibilitar\u00e1 o desenvolvimento regional. Estou muito feliz com o an\u00fancio feito aqui pelo nosso governador Gladson Cameli, que tem tocado obras importantes e estrat\u00e9gicas para o desenvolvimento do Acre, que h\u00e1 muitos anos aguardam para ser feitas, mas est\u00e3o sendo tocadas pelo nosso governador, com apoio do senador Marcio Bittar e da nossa bancada federal\u201d, disse o secret\u00e1rio.\nEm seu discurso, o governador Gladson Cameli ressaltou que a uni\u00e3o \u00e9 fundamental para tornar o Acre uma terra pr\u00f3spera. \u201c\u00c9 com uni\u00e3o que vamos vencendo os desafios. O papel do governo \u00e9 de executar e precisamos do apoio da Assembleia e da bancada federal. Esta pavimenta\u00e7\u00e3o asf\u00e1ltica do ramal do Bujari era um pedido antigo dos prefeitos e tamb\u00e9m da popula\u00e7\u00e3o, e com a ajuda do Deracre e uni\u00e3o de toda equipe de governo, conseguimos viabilizar o maquin\u00e1rio para dar in\u00edcio \u00e0s obras\u201d, concluiu o chefe do Pal\u00e1cio Rio Branco.\nOs investimentos ser\u00e3o na casa dos R$ 25.280.000,00, que compreendem o lote I e o lote II. O senador Marcio Bittar, que alocou emenda para a obra, ressaltou a import\u00e2ncia da nova via de acesso ligando as duas cidades. \u201cO meu sonho era de vir aqui com os prefeitos e as comunidades para ver esse servi\u00e7o sendo realizado\u201d,\u00a0disse\u00a0Bittar.\n\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":null,"site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene participa de an\u00fancio da pavimenta\u00e7\u00e3o da estrada que ligar\u00e1 Porto Acre a Bujari, a AC-445","total_de_interatividade":null},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-01","hora":"09:54:10","id":172746,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/com-o-slogan-juntos-com-alysson-progressistas-realiza-evento-nesta-segunda-feira/","materia":"Nesta segunda-feira, dia 2 de outubro, o Partido Progressistas vai realizar em Rio Branco um evento\u00a0 na sede da sigla, localizada na rua Major Ladislau, \u00e0s 17 horas. A ocasi\u00e3o ser\u00e1 dedicada \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 Prefeitura de Rio Branco.\nA escolha de Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco foi uma decis\u00e3o da Executiva Municipal do Partido Progressistas. Bestene foi aclamado como o representante ideal do partido por 17 votos a 0 para a corrida eleitoral pelo cargo de prefeito de Rio Branco.\u00a0\n\u201c\u201d\u00c9 com grande entusiasmo que o Partido Progressistas convida voc\u00ea para celebrarmos a pr\u00e9-candidatura do nosso querido Alysson Bestene. Venha fazer parte desta festa com a nossa fam\u00edlia Progressistas\u201d, diz trecho do convite do PP.\u00a0\n\nO evento deve contar com l\u00edderes partid\u00e1rios, incluindo a presen\u00e7a da deputada federal Socorro Neri e da vice-governadora Mailza Assis, que refor\u00e7am o apoio \u00e0 pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene. Al\u00e9m dos mandat\u00e1rios, membros da sociedade civil est\u00e3o engajados em construir a pr\u00e9-candidatura.\nAlysson Bestene foi o secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade do Acre (Sesacre) durante a maior pandemia dos \u00faltimos cem anos, da covid-19. A frente da pasta, Bestene defendeu a imuniza\u00e7\u00e3o e construiu em 60 dias os hospitais de campanha para combater a pandemia do coronav\u00edrus. Atualmente, ocupa o cargo de secret\u00e1rio de governo de Gladson Cameli, onde fica respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"&#8220;Com o slogan: Juntos com Alysson&#8221;, Progressistas realiza evento nesta segunda-feira","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Esporte\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-01","hora":"10:27:58","id":172764,"link":"https://acrenews.com.br/pp-vai-realizar-nesta-segunda-evento-para-celebrar-pre-candidatura-de-alysson-bestene-a-prefeitura-de-rio-branco/","materia":"\nO partido Progressistas ir\u00e1 realizar nesta segunda-feira, 2 de outubro, na sede da sigla \u00e0s 17 horas um evento para celebrar a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 Prefeitura de Rio Branco, na rua Major Ladislau.\nAlysson Bestene, uma figura amplamente conhecida, foi aclamado pela Executiva Municipal do Partido Progressistas como o escolhido para representar a sigla na corrida eleitoral para o cargo de prefeito de Rio Branco. A decis\u00e3o foi tomada ap\u00f3s intensos debates e an\u00e1lises internas.\nO evento deve contar com a presen\u00e7a de l\u00edderes partid\u00e1rios como a deputada federal Socorro Neri, a vice-governadora Mailza Assis e dentre outros influentes na sigla, al\u00e9m de membros da sociedade civil que desejam um futuro promissor para\u00a0Rio\u00a0Branco.\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"PP vai realizar nesta segunda evento para celebrar pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 Prefeitura de Rio Branco","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Esporte\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"10:30:39","id":172960,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/com-festa-progressistas-oficializa-pre-candidatura-de-alysson-nesta-segunda/","materia":"Ap\u00f3s delibera\u00e7\u00e3o realizada na \u00faltima semana, o Progressistas re\u00fane toda sua c\u00fapula nesta segunda-feira (2) e prepara uma festa para oficializar a pr\u00e9-candidatura do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, na corrida pela Prefeitura de Rio Branco.\nAlysson Bestene, secret\u00e1rio de Governo. Foto: Gustavo Monteiro/ContilNet\nA festa acontece na sede do partido, localizada na rua Major Ladislau, a partir das 17h, em Rio Branco.\nO nome de Alysson foi escolhido ap\u00f3s aclama\u00e7\u00e3o \u00a0por 17 votos a 0, pela Executiva Municipal do partido.\nRELEMBRE:\u00a0PP bate o martelo, e Alysson Bestene \u00e9 candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pela sigla\n\u201c\u00c9 com grande entusiasmo que o Partido Progressistas convida voc\u00ea para celebrarmos a pr\u00e9-candidatura do nosso querido Alysson Bestene. Venha fazer parte desta festa com a nossa fam\u00edlia Progressistas\u201d, diz trecho do convite do PP.\nA cerim\u00f4nia deve contar com a presen\u00e7a da deputada Socorro Neri, presidente da Executiva do partido em Rio Branco e da vice-governadora Mailza Assis. As duas s\u00e3o as maiores articuladoras da candidatura de Alysson.\nN\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es se o governador Gladson Cameli e o prefeito Ti\u00e3o Bocalom ir\u00e3o participar da festa.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Com festa, Progressistas oficializa pr\u00e9-candidatura de Alysson nesta segunda","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"15:51:24","id":173154,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/10/noticias/politica/antonia-lucia-e-alysson-bestene-sao-os-pre-candidatos-menos-populares-diz-pesquisa/","materia":"A pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de votos para as elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024, realizada pela Real Time Big Data, a pedido da TV Gazeta, mostrou tamb\u00e9m o n\u00edvel de popularidade dos sete pr\u00e9-candidatos \u00e0 prefeitura de Rio Branco.\nA deputada federal Ant\u00f4nia L\u00facia (Republicanos) aparece como a mais impopular, com 43% dos entrevistados afirmando n\u00e3o a conhecerem, enquanto 40% a conhecem pouco e apenas 17% dizem conhec\u00ea-la muito.\nO secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene (PP), ungido pelo governador Gladson Cameli, do mesmo partido, aparece em seguida no ranking de impopularidade, sendo desconhecido por 35% dos entrevistados, pouco conhecido por 43% e muito conhecido por 22%.\nLeia tamb\u00e9m: Marcus Alexandre e Bocalom est\u00e3o empatados em pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de votos para prefeito\nPor outro lado, o atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) e o ex-prefeito Marcus Alexandre (MDB) lideram com folga a popularidade entre os rio-branquenses, sendo muito conhecidos por 79% e 74% dos entrevistados, respectivamente. Apenas 4% n\u00e3o sabem quem \u00e9 Bocalom e 8%, Marcus Alexandre.\nNesta segunda-feira, 2, o Progressistas lan\u00e7a oficialmente o nome do secret\u00e1tio Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco.\nConfira a pesquisa em detalhes:\n\nA pesquisa ouviu mil pessoas nos dias 27 e 28 de setembro. O n\u00edvel de confian\u00e7a \u00e9 de 95%.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Ant\u00f4nia L\u00facia e Alysson Bestene s\u00e3o os pr\u00e9-candidatos menos populares, diz pesquisa","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"17:17:52","id":173669,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/10/noticias/politica/pp-oficializa-pre-candidatura-de-alysson-bestene-mesmo-com-bocalom-a-frente-em-pesquisa/","materia":"Agora \u00e9 oficial: Alysson Bestene \u00e9 o pr\u00e9-candidato do Progressistas \u00e0 prefeitura de Rio Branco. A oficializa\u00e7\u00e3o acontece nesta segunda-feira, 2, em uma grande festa para a milit\u00e2ncia, na sede do partido, no bairro Jardim Nazle, com a participa\u00e7\u00e3o de Bestene.\nO atual secret\u00e1rio de Governo, um dos bra\u00e7os direitos do governador Gladson Cameli, foi aclamado pr\u00e9-candidato no dia 23 de setembro em vota\u00e7\u00e3o interna un\u00e2nime. Ele conta com o apoio do chefe do Executivo estadual, al\u00e9m da vice-governadora Mailza Assis e da presidente municipal da legenda, deputada federal Socorro Neri, que coordena o ato desta segunda.\nA escolha pelo nome de Alysson gerou pol\u00eamica dentro do Progressistas, que j\u00e1 tem a prefeitura de Rio Branco sob seu comando, por\u00e9m, sob a lideran\u00e7a de Ti\u00e3o Bocalom, que venceu as elei\u00e7\u00f5es de 2020, mas acabou rifado para a reelei\u00e7\u00e3o de 2024 pela sigla. Ele ter\u00e1 de procurar outra agremia\u00e7\u00e3o caso queira disputar nas urnas mais um mandato.\nSegundo Neri, \u201cgrande parte\u201d dos dirigentes, lideran\u00e7as e militantes pepistas n\u00e3o se identificam com Bocalom, o que resultou em sua derrota nas internas do dia 23. Ela deixou claro, ainda, que n\u00e3o h\u00e1 candidatura natural dentro do PP.\nLeia tamb\u00e9m: Socorro Neri diz que grande parte do PP se identifica com pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene\nPesquisa publicada nesta segunda pela Real Time Big Data mostra Bocalom \u00e0 frente nas inten\u00e7\u00f5es de voto (27%), em empate t\u00e9cnico com o ex-prefeito Marcus Alexandre (31%), do MDB. Bestene tem apenas dois 2%.\nAl\u00e9m disso, o pr\u00e9-candidato ungido pelo governador Gladson \u00e9 o segundo mais impopular na lista de sete nomes que podem disputar as elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias em outubro do ano que vem, com 35% dos entrevistados afirmando que n\u00e3o o conhecem.\nLeia tamb\u00e9m: Marcus Alexandre e Bocalom est\u00e3o empatados em pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de votos para prefeito\nInfidelidade partid\u00e1ria\nBocalom \u00e9 alvo de quatro pedidos de expuls\u00e3o do PP por infidelidade partid\u00e1ria.\u00a0As formula\u00e7\u00f5es questionam o n\u00e3o apoio do prefeito ao governador Gladson Cameli nas elei\u00e7\u00f5es de 2022, quando este disputava a reelei\u00e7\u00e3o. Na \u00e9poca, Bocalom optou por fazer campanha para o ent\u00e3o candidato S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD), que rompeu com o prefeito meses atr\u00e1s.\nO apoio de Bocalom a Petec\u00e3o foi em resposta \u00e0 ajuda recebida pelo atual prefeito nas elei\u00e7\u00f5es de 2020, enquanto que o governador preferiu abra\u00e7ar o nome de Socorro Neri mesmo com um candidato do seu partido disputando as elei\u00e7\u00f5es. Gladson, no entanto, n\u00e3o foi alvo de pedidos de expuls\u00e3o.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"PP oficializa pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene, mesmo com Bocalom \u00e0 frente em pesquisa","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"16:50:16","id":173689,"link":"https://oseringal.com.br/2023/10/com-secretarios-e-comissionados-em-peso-pp-sufoca-o-vitimizado-bocalom-de-vez-e-antecipa-convencao-por-alysson-bestene/","materia":"O Partido Progressista (PP) em Rio Branco, sigla do governador Gladson Cameli, dar\u00e1 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o de que seu candidato a prefeito de Rio Branco ser\u00e1 mesmo Alysson Bestene, secret\u00e1rio de Governo. Um ato est\u00e1 previsto para \u00e0s 17:30 de hoje.\n\nA milit\u00e2ncia da capital foi convocada e mobilizada, juntamente com secret\u00e1rios de estado e pol\u00edticos aliados \u00e0 gest\u00e3o Cameli. Comissionados indicados por deputados da base tamb\u00e9m foram convidados. O ato \u00e9 por duas raz\u00f5es:\n1 \u2013 Demonstrar for\u00e7a e tentar minimizar os estragos de uma pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de votos divulgada nesta segunda-feira, em que o candidato governista aparece em sexto lugar dentre sete candidaturas poss\u00edveis;\n2 \u2013\u00a0O PP sinaliza estar pouco preocupado com o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que tentar\u00e1 a vaga na justi\u00e7a, sob a alega\u00e7\u00e3o de que o governador Gladson Cameli incorreu em infidelidade partid\u00e1ria ao apoiar a ent\u00e3o prefeita Socorro Neri, hoje presidente do Progressistas na capital.\u00a0 Bocalom enfrenta processo de expuls\u00e3o, tamb\u00e9m por infidelidade, ap\u00f3s ter apoiado o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) nas elei\u00e7\u00f5es para governo.\n\nBocalom j\u00e1 foi sondado por emiss\u00e1rios de M\u00e1rcio Bittar (UB), que, mesmo n\u00e3o sendo do PL, tem poder pol\u00edtico sobre a sigla e articula a filia\u00e7\u00e3o do prefeito, para juntar os partidos mais a direita e disputar a reelei\u00e7\u00e3o levando o sentimento Bolsonarista para as ruas. Bocalom tenta sair vitimizado do PP, mas a estrat\u00e9gia tem falhado por conta de sua baixa popularidade. J\u00e1 disse que levar\u00e1 o impasse at\u00e9 onde for poss\u00edvel.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"Com secret\u00e1rios e comissionados em peso, PP sufoca o vitimizado Bocalom de vez e antecipa &#8220;conven\u00e7\u00e3o&#8221; por Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"17:56:24","id":173702,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/02/festa-da-pre-candidatura-de-alysson-bestene-causa-engarrafamento-no-transito/","materia":"Na tarde desta segunda-feira, 2, todo o estafe do governo do Estado se mobilizou para prestigiar a festa que oficializa a pr\u00e9-candidatura do secret\u00e1rio Alysson Bestene \u00e0 prefeitura nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024 na Sede do Partido Progressistas, no bairro Abra\u00e3o Alab, em Rio Branco.\nNo entanto, a festa causou um s\u00e9rio engarrafamento na Rua Major Ladislau Ferreira, em Rio Branco, onde tamb\u00e9m fica localizado o Col\u00e9gio Meta, nesse mesmo hor\u00e1rio, os alunos estavam de sa\u00edda e isso gerou um caos, precisando a interven\u00e7\u00e3o da RBtrans. \u201cEstamos aqui para garantir a ordem\u201d, explicou um dos agentes.\nSegundo informa\u00e7\u00f5es repassadas ao ac24horas, est\u00e3o presentes para o ato na sede do PP secret\u00e1rios de Estado, militantes e comissionados.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Festa da pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene causa engarrafamento no tr\u00e2nsito","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"18:47:17","id":173705,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/alysson-ajudou-gladson-a-salvar-vidas-na-pandemia-diz-nicolau-ao-defender-candidatura-de-aliado/","materia":"O deputado estadual Nicolau J\u00fanior, 1\u00aa secret\u00e1rio da Assembleia Legislativa do Estado do Acre (Aleac), destacou o trabalho do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, quando esteve \u00e0 frente da Secretaria de Estado de Sa\u00fade (Sesacre) durante a pandemia da covid-19,\u00a0 no evento de lan\u00e7amento da pr\u00e9-candidatura do correligion\u00e1rio na sede da sigla, em Rio Branco (AC).\u00a0\nFoto Juan Diaz, ContilNet\n\u201cO Alysson ajudou Gladson a salvar vidas durante a pandemia de Covid-19, quando esteve \u00e0 frente da Sa\u00fade enquanto o Acre e o Brasil vivia um dos piores momentos. Ele ajudou no momento que o povo mais precisou de socorro\u201d, destacou.\nNicolau desejou ainda muito sucesso, sorte e afirmou \u201cconte com o deputado Nicolau, conte com o nosso apoio. Se cada um aqui colocar o nome do Alysson no cora\u00e7\u00e3o e come\u00e7ar a partir de agora, eu tenho certeza que ele vai ficar em primeiro lugar. Eu acho que \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para Rio Branco, \u00e9 um cara humilde, um cara que vai virar prefeito, vai cuidar das pessoas que mais precisam\u201d, completou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"\u201cAlysson ajudou Gladson a salvar vidas na pandemia\u201d, diz Nicolau ao defender candidatura de aliado","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"18:33:02","id":173707,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/alysson-e-recebido-com-festa-por-militancia-progressista-em-lancamento-de-pre-candidatura/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, foi recebido com grande festa na sede do Progressistas pela milit\u00e2ncia, em Rio Branco. Com fogos e fuma\u00e7a azul, Alysson foi carregado nos ombros com gritos e m\u00fasica.\nFoto Juan Diaz, ContilNet\nO secret\u00e1rio foi oficializado como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024. No dia 23 de setembro, Alysson foi escolhido por 17 votos a 0 pela Executiva Municipal do Progressistas.\nAlysson Bestene, Foto Juan Diaz, ContilNet\n\u201c\u00c9 uma honra fazer parte do partido, partido que tem hist\u00f3ria no Estado. N\u00f3s estamos aqui recebendo nesse momento o acolhimento por parte dos militantes, por parte de todos os membros do Partido Progressistas, em especial ao governador Gladson Cameli, meu amigo, irm\u00e3o, parceiro de todas as horas em prol de trazer bons projetos para o estado do Acre, cuidar das pessoas e a nossa hist\u00f3ria vem demonstrando isso, que a gente quer cada vez mais acolher as pessoas que vivem aqui na nossa cidade, no nosso estado, e eu tenho buscado isso junto com toda equipe de Governo, atender os anseios da sociedade\u201d, disse.\nVice-governadora Mailza Assis e Alysson Bestene | Foto Juan Diaz, ContilNet\nAlysson disse ainda que para Rio Branco, ter\u00e1 muito trabalho, determina\u00e7\u00e3o para atender os que mais precisam. Questionado se j\u00e1 iniciaram as conversas sobre um vice para a chapa, Alysson revelou que h\u00e1 partidos aliados\u00a0 dentro do arco de alian\u00e7a que quer construir. \u201cIsso fica para um segundo momento, essa quest\u00e3o de vice, chapa de vereadores, tudo isso a gente vai estar construindo ao longo desse ano, a gente tem um ano ainda de constru\u00e7\u00e3o, agora \u00e9 a pr\u00e9-candidatura, \u00e9 importante ouvir as pessoas, conhecer o que elas mais precisam e \u00e9 isso que a gente tem feito\u201d, disse.\nFoto Juan Diaz, ContilNet\nA deputada Socorro Neri, presidente da executiva municipal do Progressistas, foi elogiada pelo pr\u00e9-candidato.\u00a0\u201cA Socorro \u00e9 um orgulho para n\u00f3s, uma deputada que, em t\u00e3o pouco tempo, j\u00e1 faz parte das principais comiss\u00f5es na C\u00e2mara, fazendo um excelente trabalho em busca de recursos para que a gente possa desenvolver ainda mais o nosso estado\u201d, disse.\nAlysson finalizou dizendo que este momento \u00e9 importante para ouvir as pessoas. \u201cN\u00f3s vamos caminhar juntos, \u00e9 um partido que \u00e9 unido, uma fam\u00edlia, para ajudar as pessoas em Rio Branco\u201d, disse.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson \u00e9 recebido com festa por milit\u00e2ncia progressista em lan\u00e7amento de pr\u00e9-candidatura","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"15:00:16","id":173718,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/com-robo-dancante-multidao-se-prepara-para-lancamento-da-pre-candidatura-de-alysson-bestene/","materia":"Festa na sede do Progressistas para an\u00fancio da pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene/Foto: Juan Diaz/ContilNet\nNa tarde desta segunda-feira (2), o partido Progressistas realiza uma festa em celebra\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-candidatura a prefeito de Rio Branco do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene.\nDurante a celebra\u00e7\u00e3o, o rob\u00f4 do Progressistas foi a grande atra\u00e7\u00e3o, dan\u00e7ando pisadinha.\n\nA festa acontece na sede do Progressistas e centenas de pessoas j\u00e1 se re\u00fanem para receber Alysson.\nDentre as pessoas presentes, est\u00e3o o deputado Nicolau J\u00fanior, o presidente da Fapac, Mois\u00e9s Diniz, o secret\u00e1rio de Turismo e Empreendedorismo, Marcelo Messias, e outras autoridades e personalidades.\n\n  \n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Com rob\u00f4 dan\u00e7ante, multid\u00e3o se prepara para lan\u00e7amento da candidatura de Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"18:08:45","id":173720,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/10/estou-diante-do-maior-desafio-da-minha-vida-diz-alysson-bestene-em-lancamento-de-pre-candidatura/","materia":"Cercado por dezenas de filiados que compareceram \u00e0 sede do PP em Rio Branco, o secret\u00e1rio de governo Alysson Bestene foi apresentado como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco e afirmou que est\u00e1 empolgado com o que ele considera o maior desafio da sua vida.\nAlysson afirmou que est\u00e1 preparado para disputar a Prefeitura de Rio Branco e que por enquanto n\u00e3o se deixar\u00e1 guiar por pesquisas. \n\u201cEstou animado, empolgado, a hist\u00f3ria do PP se confunde com minha hist\u00f3ria de vida. Uma honra e um grande desafio disputar a prefeitura por esse partido. N\u00e3o vou me desanimar com pesquisa, pois ainda estamos em um ano anterior \u00e0 elei\u00e7\u00e3o\u201d, diz.\nAl\u00e9m da milit\u00e2ncia, Alysson Bestene foi recebido por in\u00fameras lideran\u00e7as progressistas como a presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri, deputado Manoel Moraes, deputado Nicolau J\u00fanior, entre outros.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"\u2018Estou diante do maior desafio da minha vida\u2019, diz Alysson Bestene em lan\u00e7amento de pr\u00e9-candidatura\u00a0","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"19:42:11","id":173723,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica/mesmo-bocalom-tendo-melhor-desempenho-na-pesquisa-pp-convoca-militancia-para-oficializar-alysson-bestene-a-prefeito-em-2024/","materia":"\nCoincidentemente no mesmo dia em que o Progressista convocou evento para lan\u00e7ar o secret\u00e1rio Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato da sigla na disputa pela prefeitura de Rio Branco em 2024.\nMomentos anteriores, a TV Gazeta divulgou uma pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de votos e mostrou um cen\u00e1rio desfavor\u00e1vel ao secret\u00e1rio da SEGOV Alysson Bestene, que aparece com 2% de inten\u00e7\u00e3o do eleitorado, enquanto Bocalom que \u00e9 do mesmo partido, aparece com 27% e se aproxima do l\u00edder nas pesquisas Marcos Alexandre (MDB), que tem 31% na prefer\u00eancia dos entrevistados.\n Sem muita simpatia dos dirigentes do PP, o tucano Minoru Kimpara (PSDB) aparece com 13% e tenta se articular por fora, aguardando ser quem sabe convocado para ser o nome do pal\u00e1cio Rio Branco.\n O deputado federal Coronel Ulisses (UB) apareceu com 7%, Emerson Jarude (Novo) com 4% e a deputada federal Ant\u00f4nia L\u00facia (Republicanos) com 1%.\nBocalom segue apostando no desgaste do embrulho no PP e vai empurrar a confus\u00e3o at\u00e9 onde for poss\u00edvel e pelo visto tem obtido sucesso.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Mesmo Bocalom tendo melhor desempenho na pesquisa, PP convoca milit\u00e2ncia para oficializar Alysson Bestene a prefeito em 2024","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"19:11:42","id":173853,"link":"https://oseringal.com.br/2023/10/psdb-insiste-no-jogo-duplo-e-deixa-alysson-no-vacuo-veja/","materia":"\nhttps://oseringal.com.br/wp-content/uploads/2023/10/WhatsApp-Video-2023-10-02-at-18.27.28.mp4\nO deputado Luiz Gonzaga, presidente da Assembl\u00e9ia Legislativa e principal lideran\u00e7a tucana, disse que o PSDB tamb\u00e9m em candidato. A declara\u00e7\u00e3o foi dada na presen\u00e7a do secret\u00e1rio Alysson Bestene (PP), h\u00e1 pouco, no ato pol\u00edtico que reafirmou de pr\u00e9-candidato \u00e1 Prefeitura de Rio Branco pelo Progressista.\n\u201cParab\u00e9ns Alyson pela uni\u00e3o, estamos juntos a 9 meses. Mais a gente tem um CANDIDATO A PREFEITO TAMB\u00c9M MINORU KIMPARA. Quem sabe a gente no futuro constr\u00f3i algo\u201d, disse Gonzaga.\nBestene sorriu e seguiu caminho ao lado da vice-governadora, Mailza Gomes, com quem chegou sob aplausos na sede do partido.\nNo palco, Minoru fez o que orientou a presidente do PP, Socorro Neri.\n\u201cContinua a mesma coisa. N\u00f3s estamos juntos\u201d.\nO evento n\u00e3o foi t\u00e3o empolgante quanto se esperava.\nHavia bastante comissionados, diretores e secret\u00e1rios, a fim de garantir volume em ambiente fechado.\nA aus\u00eancia do governador, principal lideran\u00e7a progressista e quem, de fato, decide, deixou incertezas sobre o prop\u00f3sito do encontro.\nQuais cartas o governo tem na manga para levantar o nome de Alysson, hoje em sexto lugar segundo pesquisa divulgada hoje pela TV Record?\nHouve a inten\u00e7\u00e3o de impressionar Bocalom, em vias de ser expulso por infidelidade?\nH\u00e1 receio de o prefeito levar a melhor no contra-argumento de que o PP tamb\u00e9m foi infi\u00e9l com ele quando o governador apoiou a ent\u00e3o prefeita Socorro Neri (PSB)?\nO tempo dir\u00e1\u2026.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"PSDB insiste no jogo duplo e deixa Alysson no v\u00e1cuo; Veja","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"19:32:44","id":173858,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/02/abracado-pela-militancia-do-pp-alysson-chora-ao-lembrar-da-mae-e-se-diz-preparado-para-o-desafio/","materia":"Aclamado como pr\u00e9-candidato em setembro, o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, foi carregado nos bra\u00e7os e oficialmente apresentado em grande festa nesta segunda-feira, 2, na sede do PP pelos militantes, filiados, deputados, secret\u00e1rios e comissionados para a disputa das elei\u00e7\u00f5es municipais em outubro de 2024.\nEmocionado no palco do evento, Alysson lembrou da Dona Antonieta, sua m\u00e3e, falecida em 2021, e abra\u00e7ou seu pai, Seu Jo\u00e3o Bestene. \u201cN\u00e3o tem.como.nao lembrar dela, n\u00e9? Minha m\u00e3e me trouxe at\u00e9 aqui. Sou grato a tudo e \u00e9 imposs\u00edvel n\u00e3o se emocionar\u201d, disse.\nPai (Jo\u00e3o) e filho se abra\u00e7am emocionados ao lembrarem de dona Antonieta Bestene, m\u00e3e de Alysson \u2013 Foto: S\u00e9rgio Vale\nSem a presen\u00e7a do governador Gladson Cameli, a festa para recepcionar Bestene ocorreu com uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o que contou com um rob\u00f4 nas cores do partido e fogos de artif\u00edcio nas cores azul, s\u00edmbolo da sigla. \u201cO Alysson tem vida partid\u00e1ria e \u00e9 nosso candidato ano que vem, rumo a vit\u00f3ria\u201d, comentou o jovem Jo\u00e3o Moraes, simpatizante do PP.\nFoto: S\u00e9rgio Vale\nBastante contente com a festa, Alysson recebeu um forte abra\u00e7o da fam\u00edlia e de cada gestor do governo que compareceu em massa ao evento. Em suas palavras, Bestene se disse feliz e preparado para os desafios do pleito eleitoral que s\u00f3 come\u00e7a ano que vem. \u201cS\u00f3 tenho gratid\u00e3o a todos os militares do PP, agora \u00e9 hora de trabalhar para chegarmos forte nas elei\u00e7\u00f5es j\u00e1 que isso \u00e9 s\u00f3 uma pr\u00e9-candidatura. Quero agradecer ao meu parceiro de todas as horas, governador Gladson Cameli. Estou preparado para o desafio\u201d, declarou.\nQuestionado sobre se j\u00e1 existe um nome para ser o vice na sua candidatura, Bestene foi enf\u00e1tico em garantir que devem ocorrer tratativas com os partidos aliados. \u201cAinda vamos abrir os di\u00e1logos, \u00e9 cedo para a escolha do vice\u201d, opinou.\nFoto: S\u00e9rgio Vale\nA presidente da executiva municipal, deputada federal Socorro Neri, disse que o secret\u00e1rio Alysson Bestene \u00e9 um patrim\u00f4nio do Progressistas e alfinetou, indiretamente, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, ressaltando a decis\u00e3o da executiva.\u201dEstamos aqui para festejar e aclamar o Alysson. Ele agrega a todos n\u00f3s e com certeza estaremos juntos. \u00c9 com essa esperan\u00e7a que vamos contribuir para uma caminhada vistoriosa\u201d, comentou.\nRepresentando o governo, a vice-governadora Mailza Assis, enfatizou a lealdade de Bestene a gest\u00e3o. \u201cChegou a vez de mostrar nossa uni\u00e3o, for\u00e7a e lealdade ao governador Gladson Cameli. Nesse projeto temos pessoas comprometidas como o Alysson que h\u00e1 muitos anos trabalha pelo crescimento do Estado\u201d.\nFoto: S\u00e9rgio Vale\nO deputado estadual Nicolau Junior, fez um discurso defendendo a candidatura de Alysson a prefeitura, ressaltando sua capacidade t\u00e9cnica. \u201cO Alysson esteve cuidando das pessoas no pior momento da hist\u00f3ria. Ele \u00e9 o melhor nome para cuidar de Rio Branco. O que eu puder fazer, vamos fazer para ganhar as elei\u00e7\u00f5es\u201d, ressaltou.\nFoto: S\u00e9rgio Vale\nO presidente da Assembleia Legislativa, deputado estadual Luiz Gonzaga, enalteceu a escolha de Alysson como candidato, mas deixou claro que o ninho tucano tem pr\u00e9-candidato em 2024. \u201cO PSDB tem um pr\u00e9-candidato que \u00e9 o professor Minoru Kinpara. O mais importante \u00e9 a cidade de Rio Branco e temos que ter bons candidatos, desejamos sucesso pra voc\u00ea e a fam\u00edlia Progressistas\u201d, destacou.\nMarcaram presen\u00e7a na solenidade, a vice-governadora Mailza Assis, o presidente da Assembleia Legislativa, deputado estadual Luiz Gonzaga, o deputado estadual e primeiro-secret\u00e1rio, deputado Nicolau J\u00fanior, o presidente da FEM, Minoru Kimpara, o presidente da Saneacre, Jos\u00e9 Bestene, a presidente do Iteracre, Gabriela C\u00e2mara, o secret\u00e1rio de educa\u00e7\u00e3o, Aberson Carvalho, o Chefe da Casa Civil, Jonathan Donadoni, o secret\u00e1rio-adjunto de governo, Luiz Calixto, p deputado estadual e l\u00edder do governo, Manoel Moraes e demais autoridades.\nFoto: S\u00e9rgio Vale\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Abra\u00e7ado pela milit\u00e2ncia do PP, Alysson chora ao lembrar da m\u00e3e e se diz preparado para o desafio","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"20:06:38","id":173865,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/sou-uma-soldada-diz-socorro-neri-durante-lancamento-da-candidatura-de-alysson/","materia":"A deputada federal e presidente da executiva municipal do Progressistas, Socorro Neri, na festa de pr\u00e9-candidatura \u00e0 Prefeitura de Rio Branco de Alysson Bestene, falou que este \u00e9 um momento de caminhar levando uma mensagem e o nome do mensageiro para a popula\u00e7\u00e3o rio-branquense.\nFoto Juan Diaz, ContilNet\n\u201cN\u00f3s vamos caminhar lado a lado, levando a mensagem bonita, vamos caminhar levando o nome do mensageiro, do nosso querido Alysson, que representa esse PP como ningu\u00e9m. Alysson que representa os valores, a lealdade, que nos orgulha e que agora, muito honrados, em cada rua, cada ramal desta Rio Branco. O Progressistas \u00e9 um partido democr\u00e1tico e que de forma democr\u00e1tica escolheu seu pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco, aquele que de fato lhe representa\u201d, disse.\nSocorro lembrou ainda que a uni\u00e3o, convic\u00e7\u00e3o e esperan\u00e7a fazem parte da constru\u00e7\u00e3o de uma caminhada vitoriosa.\u00a0\nFoto Juan Diaz, ContilNet\n\u201cN\u00f3s vamos buscar a partir de agora todos os outros partidos que v\u00eam caminhando conosco. N\u00f3s vamos juntos, com todos os partidos que marchar\u00e3o unidos conosco, escolher o melhor companheiro ou companheira de chapa de Alysson\u201d, ressaltou ao falar sobre as discuss\u00f5es sobre vice-prefeito.\nA deputada falou ainda que os meses que restam de 2023 fazem parte do momento da pr\u00e9-campanha, assim como o primeiro semestre de 2024. \nFoto Juan Diaz, ContilNet\n\u201cEsse finalzinho de 2023 \u00e9 o momento da pr\u00e9-campanha e ficaremos assim at\u00e9 julho de 2024, quando inicia o calend\u00e1rio eleitoral que n\u00f3s vamos fazer a conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, assim como todos os outros partidos. At\u00e9 l\u00e1, n\u00f3s estaremos em pr\u00e9-campanha, mas n\u00e3o uma pr\u00e9-campanha marcada por d\u00favidas, e sim firme, corajosa e decidida, com o nome certo que de fato nos lidera. Aqui, Alysson, quero dizer que sou uma soldada em primeiro lugar no que for melhor para Rio Branco. Essa \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o que me move\u201d, completou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"\u201cSou uma soldada\u201d, diz Socorro Neri durante lan\u00e7amento da candidatura de Alysson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"19:44:23","id":173868,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/alysson-se-emociona-ao-falar-da-mae-e-publico-grita-em-lancamento-de-candidatura-prefeito/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo e pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura nas elei\u00e7\u00f5es de 2024, Alysson Bestene, se emocionou ao falar da m\u00e3e e relembrar a inf\u00e2ncia nesta segunda-feira, 02, no mesmo bairro onde est\u00e1 localizada a sede do Progressistas.\nFoto Juan Diaz, ContilNet\n\u201cA minha hist\u00f3ria se confunde com a hist\u00f3ria do Progressistas. Eu cresci nesse bairro. Hoje meu pai est\u00e1 aqui, infelizmente minha m\u00e3e n\u00e3o est\u00e1, mas tenho certeza que est\u00e1 olhando por mim\u201d, disse, emocionado.\nAlysson disse ainda que quando chegou na sede do Progressistas, encontrou uma das vizinhas da sua inf\u00e2ncia e se emocionou, pois lembrou da m\u00e3e. Bestene foi aclamado candidato do partido ap\u00f3s uma vota\u00e7\u00e3o de 17 a 0 contra o prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) pela Executiva Municipal da sigla no \u00faltimo dia 23 de setembro.\nFoto Juan Diaz, ContilNet\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson se emociona ao falar da m\u00e3e e p\u00fablico grita em lan\u00e7amento de candidatura: \u201cPrefeito\u201d","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"21:55:56","id":173897,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/10/em-evento-de-lancamento-da-pre-candidatura-de-alysson-psdb-flerta-com-pp/","materia":"Presente ao lan\u00e7amento da pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene rumo \u00e0 Prefeitura de Rio Branco, duas das maiores lideran\u00e7as do PSDB, deputado Luiz Gonzaga e Minoru Kimpara, afirmaram que os tucanos t\u00eam candidatura pr\u00f3pria, mas teceram in\u00fameros elogios a Alysson e frisaram que caminhar\u00e3o juntos.\u00a0\nLuiz Gonzaga afirmou que na hora certa todos sentar\u00e3o e decidir\u00e3o o que \u00e9 melhor para Rio Branco. O discurso das lideran\u00e7as tucanas aconteceu no in\u00edcio da noite de segunda-feira (2) na sede do PP, na Capital. \n\u201cTamb\u00e9m temos um candidato e na hora certa todos sentaremos e decidiremos o melhor para Rio Branco. Aqui tem gente de v\u00e1rios partidos e isso significa que somos unidos\u201d, frisou.\nMinoru Kimpara elogiou Alysson e falou da sua pr\u00e9-candidatura. \n\u201cJ\u00e1 passou por muitas dificuldades e eu aprendi a ter respeito e admira\u00e7\u00e3o por voc\u00ea, Alysson. N\u00f3s estamos juntos\u201d, frisou. J\u00e1\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Em evento de lan\u00e7amento da pr\u00e9-candidatura de Alysson, PSDB flerta com PP","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-02","hora":"21:25:02","id":173915,"link":"https://www.juruaemtempo.com.br/2023/10/pp-oficializa-pre-candidatura-de-alysson-bestene/","materia":"\u00a0\nFotos: S\u00e9rgio Vale\n\nO Secret\u00e1rio de Governo e agora pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura da capital, Alysson Bestene foi recebido com uma grande festa preparada pela milit\u00e2ncia do Partido Progressista.\nO evento marcou o lan\u00e7amento oficial do nome de Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato da sigla na disputa ao Executivo municipal no pr\u00f3ximo ano.\nEmocionado com a receptividade, Bestene comentou rapidamente sobre a pesquise publicada neste segunda-feira em que ele aparece com 2% das inten\u00e7\u00f5es de votos.\n\n\u201c\u00c9 muito cedo para comentar qualquer coisa, \u00e9 muito prematuro. Estamos h\u00e1 mais de um ano das elei\u00e7\u00f5es municipais e ainda temos muito para mostrar\u201d, disse o pr\u00e9-candidato, enfatizando ainda a emo\u00e7\u00e3o pela recep\u00e7\u00e3o da milit\u00e2ncia.\n\u201cNossa milit\u00e2ncia \u00e9 muito aguerrida, mas essa recep\u00e7\u00e3o emociona e nos d\u00e1 for\u00e7a para seguirmos firmes e mostrar que estamos no caminho certo. Temos muito a fazer pela nossa cidade\u201d, destacou.\nFotos: S\u00e9rgio Vale\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://www.juruaemtempo.com.br","titulo":"PP oficializa pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-03","hora":"06:00:22","id":173949,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/03/subestimar-a-candidatura-do-alysson-e-um-erro/","materia":"Dizia o falecido ex-senador Alu\u00edzio Bezerra, tamb\u00e9m conhecido carinhosamente como Carcar\u00e1 sanguinolento, hist\u00f3rico do MDB, que um dos maiores erros cometidos na pol\u00edtica \u00e9 subestimar um advers\u00e1rio que se avalia como aparentemente fraco em uma elei\u00e7\u00e3o. O agravante \u00e9 que Alysson Bestene n\u00e3o \u00e9 fraco.\nOntem, no encontro do PROGRESSISTAS deu uma demonstra\u00e7\u00e3o de for\u00e7a de que sua futura candidatura n\u00e3o \u00e9 do faz de conta. Desdenhar \u00e9 um grande erro que alguns est\u00e3o cometendo. Outra falha \u00e9 achar que a m\u00e1quina do governo n\u00e3o transfere votos. Quanto a isso, perguntem aos dirigentes da extinta Frente Popular do Acre como passaram 20 anos no poder. E, 20 anos, n\u00e3o s\u00e3o 20 dias.\nPara completar a salada com bai\u00e3o de dois, quase todos os deputados federais e senadores t\u00eam cargos no governo e n\u00e3o v\u00e3o querer largar as tetas para entrar em aventuras. Com exce\u00e7\u00e3o dos senadores M\u00e1rcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil) e S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD). Os demais t\u00eam muito a perder n\u00e3o apoiando Alysson Bestene. \u00c9 uma decis\u00e3o que caber\u00e1 a eles refletirem porque projeta a disputa para o futuro, o futuro \u00e9 2026.\n\u201cFrancamente, querida, eu n\u00e3o dou a m\u00ednima\u201d. (E o Vento Levou \u2013 filme 1939)\n. A vice-governadora Mailza Assis e a deputada federal Socorro Neri foram das mais empolgadas na festa de apoio a Alysson Bestene na sede do PP ontem.\n. O l\u00edder do governo, deputado Manoel Moraes, tamb\u00e9m fazia parte do coro dos que mais gritavam o nome de Alysson Bestene.\n. O que se viu no PROGRESSISTA serve de alerta para o prefeito Bocalom ponderar e procurar outro ninho partid\u00e1rio.\n. Convite impl\u00edcito para ir para o PL do capit\u00e3o Bolsonaro j\u00e1 tem.\n. A bancada federal precisa se preocupar com as quest\u00f5es econ\u00f4micas do Acre, por exemplo, a pecu\u00e1ria;\n. Os discursos n\u00e3o saem do remanso das pautas de costume como aborto, casamento homoafetivo, comunismo, direitos humanos para bandidos etc.\n. O povo est\u00e1 desempregado; precisando mudar sua base econ\u00f4mica.\n. O Lula j\u00e1 disse que \u00e9 contra o aborto, banheiros unissex, interfer\u00eancia do Estado na educa\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias\u2026 e ainda tem peitado os EUA e a Uni\u00e3o Europeia com a quest\u00e3o clim\u00e1tica.\n. As pol\u00edcias no governo Lula tamb\u00e9m est\u00e3o mais letais do que no de Bolsonaro; ou s\u00f3 \u00e9 o Macuna\u00edma que v\u00ea isso?\n. Depois da elei\u00e7\u00e3o para conselheiros tutelares no Seringal Carmem estavam pagando os votos com colch\u00f5es e ajudas arrecadas na alaga\u00e7\u00e3o.\n. \u00c9 uma pequena demonstra\u00e7\u00e3o de como vai ser a campanha eleitoral do ano que vem.\n. Um lama\u00e7al s\u00f3!\n. \u00c9 necess\u00e1rio rediscutir o papel e a import\u00e2ncia dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das prefeituras.\n. A r\u00e9dea est\u00e1 muito solta!\n. O TCE, como diz a conselheira Naluh Gouveia, s\u00f3 faz descobrir as estrepolias dos gestores depois de muito tempo.\n. Como fala o Macuna\u00edma:\n. Depois do arrebatamento da igreja!\n. Vale ressaltar tamb\u00e9m, muitas vezes, a puni\u00e7\u00e3o de gestores que n\u00e3o cometeram dolo algum.\n. A terra prometida \u00e9 o hall da Aleac.\n. Bom dia!\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Subestimar a candidatura do Alysson Bestene \u00e9 um erro","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-03","hora":"09:07:49","id":173979,"link":"https://correio68.com/2023/10/03/estou-diante-do-maior-desafio-da-minha-vida-diz-alysson-bestene-apos-lancamento-de-pre-candidatura/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, foi lan\u00e7ado oficialmente como pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es 2024. A cerim\u00f4nia ocorreu nesta segunda-feira (1\u00ba) na sede do Partido Progressistas (PP).\n\u201cEstou animado, empolgado, a hist\u00f3ria do PP se confunde com minha hist\u00f3ria de vida. Uma honra e um grande desafio disputar a prefeitura por esse partido\u201d, disse.\nDezenas de filiados compareceram \u00e0 sede do partido, que contou tamb\u00e9m com a presen\u00e7a de lideran\u00e7as pol\u00edticas, como a deputada federal Socorro Neri, presidente da executiva municipal da sigla, e os deputados Manoel Moraes e Nicolau J\u00fanior.\nA apresenta\u00e7\u00e3o de Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato entra em conflitos com os interesses do prefeito Ti\u00e3o Bocalom, que \u00e9 filiado ao Progressistas e pretende disputar a reelei\u00e7\u00e3o. Ainda n\u00e3o se sabe quais ser\u00e3o os rumos do prefeito, quando questionado sobre a escolha de Bestene, ele afirma que apenas as conven\u00e7\u00f5es decidem quem ser\u00e1, de fato, o candidato.\nNa cerim\u00f4nia, Alysson Bestene tamb\u00e9m comentou a pesquisa BigData, uma das primeiras pr\u00e9vias da elei\u00e7\u00e3o do ano que vem, onde aparece com 2% das inten\u00e7\u00f5es de votos:\n\u201cN\u00e3o vou me desanimar com pesquisa, pois ainda estamos em um ano anterior \u00e0 elei\u00e7\u00e3o\u201d, diz.\u00a0\nNa pesquisa estimulada divulgada nesta segunda-feira (1\u00ba) pela TV Gazeta, o ex-prefeito Marcus Alexandre (MDB) lidera as inten\u00e7\u00f5es com 32%; seguido por Ti\u00e3o Bocalom, com 27%; em terceiro, o ex-reitor da Ufac, Minoru Kinpara (PSDB) vem com 13%. Abaixo dos 10% est\u00e3o: Coronel Ulysses, do Uni\u00e3o Brasil (7%); Emerson Jarude, do Novo (4%); Alysson Bestene com 2%; e Ant\u00f4nia L\u00facia, do Republicanos, com 1%.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://correio68.com","titulo":"&#8220;Estou diante do maior desafio da minha vida&#8221;, diz Alysson Bestene ap\u00f3s lan\u00e7amento de pr\u00e9-candidatura","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-03","hora":"08:49:22","id":173981,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/10/noticias/politica/alysson-bestene-e-oficializado-pre-candidato-a-prefeitura-de-rio-branco-pelo-pp/","materia":"Na tarde de segunda-feira, 2, o Secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, foi oficializado como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024 durante evento na sede do Progressistas na capital. A milit\u00e2ncia recebeu Alysson com uma calorosa festa, marcada por fogos de artif\u00edcio e fuma\u00e7a azul. O entusiasmo foi evidente, carregando o pr\u00e9-candidato nos ombros ao som de gritos e m\u00fasica.\nEm suas palavras, Alysson expressou honra em fazer parte do partido e destacou a hist\u00f3ria do Progressistas no Estado. Agradeceu \u00e0 milit\u00e2ncia e, em particular, ao governador Gladson Cameli, descrevendo-o como amigo e parceiro na busca por projetos ben\u00e9ficos para o Acre.\nAo abordar suas inten\u00e7\u00f5es para administrar a Capital, Alysson enfatizou seu compromisso com trabalho \u00e1rduo e determina\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s necessidades daqueles que mais precisam. Sobre a escolha do vice e composi\u00e7\u00e3o da chapa, o pr\u00e9-candidato indicou que essas decis\u00f5es ser\u00e3o tomadas ao longo do ano, em um processo de constru\u00e7\u00e3o.\nA deputada Socorro Neri, presidente da executiva municipal do Progressistas, recebeu elogios de Alysson, que a destacou como um orgulho para o partido, reconhecendo seu trabalho na busca de recursos para o desenvolvimento do estado.\nBestene encerrou ressaltando a import\u00e2ncia desse momento para ouvir as pessoas e reiterou o compromisso de caminhar junto com a uni\u00e3o e a for\u00e7a do partido, descrevendo-o como uma fam\u00edlia dedicada a ajudar os rio-branquenses. Em 23 de setembro, Alysson foi escolhido por unanimidade, com 17 votos, pela Executiva Municipal do Progressistas, consolidando sua posi\u00e7\u00e3o como pr\u00e9-candidato.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Alysson Bestene \u00e9 oficializado pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura de Rio Branco pelo PP","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-03","hora":"05:58:09","id":174007,"link":"https://acrenews.com.br/kinpara-pre-candidato-a-prefeito-da-capital-vai-a-evento-de-alysson-bestene-seu-adversario-e-cena-chama-atencao/","materia":"\nPor Wangl\u00e9zio Braga\n\u2018Lan\u00e7ado\u2019 como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco o atual presidente da Funda\u00e7\u00e3o Elias Mansour, Minoru Kinpara (PSDB), protagonizou uma cena intrigante na noite desta segunda-feira (02). Ele compareceu, sem nenhuma revelia, no ato do Partido Progressista (PP) que lan\u00e7ou o Secret\u00e1rio Estadual de Governo, Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato a prefeito da capital.\nA presen\u00e7a de Kinpara n\u00e3o passou despercebida por muitos integrantes do PP e de outras autoridades pol\u00edticas. Alguns questionaram o motivo do \u2018pouso\u2019 do tucano na festa dos progressistas tendo em vista que j\u00e1 foi massificado de que ele seria o candidato a prefeito pelo PSDB.\nKinpara aparece em muitas fotografias visivelmente incomodado, no entanto, apreciou o ato do PP na presen\u00e7a de outros membros do PSDB, como o presidente da Mesa Diretora da Assembleia Legislativa do Acre (ALEAC), deputado Luiz Gonzaga. Muito mais que aparecer em fotos, Minoru tamb\u00e9m esteve no palco principal onde Alysson discursou para uma multid\u00e3o.\nNo in\u00edcio do m\u00eas de agosto, durante entrevista para esse portal, Minoru Kinpara afirmou que n\u00e3o pensa na possibilidade de ser vice de Alysson Bestene. \u201cA gente tem que jogar onde sabemos qual posi\u00e7\u00e3o seremos \u00fatil (\u2026) Ainda h\u00e1 muita \u00e1gua pra rolar. As coisas v\u00e3o se definindo aos poucos\u201d, afirmou \u00e0 \u00e9poca.\nMINORU EM 3\u00b0\nNesta segunda-feira a TV Gazeta (Rede Record) divulgou uma pesquisa de inten\u00e7\u00f5es de votos visando as elei\u00e7\u00f5es de 2024. Os dados foram coletados pela Realtime Big Data que ouviu 1 mil pessoas entre os dias 27 e 28 de setembro, na capital. O n\u00edvel de confian\u00e7a de pesquisa \u00e9 de 95% e a margem de erro \u00e9 de 3 pontos percentuais para mais ou para menos\nEntre os nomes consultados na pesquisa estimulada, Minoru Kinpara aparece na 3\u00aa posi\u00e7\u00e3o com 13%, perdendo posto para Marcus Alexandre (MDB) com 31% dos votos e Ti\u00e3o Bocalom (PP), o atual prefeito, com 27% das inten\u00e7\u00f5es. Alysson aparece na 6\u00aa posi\u00e7\u00e3o, com apenas 2% dos votos na frente apenas de Ant\u00f4nia L\u00facia (Republicanos) com 1%\u00a0das\u00a0inten\u00e7\u00f5es.\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Kinpara, pr\u00e9-candidato a Prefeito da capital vai a evento de Alysson Bestene, seu \u2018advers\u00e1rio\u2019, e cena chama aten\u00e7\u00e3o","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-03","hora":"09:43:51","id":174076,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/bocalom-diz-que-enxergou-festa-do-progressistas-para-alysson-como-a-coisa-mais-natural-do-mundo/","materia":"O Progressistas realizou na \u00faltima segunda-feira (3) uma festa na sede do partido para oficializar a pr\u00e9-candidatura do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem.\nSAIBA MAIS:\u00a0Com rob\u00f4 dan\u00e7ante, multid\u00e3o se prepara para lan\u00e7amento da candidatura de Alysson Bestene\nO prefeito Ti\u00e3o Bocalom/Ascom\nTamb\u00e9m filiado ao partido e com a vontade de disputar a reelei\u00e7\u00e3o pelo Progressistas, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, disse ao ContilNet nesta ter\u00e7a-feira (3), que viu a festa para Alysson como a \u201ccoisa a mais natural do mundo\u201d.\n\u201cSem problemas. A coisa mais natural do mundo. \u00c9 uma disputa interna dentro do partido\u201d, destacou o prefeito.\nSem dar mais detalhes sobre como deve ficar a sua situa\u00e7\u00e3o no Progressistas, Bocalom declarou que a escolha de Alysson foi feita sob discuss\u00e3o interna dentro do partido.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Bocalom diz que v\u00ea festa do Progressistas para Alysson como &#8216;a coisa mais natural do mundo&#8217;","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-03","hora":"09:44:20","id":174138,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-e-carregado-nos-bracos-pela-militancia-do-pp-em-festa-gigante-que-lancou-sua-pre-candidatura/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Governo do Estado do Acre, Alysson Bestene, foi recebido com entusiasmo e celebra\u00e7\u00f5es na noite desta segunda-feira (02) na sede do Partido Progressistas em Rio Branco. A milit\u00e2ncia do partido, em uma demonstra\u00e7\u00e3o de apoio caloroso, saudou Alysson com fogos de artif\u00edcio e fuma\u00e7a azul, enquanto o erguia nos ombros entre gritos de alegria prefeito.\nO motivo para tamanha festa era a oficializa\u00e7\u00e3o de Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024. Em meio \u00e0 multid\u00e3o empolgada, Alysson expressou sua gratid\u00e3o e honra em fazer parte do Partido Progressistas, destacando a longa hist\u00f3ria da agremia\u00e7\u00e3o no Estado do Acre.\n\u201c\u00c9 uma honra fazer parte deste partido, um partido que tem uma hist\u00f3ria rica em nosso Estado. Estamos aqui neste momento recebendo o caloroso acolhimento dos militantes, de todos os membros do Partido Progressistas, especialmente do governador Gladson Cameli, meu amigo, irm\u00e3o e parceiro constante na busca por projetos ben\u00e9ficos para o estado do Acre, cuidando das pessoas. Nossa hist\u00f3ria demonstra nosso compromisso em acolher cada vez mais nossos cidad\u00e3os em nossa cidade e estado, e tenho trabalhado incansavelmente com nossa equipe de governo para atender \u00e0s necessidades da sociedade\u201d, declarou Alysson.\nQuando questionado sobre a escolha de um vice para sua chapa, Alysson respondeu que as conversas com partidos aliados e a constru\u00e7\u00e3o de uma ampla alian\u00e7a est\u00e3o em andamento, mas que essas decis\u00f5es ser\u00e3o tomadas em um momento posterior, enfatizando a import\u00e2ncia de ouvir as preocupa\u00e7\u00f5es e necessidades da popula\u00e7\u00e3o neste est\u00e1gio inicial da pr\u00e9-candidatura.\nO pr\u00e9-candidato tamb\u00e9m elogiou a deputada Socorro Neri, presidente da executiva municipal do Partido Progressistas, destacando seu excelente trabalho na busca de recursos para o desenvolvimento do estado.\nAlysson Bestene concluiu sua fala enfatizando a unidade do partido e sua determina\u00e7\u00e3o em ajudar as pessoas de Rio Branco.\nEste evento tamb\u00e9m foi marcado por um momento emocional quando Alysson compartilhou suas mem\u00f3rias de inf\u00e2ncia no bairro onde est\u00e1 localizada a sede do Partido Progressistas. Ele mencionou a import\u00e2ncia desse bairro em sua vida e homenageou sua m\u00e3e, que n\u00e3o p\u00f4de estar presente, mas que ele acredita estar olhando por ele.\nA decis\u00e3o da Executiva Municipal do Partido Progressistas de apoiar a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene foi anunciada ap\u00f3s uma reuni\u00e3o realizada no \u00faltimo s\u00e1bado, 23 de setembro, e contou com uma vota\u00e7\u00e3o un\u00e2nime de 17 a 0 em favor de Bestene. Isso coloca um fim \u00e0s especula\u00e7\u00f5es sobre a inten\u00e7\u00e3o do atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom, de buscar a reelei\u00e7\u00e3o pela\u00a0mesma\u00a0sigla.\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene \u00e9 carregado nos bra\u00e7os pela milit\u00e2ncia do PP em festa gigante que lan\u00e7ou sua pr\u00e9-candidatura","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-03","hora":"13:13:04","id":174197,"link":"https://jornalopiniao.net/alysson-bestene-e-anunciado-como-pre-candidato-do-pp-a-prefeitura-de-rio-branco/","materia":"O Secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, foi oficializado como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024 durante um evento realizado na sede do Progressistas na capital, na tarde de segunda-feira, 2. A milit\u00e2ncia do partido recebeu Alysson com uma festa calorosa, marcada por fogos de artif\u00edcio e fuma\u00e7a azul, demonstrando grande entusiasmo com sua candidatura. O pr\u00e9-candidato expressou sua honra em fazer parte do partido e destacou a hist\u00f3ria do Progressistas no Estado. Ele agradeceu \u00e0 milit\u00e2ncia e ao governador Gladson Cameli, descrevendo-o como um amigo e parceiro na busca por projetos que beneficiem o Acre. Alysson enfatizou seu compromisso com trabalho \u00e1rduo e determina\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o da Capital. Sobre a escolha do vice e a composi\u00e7\u00e3o da chapa, ele indicou que essas decis\u00f5es ser\u00e3o tomadas ao longo do ano, em um processo de constru\u00e7\u00e3o. A deputada Socorro Neri, presidente da executiva municipal do Progressistas, recebeu elogios de Alysson, que reconheceu seu trabalho na busca de recursos para o desenvolvimento do estado. Bestene encerrou reiterando seu compromisso de caminhar junto com a uni\u00e3o e a for\u00e7a do partido, descrevendo-o como uma fam\u00edlia dedicada a ajudar os rio-branquenses. Alysson foi escolhido por unanimidade, com 17 votos, pela Executiva Municipal do Progressistas em 23 de setembro, consolidando sua posi\u00e7\u00e3o como pr\u00e9-candidato.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://jornalopiniao.net","titulo":"Alysson Bestene \u00e9 anunciado como pr\u00e9-candidato do PP \u00e0 prefeitura de Rio Branco","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-03","hora":"14:53:57","id":174230,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/na-ponta-da-lingua-membros-do-governo-que-nao-apoiarem-candidatura-de-alysson-deverao-deixar-o-cargo/","materia":"A festa na sede do Progressistas, realizada nesta segunda-feira, deixou um recado claro: a estrutura do governo do Estado estar\u00e1 em peso dedicada \u00e0 candidatura do secret\u00e1rio Alysson Bestene para a Prefeitura de Rio Branco. Ou seja, quem n\u00e3o estiver satisfeito com a decis\u00e3o, o que correu nos corredores na sede do partido foi: dever\u00e1 entregar o cargo que tem e apoiar o candidato que bem entender.\nAlysson sendo recebido na festa na sede do partido. Foto: Yago Ayache\nPesquisa clara\u00a0\nA pesquisa realizada pela RealTime Big Data revelou o que todos j\u00e1 sabiam: Bocalom n\u00e3o \u00e9 cachorro morto e ir\u00e1 dar trabalho nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem. O prefeito tem a estrutura do Executivo Municipal nas m\u00e3os e segue sendo um dos favoritos para o ano que vem.\nCedo\u00a0\nAinda \u00e9 muito cedo para definir qualquer coisa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s elei\u00e7\u00f5es do ano que vem baseada na pesquisa divulgada nesta segunda-feira. Por exemplo, Alysson Bestene aparece com apenas 2% das inten\u00e7\u00f5es de voto. Por\u00e9m, com a oficializa\u00e7\u00e3o do nome dele como pr\u00e9-candidato, nas pr\u00f3ximas pesquisas o Alysson dever\u00e1 subir alguns pontos e at\u00e9 o final do ano entrar na disputa para valer.\u00a0\nUm tucano intruso\u00a0\nAlysson deve ficar atento sobre quem anda cercando seu terreno. Na festa que oficializou o seu nome como pr\u00e9-candidato, estava presente o presidente da Funda\u00e7\u00e3o Elias Mansour (FEM), Minoru Kinpara, que tamb\u00e9m corre como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco, pelo PSDB. Existe um tucano intruso dentro do Progressistas.\u00a0\nN\u00e3o d\u00e1 para passar pano\u00a0\nMesmo sendo um dos presidentes que mais inauguraram obras e revitaliza\u00e7\u00f5es de espa\u00e7os p\u00fablicos de Cultura, Kinpara precisa entender que a FEM n\u00e3o pode ser utilizada como palco evang\u00e9lico.\u00a0\nFica querida, vai ter bolo\u00a0\nFalando em Cultura, a C\u00e2mara dos Vereadores foi palco de um improp\u00e9rio nesta ter\u00e7a-feira. O l\u00edder do prefeito, Jo\u00e3o Marcos Luz, e o vocalista da banda Los Porongas, Diogo Soares, bateram boca e quase sa\u00edram no tapa por conta de um protesto a respeito de uma contrata\u00e7\u00e3o, sem licita\u00e7\u00e3o, da prefeitura com uma empresa de Sena Madureira. O cantor precisou ser retirado por seguran\u00e7as. No final? Os parlamentares se reuniram todos fora da C\u00e2mara para comer bolo em comemora\u00e7\u00e3o ao Dia do Vereador.\u00a0\nDe volta \u00e0 Casa\u00a0\nAp\u00f3s dias afastados para cumprir agendas internacionais, o presidente da Assembleia Legislativa do Acre, deputado Luiz Gonzaga, voltou a presidir a sess\u00e3o da Casa, nesta ter\u00e7a-feira (3).\u00a0\nAus\u00eancias\u00a0\nMais uma vez a hist\u00f3ria se repetiu: nenhum vereador de Rio Branco do PP compareceu \u00e0 festa de lan\u00e7amento da pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene. Nem mesmo o primo, Samir Bestene. Al\u00e9m do Progressistas, a fam\u00edlia Bestene tamb\u00e9m est\u00e1 rachada.\nVem a\u00ed\u00a0\nO governo do Estado enviou para a Assembleia Legislativa o Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual 2024, com previs\u00e3o de R$ 10.788.871.605,98 para o pr\u00f3ximo ano. O l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o, deputado Edvaldo Magalh\u00e3es, j\u00e1 deixou claro na sess\u00e3o desta ter\u00e7a-feira que os debates sobre o PL ser\u00e3o acalorados. O l\u00edder do governo, deputado Manoel Moraes, vai precisar se articular bem para travar um embate que promete.\u00a0\nFilho da fronteira\u00a0\nO deputado Tadeu Hassem cumpre um papel importante como defensor de Basil\u00e9ia e da tr\u00edplice fronteira. E est\u00e1 certo. A parte mais forte da sua base vem de l\u00e1. Al\u00e9m disso, ele e a irm\u00e3, atual prefeita do munic\u00edpio, Fernanda Hassem, pretendem eleger Suly Guimar\u00e3es como sucessora ao cargo. Na sess\u00e3o desta ter\u00e7a-feira, o deputado voltou a cobrar mais a\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao combate de crimes de fronteira.\u00a0\nFoto: Ascom\nAprovada e amada\u00a0\nFalando em Fernanda Hassem, a prefeita mostra o porqu\u00ea de ter uma aprova\u00e7\u00e3o recorde em Brasil\u00e9ia. Ela anunciou o pagamento retroativo do piso de enfermagem para todos os profissionais do munic\u00edpio. A prefeita conseguiu achar uma solu\u00e7\u00e3o para um problema que vem sendo enfrentado por todos os prefeitos.\nNome da COF\u00a0\nTadeu tem tudo para se destacar ainda mais nas pr\u00f3ximas semanas. \u00c9 que com a chegada das mat\u00e9rias da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual (LOA) e do Plano Plurianual (PPA) \u00e0 Aleac, ele, como presidente da Comiss\u00e3o de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as, ter\u00e1 todos os olhares sob ele. Tadeu informou que ser\u00e3o realizadas reuni\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o e discuss\u00f5es sobre o or\u00e7amento, al\u00e9m de uma audi\u00eancia p\u00fablica para debater o assunto com as diferentes categorias e poderes, \u201cbuscando aprovar a lei de forma transparente e eficaz\u201d.\nQue culpa tenho eu?\u00a0\nO deputado Afonso Fernandes, do PL, que tem liga\u00e7\u00e3o com a empresa Red Pontes, aquela que vem atrasando sal\u00e1rios de servidores terceirizados da Sa\u00fade, culpou alguns ve\u00edculos de imprensa de \u2018atacar\u2019 a sua honra. O parlamentar deveria regularizar a situa\u00e7\u00e3o da empresa e deixar de querer culpabilizar algu\u00e9m sobre um problema criado pela falta de gest\u00e3o. \u00c9 simples!\nDeputado Afonso Fernandes. Foto: Juan Diaz/ContilNet\nSerafim\nO prefeito Mazinho Serafim foi internado nesta segunda-feira (2) ap\u00f3s sentir fortes dores nos rins. De acordo com assessores, o prefeito est\u00e1 fazendo uma bateria de exames e dever\u00e1 ter alta nos pr\u00f3ximos dias.\nOff\n\nA disputa pela prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo ano promete ser uma das mais acirradas da hist\u00f3ria.\u00a0\nBocalom, o famoso carne de canc\u00e3o, vem subindo nas pesquisas de forma acelerada.\nMarcos Alexandre largou na frente e vem reunindo lideran\u00e7as de v\u00e1rios partidos para a grande batalha que vai enfrentar em 2024.\nO secret\u00e1rio Alysson Bestene vem seguindo a cartilha do saudoso governador Edmundo Pinto, aquela do \u201cdevagar se vai ao longe\u201d.\nEdmundo come\u00e7ou uma campanha com apenas 3% nas pesquisas de opini\u00e3o p\u00fablica e foi governador do Acre.\nComo dizia Maquiavel, n\u00e3o \u00e9 bom subestimar ningu\u00e9m, nem uma formiga.\nQue coisa feia esse quiproc\u00f3 ocorrido na manh\u00e3 desta segunda-feira na C\u00e2mara de Vereadores de Rio Branco.\nNada se resolve na porrada, na ignor\u00e2ncia, na arrog\u00e2ncia e, muitos menos, com viol\u00eancia.\nUm conselheiro tutelar eleito no \u00faltimo domingo, e que recebeu grande apoio de um vereador, cresceu a crista e j\u00e1 vem se articulando para disputar uma cadeira na C\u00e2mara Municipal.\nE olha que o vereador gastou uma nota na campanha de seu pupilo. \u00c9 a criatura se voltando contra seu criador.\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Na Ponta da L\u00edngua: membros do governo que n\u00e3o apoiarem candidatura de Alysson dever\u00e3o deixar o cargo","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-04","hora":"07:39:34","id":174560,"link":"https://oseringal.com.br/2023/10/pp-tambem-sonha-com-jenilson-leite-vice-de-alysson-bestene/","materia":"Os bastidores da elei\u00e7\u00e3o pela prefeitura de Rio Branco em 2024 fervem e a cada movimento os cen\u00e1rios e especula\u00e7\u00f5es mudam a previs\u00e3o de poss\u00edveis chapas que entrar\u00e3o na disputa.\nDepois de rifar Bocalom e reafirmar a pr\u00e9 candidatura de Alysson Bestene, o PP sonda poss\u00edveis vices para formar dupla na chapa. Com pouca simpatia ao Tucano Minoru Kimpara, PSDB, os progressistas namoram o ex-deputado estadual Dr. Jenilson Leite, que ainda \u00e9 do PSB. Jenilson foi candidato ao senado em 2022 e obteve mais de 30 mil votos em Rio Branco, mas busca uma maneira de se posicionar no cen\u00e1rio do ano que vem,l. S\u00f3 n\u00e3o se sabe se aceitaria ser vice de Alysson Bestene.\nUma fonte do Pal\u00e1cio Rio Branco diz que Jenilson \u00e9 um dos nomes preferidos do grupo de Alysson, mas que nenhuma conversa oficial entre ambos foi feita at\u00e9 o momento.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"PP tamb\u00e9m sonha com Jenilson Leite vice de Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Justica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-04","hora":"15:49:57","id":174789,"link":"https://acrenews.com.br/apos-aclamacao-de-alysson-socorro-neri-envia-carta-a-bocalom-liberando-ele-do-partido/","materia":"\nA presidente do diret\u00f3rio municipal do Partido Progressista (PP), deputada federal Socorro Neri, enviou um comunicado nesta quarta-feira (4) ao prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, tamb\u00e9m membro do PP. O comunicado assinado pela parlamentar assegura a Bocalom que ele est\u00e1 livre para se desfiliar do partido sem enfrentar qualquer puni\u00e7\u00e3o ou san\u00e7\u00e3o.\nNo documento, Neri deixa claro a escolha do PP por Bestene, aclamado pelo diret\u00f3rio municipal. O comunicado, assinado tamb\u00e9m pelo secret\u00e1rio da executiva municipal, Marcio Luiz Paiva de Lima, ressalta a inten\u00e7\u00e3o do PP em mobilizar todos os seus filiados para apoiar a candidatura de Bestene, consolidando-o como a escolha oficial do partido para a corrida eleitoral de 2024.\n\nUma fonte interna revelou que a estrat\u00e9gia do Partido Progressista de notificar formalmente Bocalom sobre a decis\u00e3o partid\u00e1ria \u00e9 uma medida preventiva, destinada a evitar poss\u00edveis brechas que permitiriam a revers\u00e3o do resultado caso o prefeito decida contestar judicialmente a decis\u00e3o do partido.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Ap\u00f3s aclama\u00e7\u00e3o de Alysson, Socorro Neri envia carta a Bocalom liberando ele do partido","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-04","hora":"17:34:24","id":174803,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/04/tem-muita-agua-para-passar-debaixo-da-ponte-diz-bocalom-sobre-pre-candidatura-de-alysson/","materia":"\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-rounded-fill\n\n\n\nLink\n\n\n\n41:01\n\n\n\n\n\n\n\u00a0\nO prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, foi o entrevistado do Bar do Vaz na tarde desta quarta-feira, 4. Entre os temas abordados, est\u00e3o as obras realizadas dos programas Recupera Rio Branco, que segundo o gestor atingiu 400 ruas prejudicadas pela \u00faltima enchente do Rio Acre, e o Asfalta Rio Branco, que tem a meta de melhorar as condi\u00e7\u00f5es das vias p\u00fablicas em toda a capital.\nDe acordo com Bocalom, a sua gest\u00e3o nunca parou de trabalhar na melhoria da infraestrutura de Rio Branco desde que assumiu a prefeitura, em 2021, e que muitos bairros da capital acreana onde a municipalidade n\u00e3o chegou, segundo as palavras dele, nos \u00faltimos 40 anos, hoje est\u00e3o testemunhando a presen\u00e7a efetiva da municipalidade.\nEntre as obras de impacto que est\u00e3o previstas para Rio Branco, o prefeito destacou a constru\u00e7\u00e3o do \u201cElevado\u201d, uma obra de R$ 15 milh\u00f5es que promete desafogar o tr\u00e2nsito da capital em uma das \u00e1reas de maior tr\u00e1fego da cidade, al\u00e9m de outra obra de envergadura parecida na rotat\u00f3ria da Associa\u00e7\u00e3o Atl\u00e9tica Banco do Brasil (AABB).\n\nSobre a recente decis\u00e3o do Progressista de lan\u00e7ar o nome do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, como o pr\u00e9-candidato do partido \u00e0s elei\u00e7\u00f5es municipais do ano que vem, Bocalom disse que continua com a pretens\u00e3o de seguir no partido e ser candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o. Segundo ele, sobre o assunto, \u201cainda tem muita \u00e1gua para passar debaixo da ponte\u201d.\n\u201cEu sempre fui um cidad\u00e3o, n\u00e3o digo teimoso, mas sempre persisti. Isso da\u00ed n\u00e3o \u00e9 conven\u00e7\u00e3o, uma conven\u00e7\u00e3o s\u00f3 acontece em julho do ano que vem, ent\u00e3o at\u00e9 l\u00e1 tem muita \u00e1gua para passar debaixo dessa ponte. Tem muita coisa para acontecer\u201d, afirmou o prefeito, deixando claro que n\u00e3o pretende atender ao pedido por carta do partido para que ele procurasse outra sigla.\n\u201cO PP \u00e9 o partido onde eu sou da antiga Arena. Eu fui vereador no Paran\u00e1 pela Arena, fui prefeito em Acrel\u00e2ndia pelo PDS, ent\u00e3o eu tenho uma hist\u00f3ria muito antiga com esse partido. Quando eu retornei para o PP foi com a vontade de n\u00e3o mais sair. O povo de Rio Branco me deu o mandato de prefeito, eu estou feliz como prefeito, e acho a coisa mais natural o que est\u00e1 acontecendo\u201d, minimizou.\n\nPara fechar a conversa, Bocalom foi perguntado pelo jornalista Roberto Vaz sobre como vai responder a carta do Progressista que sugere que ele desembarque do partido. Respondeu que vai continuar no partido esperando o tempo passar para ver o que vai acontecer l\u00e1 na frente, enfatizando que as decis\u00f5es s\u00f3 ocorrer\u00e3o de abril do ano que vem para frente.\n\u201cA minha proposta \u00e9 que continuarei trabalhando e pleiteando internamente ser o candidato. Isso a\u00ed, nesse momento, est\u00e3o dizendo que vai ser o Alysson e que o Bocalom pode ir embora, mas eu n\u00e3o vou por esse caminho, eu ainda vou persistir. As minhas persist\u00eancias j\u00e1 me geraram muitas vit\u00f3rias\u201d, encerrou.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"\u201cTem muita \u00e1gua para passar debaixo da ponte\u201d, diz Bocalom sobre pr\u00e9-candidatura de Alysson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-05","hora":"14:44:07","id":175729,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/05/de-olho-em-2024-gladson-mailza-e-alysson-pedem-apoio-de-petecao-em-almoco/","materia":"Um almo\u00e7o com dirigentes das Cooperativas do Acre que ocorre no Buffet Afa Jardim, em Rio Branco, virou palco de um movimento pol\u00edtico por parte do Pal\u00e1cio Rio Branco. O governador Gladson Cameli, a vice-governador Mailza Assis, e o secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, pr\u00e9-candidato pelo Progressistas a prefeitura de Rio Branco resolveram cortejar o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD).\nPetec\u00e3o foi convidado pelo governador para sentar na Mesa que contou tamb\u00e9m com a presen\u00e7a do deputado Pedro Longo (PDT) e do presidente da Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas Brasileiras no Acre (OCB/AC), Valdemiro Rocha.\nAo ac24horas, Gladson confirmou que convidou Petec\u00e3o para apoiar seu governo e tamb\u00e9m para alian\u00e7a com a pr\u00e9-candidatura de Alysson. \u201cEu acabei de convidar aqui para ele nos ajudar com o governo, ajudar na administra\u00e7\u00e3o, mas assim, primeiro focando na administra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o fechar as portas sobre a quest\u00e3o pol\u00edtica j\u00e1 que tudo \u00e9 poss\u00edvel. O senador Petec\u00e3o tem o papel fundamental juntamente com a pr\u00f3pria articula\u00e7\u00e3o, governo do Estado e governo federal para a gente vencer o que for necess\u00e1rio. A minha id\u00e9ia \u00e9 essa, faz a parte institucional e a pol\u00edtica n\u00e3o deixa de ser tocada porque faz parte da nossa vida dia-a-dia. Fiz o convite para compor com o Alysson, mas sempre colocando, n\u00e3o querendo ser o dono da raz\u00e3o, mas n\u00e3o querendo fechar as portas porque temos um estrada pela frente e a conversa j\u00e1 se iniciou e ainda tem muito pela frente ainda\u201d, disse o governador.\nGladson confirmou que convidou Petec\u00e3o para apoiar seu governo \u2013 Foto: S\u00e9rgio Vale\nJ\u00e1 Petec\u00e3o confirmou o convite do trio Palaciano para apoio nas elei\u00e7\u00f5es de 2024. \u201cEssa decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 minha. N\u00e3o \u00e9 decis\u00e3o de escolher. Esse \u00e9 um debate que a gente vai fazer l\u00e1 dentro do partido com muita calma e muita responsabilidade. Voc\u00ea ve que na escolha do Bocalom o partido se deu mal, ent\u00e3o hoje eu diria a voc\u00ea que gato escaldado tem medo de \u00e1gua fria. N\u00f3s vamos fazer esse debate com muita calma. O governador me convidou, o Alysson estava presente, a Mailza tamb\u00e9m, a conversa foi boa e ficamos de conversar mais tarde. Vai ter mais conversa\u201d, frisou.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"De olho em 2024, Gladson, Mailza e Alysson pedem apoio de Petec\u00e3o em almo\u00e7o","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-05","hora":"16:49:02","id":175901,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/10/noticias/politica/petecao-e-cortejado-pelo-pp-para-compor-com-alysson-bestene-vai-ter-conversa/","materia":"O Progressistas est\u00e1 empenhado em alavancar a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco. Prova disso \u00e9 que vem cortejando o presidente estadual do PSD, senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (em tese, figura de oposi\u00e7\u00e3o ao governo Gladson Cameli), para compor com a aposta do partido para as elei\u00e7\u00f5es municipais do ano que vem na capital.\nNesta quinta-feira, 5, durante almo\u00e7o com dirigentes das Cooperativas do Acre, no Buffet Afa Jardim, o parlamentar sentou \u00e0 mesa com o governador do estado, com a vice-governadora Mailza Assis e com o pr\u00f3prio Alysson Bestene. No card\u00e1pio, alguns quitutes e muita pol\u00edtica.\nO partido de Cameli quer o apoio do \u201c100% popular\u201d Petec\u00e3o, conforme confirmado pelo pr\u00f3prio governador, em entrevista ao AC24Horas. O senador n\u00e3o fechou as portas e disse que vai avaliar o convite junto \u00e0 c\u00fapula do partido. \u201cVai ter mais conversa\u201d, garantiu.\nMas Gladson n\u00e3o se satisfez com o prato servido e quis mais. Ele convidou o senador para apoiar seu governo, que completa cinco anos na virada de dezembro para janeiro. Petec\u00e3o, mais uma vez, ficou de ver com os caciques pessedistas e vai dar uma resposta em breve.\nA estrat\u00e9gia de angariar apoios de peso a Bestene \u00e9 justificada, tendo em vista que Alysson ainda \u00e9 um nome pouco conhecido pelo eleitorado rio-branquense. Pesquisa divulgada no in\u00edcio desta semana mostra o secret\u00e1rio de Governo (Segov) como um dos pr\u00e9-candidatos \u00e0 prefeitura menos populares e com apenas 2% das inten\u00e7\u00f5es de voto, enquanto que Marcus Alexandre (MDB) e Bocalom, tamb\u00e9m do PP, lideram a pr\u00e9-corrida.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Petec\u00e3o \u00e9 cortejado pelo PP para compor com Alysson Bestene: \u2018vai ter conversa\u2019","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-06","hora":"06:40:05","id":176080,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/06/mailza-reforca-candidatura-de-alysson-e-joga-agua-no-chopp-do-prefeito-bocalom/","materia":"A entrevista da vice-governadora Mailza Assis, essa semana para a imprensa, e repercutida com publica\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o, foi como um balde com \u00e1gua fria na esperan\u00e7a do prefeito Ti\u00e3o Bocalom de disputar a reelei\u00e7\u00e3o pelo PP. Mailza lembrou que Bocalom n\u00e3o foi fiel ao PP, ao n\u00e3o apoiar na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o a chapa formada pelo Gladson a governador e que tinha ela como vice. Isso o deixa sem condi\u00e7\u00e3o de colocar seu nome para ser o candidato do partido a prefeito da Capital.\nA sua fala, indiretamente, tamb\u00e9m, foi um recado para o candidato do PSDB, Minoru Kinpara, que tem ensaiado ser candidato numa esp\u00e9cie de Plano B, de que n\u00e3o tem espa\u00e7o para os tucanos na cabe\u00e7a de chapa. Por outro lado, a entrevista de Mailza foi uma declara\u00e7\u00e3o de que o PP se encontra unido em torno da candidatura a prefeito do secret\u00e1rio Alysson Bestene (PP), que segundo ele, representa o que pensam todas as correntes do PP.\nTIRA O FOCO\nA entrevista da vice-governadora Mailza Gomes serviu ainda para mostrar que a rejei\u00e7\u00e3o pelo PP da candidatura do prefeito Bocalom, n\u00e3o \u00e9 exclusiva da presidente do diret\u00f3rio municipal, deputada federal Socorro Neri(PP). \u00c9 uma opini\u00e3o partid\u00e1ria.\nUNI\u00c3O EM BRASIL\u00c9IA\nNingu\u00e9m descarte que na elei\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo ano para a prefeitura de Brasil\u00e9ia, o grupo D\u00eada\\Deputada Maria Ant\u00f4nia (PP) se una com o grupo da ex-prefeita Leila Galv\u00e3o (MDB), em torno de uma candidatura \u00fanica.\nN\u00c3O FEDE E NEM CHEIRA\nA filia\u00e7\u00e3o do ex-prefeito Rodrigo Damasceno no PP, para a disputa da prefeitura de Tarauac\u00e1, n\u00e3o fede e nem cheira para somar votos. Ele \u00e9 forte em que partido estiver filiado. Foi mais um ato para ser agrad\u00e1vel ao governador Gladson Cameli.\nOUTRO A ABANDONAR\nRodrigo Damasceno j\u00e1 foi prefeito de Tarauac\u00e1, quando o PT estava no poder. Foi outro a abandonar o PT, depois que esse perdeu o poder no estado.\n\u00c9 OUTRA CONVERSA\nSer um craque em ganhar elei\u00e7\u00e3o em Sena Madureira, \u00e9 uma coisa. A outra \u00e9 o prefeito Mazinho Serafim manifestar que disputar\u00e1 o governo em 2026, por um partido sem grande express\u00e3o no estado, como o PODEMOS. Teria que construir um grande arco de alian\u00e7as.\nSUBIR NAS PESQUISAS\nO sentimento existente hoje dentro da c\u00fapula do PP \u00e9 de que espera ao longo da campanha, com as alian\u00e7as que v\u00e3o construir, fazer a\ncandidatura de Alysson Bestene (PP) subir nas pesquisas e se tornar competitiva.\nABERTO PARA ALIAN\u00c7AS\nO deputado Jo\u00e3o Correia (MDB), um dos mais influentes membros da ala das cabe\u00e7as brancas do partido, disse ontem em uma entrevista para o programa da TV-RIO BRANCO, \u201cTribuna Livre\u201d, que ainda vai ao ar, que o partido espera o PSD se manifestar sobre a alian\u00e7a proposta em torno da candidatura do Marcus Alexandre (MDB) para a PMRB, mas que se encontra aberto a conversas com outros partidos.\nN\u00c3O MINIMIZEM O BOCALOM\nN\u00e3o minimizem a intelig\u00eancia do prefeito Ti\u00e3o Bocalom sobre essa quest\u00e3o do PP. Ele sabe que, hoje, n\u00e3o tem espa\u00e7o no partido para disputar a reelei\u00e7\u00e3o pela sigla, mas ao levar o seu nome at\u00e9 os 45 minutos do segundo tempo da data final para filia\u00e7\u00f5es, 5 de abril do pr\u00f3ximo ano, ele deixa o seu nome como uma cunha no PP, que impede o partido de dizer que tem um candidato \u00fanico a prefeito de Rio Branco.\nN\u00c3O VEJO OUTRA PORTA\nNuma avalia\u00e7\u00e3o l\u00f3gica, a tend\u00eancia \u00e9 que o prefeito Ti\u00e3o Bocalom deve disputar a reelei\u00e7\u00e3o pelo PL, dominado no estado pelo extremista de direita, senador M\u00e1rcio Bittar (UB), com quem vem conversando sobre o assunto.\nFOME COM VONTADE DE COMER\nEntrar no PL, para o prefeito Ti\u00e3o Bocalom, \u00e9 como unir a fome com a vontade de comer. Se identifica ideologicamente com o partido, e se ganhar a elei\u00e7\u00e3o para a PMRB, formar\u00e1 uma dobradinha ao Senado, com o senador M\u00e1rcio Bittar (UB), em 2026.\nMP TEM QUE AGIR\nPor tudo o que j\u00e1 se viu publicado e denunciado por setores da imprensa, a elei\u00e7\u00e3o para o Conselho Tutelar teve uma descarada compra de votos na capital, com pol\u00edticos patrocinando candidaturas. O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o pode deixar isso passar em branco e sem investigar. A compra de votos, pelo que se viu, n\u00e3o contaminou s\u00f3 as elei\u00e7\u00f5es legislativas. E com direito a publica\u00e7\u00f5es nas redes sociais.\nSER\u00c3O DETERMINANTES\nA elei\u00e7\u00e3o para a prefeito s\u00f3 come\u00e7ar\u00e1 a ir com mais \u00eanfase para o debate popular, depois do carnaval, em fevereiro. Ser\u00e1 tamb\u00e9m quando as pesquisas come\u00e7ar\u00e3o a dar um retrato mais fiel de como ser\u00e1 a campanha.\nDEU UMA RECUADA\nQuem deu uma recuada na sua a\u00e7\u00e3o no parlamento, foi a deputada Michelle Melo (PDT). Ainda andou ensaiando fazer oposi\u00e7\u00e3o ao governo, mas entrou em per\u00edodo de sil\u00eancio.\nERRO DE AVALIA\u00c7\u00c3O\n\u00c9 um erro de avalia\u00e7\u00e3o se jogar com a hip\u00f3tese que o prefeito Ti\u00e3o Bocalom est\u00e1 fora do jogo de disputa da PMRB, no pr\u00f3ximo ano. Vai disputar no cargo e ainda tem um ano de mandato.\nCONTINUA POPULAR\nO governador Gladson Cameli n\u00e3o tem mais o alto n\u00famero de aceita\u00e7\u00e3o popular que teve no primeiro mandato, quando ficou com a ci\u00eancia e desprezou os que queriam curar o Covid com o placebo cloroquina; mas as pesquisas mostram que ele ainda continua popular.\nSEM BOLA DE CRISTAL\nN\u00e3o tenho um temor de afirmar que, dificilmente, uma das duas vagas para o Senado, em 2026, ficar\u00e1 com o Gladson Cameli. N\u00e3o \u00e9 preciso ter bola de cristal para prever o desfecho, \u00e9 s\u00f3 olhar os advers\u00e1rios que deve enfrentar, em tese, mais fracos que ele.\nFRASE MARCANTE\n\u201cQuem procura amigos sem defeitos acaba ficando sem nenhum\u201d. Ditado turco.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Mailza refor\u00e7a candidatura de Alysson e joga \u00e1gua no chopp do prefeito Bocalom","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-06","hora":"10:52:10","id":176230,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/quero-ele-na-minha-base-e-nao-apenas-em-2024-diz-gladson-sobre-petecao-e-apoio-a-alysson/","materia":"Em entrevista exclusiva concedida ao ContilNet nesta sexta-feira (6), o governador Gladson Cameli confirmou que tem interesse no apoio do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o \u00e0 candidatura do atual secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, \u00e0 Prefeitura de Rio Branco, nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nGladson e Petec\u00e3o/Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\nCameli e a vice-governadora Mailza Assis almo\u00e7aram com Petec\u00e3o nesta quinta-feira (5), durante as comemora\u00e7\u00f5es dos 50 anos da Organiza\u00e7\u00e3o das Cooperativas do Brasil (OCB) no Acre. Gladson afirmou que n\u00e3o s\u00f3 tem interesse na uni\u00e3o com Petec\u00e3o para 2024, como quer o senador em sua base.\n\u201cEu n\u00e3o apenas pedi o apoio dele para a candidatura de Alysson como o quero na nossa base. Petec\u00e3o \u00e9 um nome importante para o Acre e tem um mandato de lutas significativas\u201d, destacou o chefe do executivo.\nGladson conta que ter\u00e1 uma reuni\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias com Petec\u00e3o para tratar do assunto e de outras quest\u00f5es que devem beneficiar o Estado.\n\u201cVamos nos reunir assim que poss\u00edvel para conversar sobre isso e definir estrat\u00e9gias para o nosso Acre\u201d, finalizou.\nPetec\u00e3o: \u201cTenho conversado com todos\u201d\nO presidente da executiva estadual do Partido Social Democr\u00e1tico (PSD) disse ao ContilNet que n\u00e3o chegou a conversar com Gladson sobre o apoio a Alysson em 2024, mas que o governador demonstrou interesse em conversar com ele a respeito do assunto.\n\u201cN\u00e3o falamos sobre isso durante o almo\u00e7o, mas ele pediu para conversar comigo. Vamos conversar com todos as pessoas que quiserem dialogar porque isso \u00e9 do processo democr\u00e1tico\u201d, explicou.\nPetec\u00e3o acrescentou que s\u00f3 ir\u00e1 declarar apoio a alguma candidatura no ano que vem, quando o partido amadurecer ideias e acordos.\n\u201cN\u00e3o \u00e9 o momento, e n\u00e3o trabalho sozinho. O partido ir\u00e1 se posicionar no momento certo\u201d, finalizou.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"&#8220;Quero ele na minha base e n\u00e3o apenas em 2024&#8221;, diz Gladson sobre Petec\u00e3o e apoio a Alysson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-06","hora":"09:52:18","id":176271,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/10/se-houver-entendimento-estou-a-disposicao-diz-kinpara-sobre-ser-vice-de-alysson/","materia":"\u00c0 disposi\u00e7\u00e3o\nO presidente da Funda\u00e7\u00e3o Elias Mansour e membro do PSDB, Minoru Kinpara, afirmou \u00e0 Folha do Acre na manh\u00e3 de sexta-feira (5) que se houver entendimento da sigla e do governador Gladson Cameli ele est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para ser vice na chapa de Alysson Bestene.\nN\u00e3o depende s\u00f3 dele\nKinpara entende que a decis\u00e3o sobre a candidatura a prefeito cabe ao PSDB e que, obviamente, passa por uma constru\u00e7\u00e3o com os partidos aliados, mas ele est\u00e1 empolgado por ter aparecido bem na pesquisa.\nOutro momento\nKinpara tem uma boa mem\u00f3ria eleitoral por conta das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es em que foi bem votado, mas precisar\u00e1 compreender que o momento pol\u00edtico difere dos anteriores.\nMuita coisa ainda vai acontecer\nSobre a pesquisa divulgada, nada que for mensurado hoje poder\u00e1 refletir a opini\u00e3o popular para daqui um ano. Melhor n\u00e3o se fiar em pesquisa.\nNingu\u00e9m cede dentro do PP\nEsta colunista conversou na manh\u00e3 de quinta (5) com o prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, que afirmou que n\u00e3o pretende sair do PP. Em seguida, a conversa foi com a vice-governadora, Mailza Assis, que afirmou que o PP j\u00e1 escolheu Alysson Bestene para a disputa do pr\u00f3ximo ano. A guerra est\u00e1 iniciada.\nDemora\nN\u00e3o esperem nem que a dire\u00e7\u00e3o do PP ou Bocalom voltem atr\u00e1s. O mais prov\u00e1vel ser\u00e1 que estendam essa tens\u00e3o at\u00e9 abril.\nMichelle Melo e o desperd\u00edcio de oportunidade\nA deputada Michelle Melo tinha tudo para decolar como uma parlamentar ativa e brilhante, mas jogou tudo no lixo e optou por um mandato pequeno, insosso, sem sentido.\nObriga\u00e7\u00e3o de dar certo\nPessoas como Michelle Melo, brancas, ricas e bem nascidas, deveriam ser obrigadas a apresentarem bons resultados na vida profissional, pois tiveram acesso ao que nem 1% da popula\u00e7\u00e3o tem: sa\u00fade, comida e boa educa\u00e7\u00e3o.\nVergonhoso\nVergonhoso Michelle Melo gastar dinheiro p\u00fablico ganhando gordas di\u00e1rias para ir a Bras\u00edlia discutir a cria\u00e7\u00e3o da Secretaria de Povos Ind\u00edgenas que j\u00e1 existe no Acre.\nFrente Parlamentar de Apoio ao Cooperativismo\nEncabe\u00e7ada pelo deputado Pedro Longo, a Frente Parlamentar de Apoio ao Cooperativismo tem tudo para ser ben\u00e9fica. O cooperativismo precisa de apoio.\nSess\u00e3o solene de 50 anos da OCB\nO presidente da OCB-Acre, Waldemiro Rocha, conseguiu uma proesa em fazer com que mais de 8 deputados estaduais comparecessem \u00e0 sess\u00e3o solene realizada na quinta-feira em alus\u00e3o aos 50 anos da organiza\u00e7\u00e3o.\nDif\u00edcil\nEst\u00e1 dif\u00edcil reunir deputados at\u00e9 em sess\u00f5es deliberativas, imagina nas solenes. J\u00e1 teve casos que o pr\u00f3prio autor do requerimento para a realiza\u00e7\u00e3o da sess\u00e3o faltou o evento.\nBom dia a todos\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"&#8220;Se houver entendimento estou \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o&#8221;, diz Kinpara sobre ser vice de Alysson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Saude\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-06","hora":"13:34:25","id":176341,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-ressalta-importancia-da-entrega-da-primeira-etapa-da-reforma-do-hospital-do-cancer/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, que j\u00e1 foi secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade na gest\u00e3o anterior do governador Gladson Cameli (PP), sendo um dos nomes mais importantes no enfrentamento \u00e0 pandemia da covid-19, participou da entrega da primeira etapa da reforma do Hospital do C\u00e2ncer do Acre (HCAC) na manh\u00e3 desta sexta-feira, 6. Os investimentos foram na ordem de R$ R$ 412.359,70, recursos pr\u00f3prios.\nAlysson Bestene destacou o trabalho desenvolvido por Gladson Cameli no tocante \u00e0 Sa\u00fade P\u00fablica. Ele ressaltou os investimentos feitos na pasta nos \u00faltimos cinco anos.\n\u201cCertamente temos muito que avan\u00e7ar, mas \u00e9 preciso olhar para o que j\u00e1 fizemos. Conclu\u00edmos a reforma do Pronto-Socorro que h\u00e1 10 anos estava praticamente parada, fizemos o anexo novo. Na pandemia avan\u00e7amos rapidamente na constru\u00e7\u00e3o de dois hospitais de campanha, que se tornaram permanentes, um aqui em Rio Branco e outro em Cruzeiro do Sul. Agora, vamos trabalhar pela nova Maternidade. Fico muito feliz em estar aqui vendo mais esta obra sendo feita, que \u00e9 a primeira etapa da reforma do Hospital do C\u00e2ncer\u201d, disse Alysson Bestene.\nO Hospital do C\u00e2ncer do Acre (HCAC), em Rio Branco, \u00e9 considerado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) uma unidade de alta complexidade em oncologia.\nAp\u00f3s essa etapa, ainda faltam mais duas que totalizam um investimento de R$ 15 milh\u00f5es, com obras de manuten\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o\u00a0dos\u00a0espa\u00e7os.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene ressalta import\u00e2ncia da entrega da primeira etapa da reforma do Hospital do C\u00e2ncer","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-08","hora":"11:03:47","id":177029,"link":"https://acrenews.com.br/escolhido-pelo-pp-para-disputar-a-prefeitura-da-capital-alysson-bestene-fala-sobre-quase-tudo-inclusive-sobre-bocalom-e-gladson/","materia":"\nAlysson Bestene Lins, de 48 anos, um cirurgi\u00e3o dentista que nasceu dia 24 de junho de 1975 na maternidade B\u00e1rbara Heliodora, em Rio Branco, foi o nome mais badalado da semana. Ele \u00e9 um ex-vereador da capital, foi secret\u00e1rio de Sa\u00fade durante a pandemia da Covid-19, \u00e9 o atual secret\u00e1rio de Governo (Segov) da gest\u00e3o Gladson Cameli e n\u00e3o foi por isso que o nome esteve em voga. A raz\u00e3o \u00e9 que na \u00faltima segunda-feira, 2, ele foi escolhido pelo PP, em um consenso hist\u00f3rico, para ser o candidato do partido \u00e0 prefeito de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es de 2024.Desde 2018, quando ganhou o Governo, o partido convive com uma divis\u00e3o desgastante, com um grupo na prefeitura e outro no Estado. Com a escolha do nome de Alysson Bestene, finda o racha e a sigla vai pra rua unida, com o governador Cameli na frente, seguido pela vice Mailza Assis e a presidente do partido, deputada federal Socorro Neri.Em um bate-papo pouco formal com o Acrenews, Alysson Bestene d\u00e1 uma pincelada em muitos assuntos, inclusive sobre o \u2018convite\u2019 feito ao prefeito Ti\u00e3o Bocalom para que procure outra sigla. Discorre tamb\u00e9m sobre sua fam\u00edlia, amigos, e, principalmente, sobre o governador Gladson Cameli, a quem considera mais que amigo. O nome do jogo, Alysson s\u00f3 evitou falar de quest\u00f5es futuras, como escolha de vice e alian\u00e7as. Em rela\u00e7\u00e3o a isso, s\u00f3 garante que estar\u00e3o juntos \u2018os melhores\u2019.\nVeja nossa conversa:\nAcrenews \u2013 O seu nome esteve em evid\u00eancia por toda a semana pela raz\u00e3o elementar de ter sido anunciado pelo PP como a op\u00e7\u00e3o do Pal\u00e1cio Rio Branco para a corrida em busca da prefeitura da capital. Como foi sua rea\u00e7\u00e3o diante das manifesta\u00e7\u00f5es de apoio, sua rea\u00e7\u00e3o em casa com a fam\u00edlia? Mudou muito sua rotina esses dias?\nCom a esposa Roberta: \u201cMinha companheira da vida que amo\u201d\nAlysson Bestene \u2013 Primeiro quero manifestar toda minha gratid\u00e3o ao governador Gladson Cameli, a vice-governador Mailza Assis e todos do Progressistas e da nossa equipe de governo. Importante lembrar que a minha vida pol\u00edtica sempre foi no Progressistas. Minha m\u00e3e me trouxe para esse partido. Recebo essa miss\u00e3o com muito orgulho e honra, mas com muita responsabilidade e humildade. Minha rotina continua o cuidado e zelo com a Roberta \u2013 minha esposa \u2013 a Ana Luiza e o Miguel \u2013 meus filhos e tamb\u00e9m com meu pai; al\u00e9m de continuar servindo ao nosso povo na Segov, cumprindo a missa confiada pelo governador Gladson e trabalhando com toda equipe de governo.\nAcrenews \u2013 Como foi a escolha do seu nome nos bastidores?\n\nCom o governador: \u201cTudo s\u00f3 ter\u00e1 sentido se ele estiver na frente, animando\u201d\n\nAlysson Bestene \u2013 Eu acompanhei todas as discuss\u00f5es. E vejo que tudo est\u00e1 sendo constru\u00eddo com respeito, transpar\u00eancia e com atitudes democr\u00e1ticas. Essa \u00e9 a marca do Progressistas. N\u00f3s entendemos que precisamos agir com nobreza, para que possamos cuidar do nosso povo.\nAcrenews \u2013 O PP escolhe um nome que \u00e9 consenso do grupo mais leal ao governador Gladson Cameli nos \u00faltimos anos. Isso j\u00e1 deveria ter sido feito antes?\nCom o pai, Jo\u00e3o Lins, ele garante o amor que vinha da m\u00e3e, Antonieta, que morreu em 2021 de Covid, aos 72 anos\nAlysson Bestene \u2013 Quero destacar um fato importante: a unidade do nosso governo. Somos liderados por um jovem pol\u00edtico que dedica sua vida para cuidar das pessoas, algu\u00e9m que coloca o respeito e a dignidade em primeiro lugar. Portanto, ser escolhido para representar esse grupo \u00e9 uma alegria muito especial. Eu acredito em Deus, sou crist\u00e3o e creio que tudo acontece no tempo certo, determinado por Aquele que \u00e9 o nosso criador.\nAcrenews \u2013 Ser prefeito de Rio Branco \u00e9 uma miss\u00e3o que voc\u00ea imaginou ter que cumprir um dia ou foi surpresa os \u00faltimos acontecimentos que culminaram com a escolha do seu nome?\nAlysson Bestene \u2013 Se eu disser que nunca pensei em ser prefeito da minha cidade, estou mentindo. Pensei, penso e sonho com isso. N\u00e3o foi surpresa, foi uma alegria especial ser escolhido pelo Progressistas.\nAcrenews \u2013 Resolvidas as quest\u00f5es internas, vamos a cidade, que deve ser o alvo de qualquer prefeito. Voc\u00ea tem ci\u00eancia do que ter\u00e1 que fazer para deixar seu nome na hist\u00f3ria?\nAlysson Bestene \u2013 Confesso que n\u00e3o tenho vaidade de dizer que ficarei marcado. Como disse anteriormente, sou crist\u00e3o. Meu exemplo \u00e9 Jesus Cristo, que por onde passou cuidou das pessoas, procurou amar e valorizar a todos. Atuando na odontologia, em v\u00e1rias Unidades de Sa\u00fade, como vereador de Rio Branco, secret\u00e1rio de Sa\u00fade, Articula\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica e, agora de governo, nunca fiquei dentro de gabinete. Conhe\u00e7o nossa cidade. Escuto as pessoas. Visito v\u00e1rios lugares. Observo muito. Nos \u00faltimos anos aprendi muito sobre gest\u00e3o e cuidado com as pessoas. N\u00e3o tenho interesse de ser melhor que ningu\u00e9m. Mas tenho desejo de trabalhar para ajudar as pessoas, principalmente, as que mais precisam.\nAcrenews \u2013 Voc\u00ea se constranger\u00e1 diante de perguntas inevit\u00e1veis que vir\u00e3o sobre a quest\u00e3o Bocalom, convidado a deixar o partido? Qual sua rela\u00e7\u00e3o com ele?\nAlysson Bestene \u2013 Muito respeito pelo Ti\u00e3o Bocalom. Sempre o tratei com respeito e n\u00e3o ser\u00e1 diferente daqui pra frente.\nAcrenews \u2013 J\u00e1 tem na cabe\u00e7a um projeto que certamente atrair\u00e1 o eleitor? Uma grande obra, um trabalho no munic\u00edpio de Rio Branco que ser\u00e1 diferente do que se viu nos \u00faltimos anos?\nAlysson Bestene \u2013 Como respondi anteriormente, conhe\u00e7o nossa cidade, converso com as pessoas e sei das necessidades e anseios do nosso povo. Tenho estudado, me preparado, buscando sempre aprender mais sobre gest\u00e3o, qualidade de vida, sustentabilidade e modernidade. Estou de corpo e alma nessa miss\u00e3o.\nAcrenews \u2013 Voc\u00ea \u00e9 cirurgi\u00e3o dentista e, como tal, deve ter sensibilidade em rela\u00e7\u00e3o a sa\u00fade, principalmente pela experi\u00eancia durante a pandemia? Mesmo seu nome tendo sido escolhido essa semana, voc\u00ea j\u00e1 tem na cabe\u00e7a algo pra essa pasta?\nCom o padre Manoel: crist\u00e3o cat\u00f3lico, Alysson se envolve no evangelismo\nAlysson Bestene \u2013 A Pandemia marcou a vida de todos n\u00f3s. Com o governador Gladson Cameli e toda equipe de governo, enfrentamos esse momento com sabedoria, sensibilidade, tomando as decis\u00f5es necess\u00e1rias e sempre pensando em salvar vidas. Foi uma experi\u00eancia que nos trouxe muitas li\u00e7\u00f5es. A Sa\u00fade sempre ser\u00e1 prioridade e sempre ter\u00e1, de minha parte, aten\u00e7\u00e3o especial.\nAcrenews \u2013 Ao seu redor tem um time de mulheres, puxado pela presidente do PP, deputada Socorro Neri, al\u00e9m da vice-governadora, Mailza. Isso \u00e9 bom para sua caminhada?\nAlysson Bestene \u2013 Quem me levou para o Progressistas foi minha m\u00e3e. Hoje tenho a Roberta, minha companheira de vida que me faz ser uma pessoa melhor. Ela tem uma sensibilidade, um carinho, uma dedica\u00e7\u00e3o, incr\u00edveis. Ter mulheres \u00e0 frente desse processo \u00e9 um sinal que estamos no caminho certo. Se olharmos para tudo que a deputada Socorro Neri fez como prefeita e , agora o que tem feito como deputada federal; se olharmos para nossa vice-governador Mailza Assis, que tem contribu\u00eddo de forma sensacional com nosso governo e foi uma senadora que cuidou do nosso Estado; eu estou muito bem nessa caminhada.\nAcrenews \u2013 Qual ser\u00e1 o papel do governador Gladson nessa campanha? Ele, dizem nas rodas, n\u00e3o vai querer perder essa elei\u00e7\u00e3o. Isso vai ser bom para o grupo?\nAlysson Bestene \u2013 Eu e o Gladson somos mais que amigos. Nossa uni\u00e3o \u00e9 de muito tempo. Estivemos juntos na Pandemia. Hoje caminhamos em unidade. Essa caminhada s\u00f3 tem sentido se ele estiver \u00e0 frente, nos conduzindo e animando. Creio que juntos, podemos continuar fazendo muito pelo nosso povo.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Escolhido pelo PP para disputar a prefeitura da capital, Alysson Bestene fala sobre quase tudo, inclusive sobre Bocalom e Gladson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-08","hora":"18:15:55","id":177104,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/08/em-guerra-no-pp-alysson-gladson-e-bocalom-se-unem-no-cirio-de-nazare-em-rio-branco-a-procissao-do-cirio-de-nazare-ate-a-catedral-de-rio-branco-neste-domingo-8-protagonizou-o-en/","materia":"A prociss\u00e3o do C\u00edrio de Nazar\u00e9 at\u00e9 a Catedral de Rio Branco neste domingo, 8, protagonizou o encontro entre os principais nomes do Partido Progressistas: o governador Gladson Cameli, o secret\u00e1rio de governo Alysson Bestene e o prefeito Ti\u00e3o Bocalom.\nEm meio ao encontro religioso, Bocalom chegou e foi recepcionado por membros da Igreja Cat\u00f3lica. J\u00e1 o governador Gladson Cameli e Alysson Bestene chegaram e acompanharam a chegada da imagem da Nossa Senhora de Nazar\u00e9 nas \u00e1guas do Rio Acre.\nAp\u00f3s a passagem da santa, Alysson, Bocalom e Gladson posaram para fotos e seguiram prociss\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o a Catedral sem falar sobre pol\u00edtica.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Em \u201cguerra\u201d no PP, Alysson, Gladson e Bocalom se unem no C\u00edrio de Nazar\u00e9 em Rio Branco","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-08","hora":"18:42:24","id":177116,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/momento-de-muita-emocao-diz-alysson-bestene-em-procissao-do-cirio-de-nazare/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo do Acre, Alysson Bestene (Progressistas), ao lado da esposa e do governador Gladson Cameli, acompanhou a prociss\u00e3o do C\u00edrio de Nazar\u00e9 neste domingo (8), em Rio Branco. O evento religioso, marcado por uma profunda devo\u00e7\u00e3o, reuniu milhares de fi\u00e9is em uma demonstra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de f\u00e9.\nEm uma entrevista concedida ao ContilNet, Alysson Bestene compartilhou seus sentimentos durante a prociss\u00e3o e destacou a import\u00e2ncia desse momento para ele e sua fam\u00edlia.\nFoto Yago Aiache, ContilNet\n\u201cAcima de tudo \u00e9 o que prevalece. A gente como crist\u00e3o vivenciar esse momento, de p\u00e9 e atrav\u00e9s de Nossa Senhora. Eu sou um devoto de Nossa Senhora e sempre que posso dentro das minhas ora\u00e7\u00f5es, os pedidos que eu fa\u00e7o, a interse\u00e7\u00e3o, ela sempre proporcionou na minha vida e da minha fam\u00edlia, ent\u00e3o \u00e9 o momento da gente vivencia momentos de f\u00e9, pedindo sempre a prote\u00e7\u00e3o divina. Que Nossa Senhora sempre passe na frente protegendo a mim, a minha fam\u00edlia e as fam\u00edlias da nossa cidade, especialmente Rio Branco e o estado do Acre como um todo\u201d, disse.\nAlysson disse ainda que \u00e9 um momento de muita emo\u00e7\u00e3o, compartilhando com a esposa, acompanhar a prociss\u00e3o e ver o momento de f\u00e9 de todas as pessoas. \u201cEu vim mais para agradecer e sempre a gente deixa um pedido de paz, de muita sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o sempre para o Estado do Acre, acima de tudo, as fam\u00edlias do nosso estado, que tenham sempre a perseveran\u00e7a na f\u00e9 e que supere as dificuldades que todos n\u00f3s temos no dia a dia\u201d, completou.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"\u201cMomento de muita emo\u00e7\u00e3o\u201d, diz Alysson Bestene em prociss\u00e3o do C\u00edrio de Nazar\u00e9","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-08","hora":"22:09:52","id":177479,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/gladson-acompanha-cirio-de-nazare-com-alysson-e-bocalom-renovar-nossas-esperancas/","materia":"O governador Gladson Cameli, do Progressistas, participou neste domingo (8) da prociss\u00e3o do C\u00edrio de Nazar\u00e9 em Rio Branco, evento que re\u00fane milhares de fi\u00e9is para celebrar a devo\u00e7\u00e3o \u00e0 Virgem de Nazar\u00e9.\u00a0\nEm entrevista ao ContilNet, Cameli destacou a import\u00e2ncia do C\u00edrio de Nazar\u00e9 como um momento de profunda f\u00e9 e renova\u00e7\u00e3o espiritual.\u00a0\nFoto Yago Aiache, ContilNet\n\u201c\u00c9 muita f\u00e9, \u00e9 o momento onde a gente tem que renovar nossa f\u00e9, renovar nossas esperan\u00e7as. E aqui n\u00e3o \u00e9 o governador que fala, \u00e9 um crist\u00e3o\u201d, afirmou o governador, ressaltando a dimens\u00e3o espiritual do evento para ele.\nO governador aproveitou a oportunidade para enfatizar a import\u00e2ncia de promover o bem e buscar a uni\u00e3o, especialmente em um mundo marcado por conflitos e desuni\u00e3o.\nFoto Yago Aiache, ContilNet\n\u201cOs exemplos que acontecem no mundo, como a guerra e a desuni\u00e3o, nos fazem acreditar que \u00e9 necess\u00e1rio cativar e promover sempre o bem. \u00c9 com a f\u00e9 e esperan\u00e7a que sempre temos essa uni\u00e3o com a f\u00e9 renovada, que a gente vai vencer os desafios e melhorar sempre, tentar melhorar a vida das pessoas diminuindo as desigualdades, cada um com seu jeito crist\u00e3o, com a sua f\u00e9\u201d, afirmou Cameli.\nFoto Yago Aiache, ContilNet\nGladson Cameli tamb\u00e9m ressaltou a import\u00e2ncia de construir pontes e expressou sua gratid\u00e3o durante o C\u00edrio de Nazar\u00e9. \u201cAgradecer sempre, todo dia eu agrade\u00e7o por todas as pessoas. Todos n\u00f3s temos que sempre agradecer. E eu estou para agradecer e pedir a Deus que me ajude a n\u00e3o errar muito, porque s\u00e3o milhares de pessoas que cabe a uma a\u00e7\u00e3o de um governador e \u00e9 com essa mesma determina\u00e7\u00e3o que n\u00f3s vencemos a pandemia que a gente vai vencer os outros desafios\u201d, concluiu o governador.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Gladson acompanha C\u00edrio de Nazar\u00e9 com Alysson e Bocalom: \u201cRenovar nossas esperan\u00e7as\u201d","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-08","hora":"23:23:21","id":177483,"link":"https://acrenews.com.br/resumo-da-semana-de-alysson-bestene-lins-em-pautas-altamente-positivas/","materia":"\nPor Er\u00e9 Hidson\nO Secret\u00e1rio de Governo e Pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco pelo Progressistas, Professor universit\u00e1rio, o odont\u00f3logo Alysson Bestene Lins, teve uma semana cheia de agendas com pautas altamente positivas.\nCome\u00e7ou a semana na segunda-feira 2/10 numa recep\u00e7\u00e3o calorosa feita por correligionarios aliados na rua Major Ladislau Ferreira 892, sede dos Progressistas em Rio Branco.\nAliados tais como;Pedro Pascoal Sesacre.Aberson Carvalho SEE.Jhonata Donadoni Casa Civil.Jos\u00e9 Bestene Saneacre.Ricardo Brand\u00e3o Sead.Amarisio Freitas Sefaz.Minoru Kimpara FEM.Deputado Luiz Gonzaga Presidente da ALEAC e tantos outros, que foram prestigiar Bestene Lins, dando mostra que o projeto Progressistas em nome do Governador Gladson Lima Cameli, o fen\u00f4meno da pol\u00edtica do Acre, \u00e9 pra valer.\nJ\u00e1 na quinta-feira 05/10Alysson, Mailza e Socorro N\u00e9ri recebem Rodrigo Damasceno ex-prefeito de Tarauac\u00e1 e Jerry Correia, prefeito de Assis Brasil em nome do Governador Gladson Cameli, num ato lindo de filia\u00e7\u00e3o.\nA festa que era pra ter sido dos novos filiados de peso, e n\u00e3o deixou de ser, mas Bestene Lins acabou \u201croubando a cena\u201d sobre o grito de guerra da milit\u00e2ncia animada e entusiasmada.\n\u201c\u00c9 pra ficar, \u00e9 pra valer, Alysson \u00e9 meu prefeito\u201d\u2026\nJ\u00e1 neste domingo 08/10, o odont\u00f3logo e pai de fam\u00edlia Alysson Bestene Lins foi flagrado por an\u00f4nimos na parta alta da cidade, numa feira de produtos regionais na regi\u00e3o do bairro Adalberto Sena, falando com a popula\u00e7\u00e3o e conversando com produtores rurais e tamb\u00e9m aproveitou pra comprar algumas frutas e hortali\u00e7as, como um bom chefe de fam\u00edlia que \u00e9.\nJ\u00e1 no final da tarde de domingo, participou do C\u00edrio de Nazar\u00e9 na Capital Acriana. Esse que \u00e9 o C\u00edrio de n\u00famero 92, Alysson que \u00e9 um crist\u00e3o conservador que v\u00ea na f\u00e9 e na fam\u00edlia a base para uma vida reta em sociedade.Portanto, s\u00e3o fatores que o colocam no foco do novo momento pol\u00edtico que vive junto a um time de l\u00edderes e sobretudo, chegando cada vez mais pr\u00f3ximo a grande massa da popula\u00e7\u00e3o em\u00a0seus\u00a0rinc\u00f5es.\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Resumo da semana de Alysson Bestene Lins, em pautas altamente positivas","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-09","hora":"09:27:44","id":177636,"link":"https://acrenews.com.br/conselhao-formado-por-lideres-da-antiga-oposicao-ao-pt-se-reune-para-cuidar-da-eleicao-de-alysson-e-liga-la-a-2026/","materia":"\nUm grupo seleto de pensadores pol\u00edticos est\u00e1 reunido para assumir de vez o conselho pol\u00edtico da pr\u00e9-campanha de Alysson Bestene (PP) \u00e0 prefeitura de Rio Branco. O grupo tem por objetivo lincar as elei\u00e7\u00f5es 2024 com a de 2026. Al\u00e9m de Gladson para o Senado, eles defendem Mailza Assis (PP), a atual vice-governadora, para o Governo, e uma reaproxima\u00e7\u00e3o do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD).Est\u00e3o na mesa desse conselho Paulo Ximenes, Normando Sales, Raphael Bastos, Jos\u00e9 Bestene, Diego Rodrigues e Correinha. Como uma esp\u00e9cie de conselho, a ideia, entre outras, \u00e9 evitar erros da elei\u00e7\u00e3o de 2020, que mesmo com apoio do Pal\u00e1cio Rio Branco terminou com a derrota da ent\u00e3o candidata a reelei\u00e7\u00e3o, Socorro Neri, hoje deputada federal e presidente do PP\u00a0de\u00a0Rio\u00a0Branco.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"&#8216;Conselh\u00e3o&#8217; formado por l\u00edderes da antiga oposi\u00e7\u00e3o ao PT se re\u00fane para cuidar da elei\u00e7\u00e3o de Alysson e lig\u00e1-la a 2026","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-09","hora":"15:53:43","id":177806,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/09/conversa-com-a-vice-governadora-joga-sergio-petecao-no-colo-de-alysson-bestene/","materia":"\u201cN\u00e3o vamos mais retardar para o pr\u00f3ximo ano a decis\u00e3o sobre quem vamos apoiar, vou reunir o PSD e anunciar em breve.\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o ao BLOG DO CRICA foi feita nesta manh\u00e3 (10) pelo senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD), ap\u00f3s sua conversa com a vice-governadora Mailza Assis (PP), na sede da Associa\u00e7\u00e3o dos Prefeitos do Acre.\nNa conversa, Mailza pediu o apoio do PSD para a candidatura de Alysson, com a alian\u00e7a se estendendo at\u00e9 as elei\u00e7\u00f5es de 2026, quando Mailza estar\u00e1 em definitivo como governadora e poderia apoiar a reelei\u00e7\u00e3o para o Senado do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD). \u201cTudo que a Mailza me disser acredito, \u00e9 uma mulher de palavra e com quem tenho boas rela\u00e7\u00f5es. N\u00e3o tenho problema em fazer uma alian\u00e7a com ela\u201d, comentou Petec\u00e3o sobre a conversa.\nSobre Marcus Alexandre, o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) n\u00e3o esconde a sua m\u00e1goa por ele ter se filiado ao MDB. \u201cIsso deixou a milit\u00e2ncia do PSD magoada, o que dificultou apoiar a candidatura do Marcus. N\u00e3o sei o motivo da decis\u00e3o, no PSD ele teria uma estrutura de campanha, com o MDB n\u00e3o vai ter. Quem \u00e9 do MDB que vai para a rua pedir votos para o Marcus?\u201d, indagou Petec\u00e3o.\nDepois de tudo o que aconteceu essa manh\u00e3, o an\u00fancio do apoio do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o(PSD) para a candidatura de Alysson Bestene (PP) a prefeito est\u00e1 praticamente selado, faltando apenas ser marcada a data do an\u00fancio.\nMais pol\u00edtica no BLOG aqui\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Conversa com a vice-governadora joga S\u00e9rgio Petec\u00e3o no colo de Alysson Bestene\u00a0","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Meio Ambiente\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-10","hora":"09:12:48","id":178710,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/10/possivel-alianca-entre-psd-e-pp-poe-fim-ao-sonho-do-psdb-de-indicar-o-vice-na-chapa-de-alysson-bestene/","materia":"Ruim para o PSDB\nO ensaio de uma alian\u00e7a entre o PSD de S\u00e9rgio Petec\u00e3o e o PP de Mailza Assis foi ruim para o PSDB de Mironu Kinpara que cogitava ser vice na chapa de Alysson Bestene.\nAlian\u00e7a\nA vice-governadora Mailza Assis e o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o tiveram uma importante conversa sobre alian\u00e7a pol\u00edtica que se for sacramentada resultar\u00e1 no fato do PSD indicar o vice na chapa de Alysson Bestene. O PSBD poder\u00e1 ficar fora da festa.\nSem clima\nNuma eventual alian\u00e7a do PP com o PSD de Petec\u00e3o, a situa\u00e7\u00e3o dentro do PP para Bocalom ficar\u00e1 ainda mais intoler\u00e1vel j\u00e1 que ele e Petec\u00e3o s\u00e3o desafetos.\nCustar\u00e1 caro\nA alian\u00e7a PP e PSD custar\u00e1 caro para o governo do Acre. Petec\u00e3o n\u00e3o entrar\u00e1 nesta alian\u00e7a por conta dos belos olhos da vice-governadora, ele vai querer cargos importantes na estrutura do governo. Assim que a banda toca.\nPedido de demiss\u00e3o\nArthur Neto Liborino comunicou na manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira que deixou o cargo de chefe de gabinete de Ti\u00e3o Bocalom.\nA justificativa\n\u201cQuando vejo que os valores est\u00e3o invertidos, ou seja, as vaidades se sobrep\u00f5e \u00e0s causas, posso at\u00e9 ter preju\u00edzos, mas prefiro seguir meus ideais e princ\u00edpios e seguir meus sonhos\u201d, postou Arthur Neto sobre sua sa\u00edda.\nComplicado\nArthur Neto \u00e9 considerado competente, mas de dif\u00edcil comviv\u00eancia. S\u00e3o os coment\u00e1rios dos bastidores da pol\u00edtica.\nAleac e o compl\u00f4\nUm clima de compl\u00f4 tomou conta dos corredores da Assembleia Legislativa do Acre nos \u00faltimos dias.\nGabriela C\u00e2mara\nA presidente do Iteracre, Gabriela C\u00e2mara, est\u00e1 realizando um importante trabalho \u00e0 frente daquele instituto.\nBons resultados\nGabriela C\u00e2mara tem conseguido desburocratizar a regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria. Somente na Semana da Reguraliza\u00e7\u00e3o foram entregues cerca de 4 mil t\u00edtulos. M\u00e9rito da mo\u00e7a.\nBom dia a todos\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Poss\u00edvel alian\u00e7a entre PSD e PP p\u00f5e fim ao sonho do PSDB de indicar o vice na chapa de Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-10","hora":"13:24:19","id":178939,"link":"https://acrenews.com.br/com-gladson-alysson-bestene-participa-da-abertura-da-programacao-da-semana-do-servidor/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, participou da agenda do governador Gladson Cameli no lan\u00e7amento das atividades da Semana do Servidor P\u00fablico nesta ter\u00e7a-feira, 10. O evento foi realizado pela Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o (Sead) como um destaque de ampla programa\u00e7\u00e3o do M\u00eas do Servidor P\u00fablico, que ser\u00e1 desenvolvida at\u00e9 o final do m\u00eas.\n\nNesta ter\u00e7a-feira, com a presen\u00e7a do governador Gladson Cameli e grande parte de seu secretariado, foi realizada a cerim\u00f4nia de certifica\u00e7\u00e3o dos 404 servidores p\u00f3s-graduados no Curso de Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o e Sustentabilidade em Gest\u00e3o P\u00fablica.\u201cEste \u00e9 um momento muito importante na carreira do servidor e na pol\u00edtica de qualifica\u00e7\u00e3o profissional que o Estado almeja n\u00e3o apenas para o servidor, mas para a popula\u00e7\u00e3o em geral. S\u00f3 tendo m\u00e3o de obra qualificado o Estado pode oferecer servi\u00e7o de qualidade, p\u00fablico ou privado\u201d, comentou\u00a0Alysson.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Com Gladson, Alysson Bestene participa da abertura da programa\u00e7\u00e3o da Semana do Servidor","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-10","hora":"16:53:18","id":179058,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/na-ponta-da-lingua-petecao-deve-indicar-vice-na-chapa-de-alysson-apos-conversa-com-mailza/","materia":"Petec\u00e3o e Mailza se encontraram nesta segunda-feira (9)/Reprodu\u00e7\u00e3o\nO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o havia dito que s\u00f3 iria definir os caminhos que o PSD iria seguir nas elei\u00e7\u00f5es para a Prefeitura de Rio Branco somente no ano que vem. Por\u00e9m, uma reuni\u00e3o a portas fechadas com a vice-governadora Mailza Assis, uma das articuladoras pol\u00edticas do Progressistas, fez Petec\u00e3o mudar de ideia. Uma fonte dentro do PSD disse \u00e0 coluna, que o partido deve anunciar nos pr\u00f3ximos dias um posicionamento oficial de apoio \u00e0 candidatura de Alysson Bestene em 2024.\nNamoro antigo\u00a0\nProgressistas e PSD j\u00e1 t\u00eam um namoro antigo. Petec\u00e3o esteve no mesmo palanque do governador Gladson Cameli nas elei\u00e7\u00f5es de 2018. Em 2020, quase o senador entrou no barco da prefeita Socorro Neri, mas acabou escolhendo o nome de Ti\u00e3o Bocalom para apoiar. Parece que agora esse casamento tem tudo para acontecer.\nBomba\u00a0\nA informa\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o entre Mailza e Petec\u00e3o caiu como uma bomba no colo do MDB, Flaviano Melo, Marcus Alexandre e companhia. O partido j\u00e1 dava como certa a entrada do PSD na coliga\u00e7\u00e3o da chapa de Marcus na disputa pela Prefeitura de Rio Branco.\u00a0\nO evento teve a participa\u00e7\u00e3o dos maiores articuladores do PSD e do MDB/Reprodu\u00e7\u00e3o\nUm estranho no ninho\u00a0\nFalando em elei\u00e7\u00f5es, Minoru que ocupa um cargo no alto escal\u00e3o do governo deve resolver a sua vida nos pr\u00f3ximos meses. At\u00e9 o momento ele diz que \u00e9 pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeito de Rio Branco. Por\u00e9m, o candidato oficial do governo do Estado \u00e9 o secret\u00e1rio Alysson Bestene. Portanto, s\u00f3 h\u00e1 um caminho para Minoru: ou sobe no mesmo palanque que Bestene em 2024 ou deve entregar a FEM e os in\u00fameros cargos que tem.\u00a0\nMais moradias\u00a0\nA Prefeitura de Rio Branco retomou as obras que estavam paradas em algumas moradias populares no bairro Santo Afonso, no 2\u00ba Distrito da capital. Ao todo, Bocalom entregou 16 casas. Se preparem que at\u00e9 o ano que vem o prefeito deve entregar ainda mais.\u00a0\nDeu sorvete\u00a0\nA deputada federal Meire Serafim (Uni\u00e3o), publicou uma foto ao lado do marido, o prefeito Mazinho, de Sena Madureira, tomando um sorvete. A parlamentar tranquilizou a popula\u00e7\u00e3o e disse que Mazinho, que havia sido internado \u00e0s pressas na semana passada, est\u00e1 melhor e se recuperando bem. N\u00e3o vai ser agora que o prefeito vai ser derrubado.\nMazinho e Meire Serafim/Reprodu\u00e7\u00e3o\nElefante branco\u00a0\nInaugurada em 2011, a Zona de Processamento e Exporta\u00e7\u00e3o (ZPE) s\u00f3 deu dor de cabe\u00e7a para o governador Gladson Cameli. Por\u00e9m, o presidente da Assembleia Legislativa do Acre (Aleac), Luiz Gonzaga, prometeu que o local deve voltar a movimentar a economia e trazer avan\u00e7os para a regi\u00e3o do munic\u00edpio de Senador Guiomard. Sem dizer como ir\u00e1 correr, Gonzaga s\u00f3 disse que \u201caquele elefante branco agora vai nos trazer muita felicidade e alegria\u201d. Veremos!\nTucano no jogo\u00a0\nAinda sobre o presidente da Aleac, Luiz Gonzaga comemorou os n\u00fameros da \u00faltima pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de votos para a Prefeitura de Rio Branco. O pr\u00e9-candidato do PSDB, Minoru Kinpara, atual presidente da Funda\u00e7\u00e3o de Cultura Elias Mansour, apareceu com 13%, em 3\u00ba lugar nas pesquisas. \u201cSeu compromisso com Rio Branco est\u00e1 cativando cora\u00e7\u00f5es e conquistando apoio\u201d, disse o presidente da Aleac.\nMinoria\u00a0\nFoi triste ver apenas duas pol\u00edticas do Acre marcando presen\u00e7a na Parada do Orgulho LGBTQIAPN+ em Rio Branco: a vice-prefeita Marfisa Galv\u00e3o e a deputada estadual Michelle Melo, que inclusive \u00e9 a \u00fanica parlamentar do Acre assumidamente gay.\u00a0\nRepresentante\u00a0\nMichelle vem fazendo um \u00f3timo trabalho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 defesa desse p\u00fablico. Nos \u00faltimos meses, a deputada conseguiu aprovar um PL reconhecendo o dia 17 de maio como dia estadual de valoriza\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0 diversidade LGBT, buscando promover conscientiza\u00e7\u00e3o social, respeito e valoriza\u00e7\u00e3o \u00e0 diversidade. Al\u00e9m disso, a deputada tamb\u00e9m protocolou um projeto que trata sobre a obriga\u00e7\u00e3o de fixa\u00e7\u00e3o de cartazes em estabelecimentos comerciais e entidades p\u00fablicas, informando sobre a criminaliza\u00e7\u00e3o de atos discriminat\u00f3rios contra minorias.\u00a0\nTerceiriza\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade\u00a0\nAs reuni\u00f5es conjuntas da Aleac aprovaram o PL do deputado Adailton Cruz que torna obrigat\u00f3rio que todos os processos de cria\u00e7\u00e3o de cargos terceirizados na \u00e1rea de sa\u00fade do Estado do Acre sejam remetidos ao Conselho Estadual de Sa\u00fade (CES). O PL obriga ainda que posteriormente a Assembleia Legislativa do Estado do Acre, tamb\u00e9m avalie e delibere sobre os contratos. O texto evita que o Estado gaste valores exorbitantes com contrata\u00e7\u00f5es terceirizadas. Ponto para o deputado que vem cumprindo aquilo que prometeu na campanha: defender os servidores da Sa\u00fade.\u00a0\nVolto a dizer\u00a0\nA presidente do TJAC, Regina Ferrari, mostra mais uma vez que tem compet\u00eancia para gerir o \u00f3rg\u00e3o mais importante do Judici\u00e1rio. Na \u00faltima semana ela anunciou a reforma do F\u00f3rum de Senador Guiomard. Nesta ter\u00e7a, ao lado do governador Gladson Cameli, ela anunciou a reforma tamb\u00e9m do F\u00f3rum Criminal de Xapuri.\nSensatez\u00a0\nFica aqui o registro do trabalho bem feito dos deputados estaduais do Acre nesta ter\u00e7a-feira. Os parlamentares se articularam, e aprovaram, a pedido dos familiares e amigos do jovem Fernando J\u00fanior, um projeto de lei que pro\u00edbe a venda e uso de linhas de cerol no Acre. Isso tudo em um \u00fanico dia.\u00a0\nOff\u00a0\n\u2013 Se n\u00e3o conseguir se candidatar a prefeita de Brasil\u00e9ia, Leila Galv\u00e3o quer emplacar o nome do marido, Nelsinho;\n\u2013 Quem deve est\u00e1 rindo com essa poss\u00edvel ida do Petec\u00e3o para base de Gladson \u00e9 o deputado Eduardo Ribeiro, que n\u00e3o vai mais perder os cargos no governo e nem correr o risco de ser expulso do PSD;\n\u2013 Come\u00e7a agora a guerra para saber quem o PSD pode indicar como vice-prefeito na chapa com o Progressistas;\n\u2013 Dizem que Marfisa Galv\u00e3o quer mais 4 anos no cargo;\u00a0\n\u2013 Alysson e Marfisa formariam uma dupla equilibrada. Resta saber se o secret\u00e1rio de Governo vai entrar nessa;\n\u2013 Marfisa anda se engra\u00e7ando at\u00e9 para a deputada Michelle Melo. As duas eram um grude na Parada do Orgulho LGBTQIAPN+\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Na Ponta da L\u00edngua: Petec\u00e3o deve indicar vice na chapa de Alysson ap\u00f3s conversa com Mailza","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-10","hora":"20:40:29","id":179707,"link":"https://oaltoacre.com/alysson-bestene-participa-da-semana-do-servidor-publico/","materia":"\nO secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, participou da agenda do governador Gladson Cameli no lan\u00e7amento das atividades da Semana do Servidor P\u00fablico nesta ter\u00e7a-feira, 10. O evento foi realizado pela Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o (Sead) como um destaque de ampla programa\u00e7\u00e3o do M\u00eas do Servidor P\u00fablico, que ser\u00e1 desenvolvida at\u00e9 o final do m\u00eas.\n\nNesta ter\u00e7a-feira, com a presen\u00e7a do governador Gladson Cameli e grande parte de seu secretariado, foi realizada a cerim\u00f4nia de certifica\u00e7\u00e3o dos 404 servidores p\u00f3s-graduados no Curso de Planejamento, Organiza\u00e7\u00e3o e Sustentabilidade em Gest\u00e3o P\u00fablica.\n\u201cEste \u00e9 um momento muito importante na carreira do servidor e na pol\u00edtica de qualifica\u00e7\u00e3o profissional que o Estado almeja n\u00e3o apenas para o servidor, mas para a popula\u00e7\u00e3o em geral. S\u00f3 tendo m\u00e3o de obra qualificado o Estado pode oferecer servi\u00e7o de qualidade, p\u00fablico ou privado\u201d, comentou Alysson.\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://oaltoacre.com","titulo":"Alysson Bestene  participa da Semana do Servidor P\u00fablico","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Justica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-13","hora":"21:12:31","id":181841,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-da-segov-vai-de-barco-vistoriar-areas-afetadas-por-seca-extrema/","materia":"\nJ\u00e9ssica Monteiro\nAcompanhado pelo coronel Carlos Batista, chefe da Defesa Civil do Estado, o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, passou parte do dia navegando nesta sexta-feira, 13. O objetivo era visitar locais onde a estiagem pudesse estar afetando a vida dos moradores.\n\u201cAtendendo determina\u00e7\u00e3o do nosso governador Gladson Cameli, hoje visitamos as comunidades ribeirinhas do rio Acre e da regi\u00e3o do Riozinho do Rola. Ouvimos os produtores e conferimos de perto como essa seca tem castigado nossa popula\u00e7\u00e3o\u201d, comentou Alysson.\nJunto ao comit\u00ea criado ap\u00f3s o Estado decretar situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia devido \u00e0 falta de chuvas, Alysson visitou algumas regi\u00f5es do Ramal da Pi\u00e7arreira e do Riozinho do Rola. O coronel Batista anotou que a quantidade de \u00e1gua est\u00e1 muito baixa e isso prejudica a travessia e tamb\u00e9m o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.\nDe acordo com o secret\u00e1rio, o governo est\u00e1 preparado para atuar nesta crise, evitando mais preju\u00edzos e dando tranquilidade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. \u201cNossa miss\u00e3o \u00e9 cuidar das nossas fam\u00edlias\u201d, comentou Alysson em suas redes sociais.\nTamb\u00e9m acompanharam a vistoria o adjunto da Secretaria de Governo, Luiz Calixto; o diretor de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as, Marcos Clay Silva; a adjunta do Meio Ambiente, Renata Souza, e membros do Corpo de Bombeiros Militar.\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene, da Segov, vai de barco vistoriar \u00e1reas afetadas por seca extrema","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-15","hora":"18:06:36","id":182401,"link":"https://acrenews.com.br/mailza-assis-vice-governadora-a-pescadora-de-votos-para-o-alysson-bestene-em-2024/","materia":"\nPor Er\u00e9 Hidson\nNos dias de Jesus na terra, andando pelo Mar da Galil\u00e9ia, viu dois irm\u00e3os- Sim\u00e3o Chamado Pedro e Andr\u00e9, os quais lan\u00e7avam a rede ao Mar, pois eram pescadores.\nE disse Jesus:\u201csegue-me que eu te farei pescadores de homens\u201d. A exemplo dos irm\u00e3os Sim\u00e3o Pedro e Andr\u00e9, Mailza e Gladson que est\u00e3o umbilicalmente sincronizados em torno de Alysson Bestene Lins, Pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco.\nMailza tem feito um papel muit\u00edssimo importante nessa constru\u00e7\u00e3o em nome do nosso Maestro Gladson Lima Cameli.\nSempre muito simp\u00e1tica, agrad\u00e1vel, recepcionista de primeira grandeza; recebe todos sem distin\u00e7\u00e3o, e atrai gente pra dentro desse grande projeto.\nDar o exemplo de Cristo que se cercou de gente humilde; pois a humilde precede a honra e soberba precede a queda.\nMailza, mais que ningu\u00e9m, \u00e9 exatamente a prova viva que a humilde vence.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Mailza Assis, vice-governadora, a &#8220;pescadora de votos&#8221; para o Alysson Bestene em 2024","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Saude\", \"Acidentes\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-17","hora":"10:49:57","id":183725,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-recorda-luta-durante-a-pandemia-e-destaca-trabalho-de-profissionais-da-saude/","materia":"\nA chegada da pandemia de Covid 19 no Brasil foi oficializada em 26 de mar\u00e7o de 2020 quando morreu a primeira v\u00edtima em S\u00e3o Paulo. Mas, na China, h\u00e1 exatos quatro anos, em 17 de outubro de 2019 foram notificados os primeiros casos e dado o sinal de alarme para o mundo.\nA data foi lembrada nesta ter\u00e7a-feira, 17, pelo secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, que, \u00e0 \u00e9poca, era secret\u00e1rio de Estado de Sa\u00fade e liderou um comit\u00ea de crise contra a pandemia e hoje est\u00e1 \u00e0 frente de um comit\u00ea criado para mitigar os efeitos da seca.\n\u201cHoje oficialmente faz 4 anos que os primeiros sinais do COVID19 foram notificados na China. Parece distante, mas quem viveu no olho do furac\u00e3o sabe a press\u00e3o da busca por salvar vidas e a esperan\u00e7a do surgimento de uma vacina\u201d, anotou Alysson em postagem nas suas redes sociais.\n\u201cNa \u00e9poca eu era secret\u00e1rio da Sa\u00fade e me lembro da luta di\u00e1ria ao lado de m\u00e9dicos, enfermeiros e outros profissionais da Sa\u00fade ao lado do nosso governador Gladson Cameli\u201d, recorda-se Alysson.\nA pandemia tamb\u00e9m deixou boas recorda\u00e7\u00f5es para o secret\u00e1rio. \u201cAl\u00e9m das lembran\u00e7as, ficou o legado: constru\u00edmos e colocamos para funcionar 2 hospitais definitivos em menos de 60 dias e multiplicamos por 4 o n\u00famero de UTIs no estado. Gra\u00e7as a Deus dias melhores chegaram. Mas n\u00e3o podemos nos esquecer que nada \u00e9 mais importante que celebrar a vida\u201d, concluiu\u00a0Alysson.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene recorda luta durante a pandemia e destaca trabalho de profissionais da Sa\u00fade","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Saude\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-17","hora":"10:46:19","id":183728,"link":"https://acrenews.com.br/tv-acrenews-hoje-dia-da-vacinacao-chefe-da-segov-alysson-bestene-pede-que-o-povo-va-aos-postos-se-vacinar/","materia":"\n\nDia nacional de vacina\u00e7\u00e3o. \ud83d\udc89. Alysson\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"TV Acrenews; Hoje, Dia da Vacina\u00e7\u00e3o, chefe da Segov, Alysson Bestene, pede que o povo v\u00e1 aos postos\u00a0se\u00a0vacinar","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Policia\", \"Justica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-20","hora":"09:03:24","id":186194,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/10/alysson-bestene-e-bocalom-dao-inicio-a-operacao-de-limpeza-do-rio-acre/","materia":"O governo do Acre, em parceria com a prefeitura de Rio Branco, realizou na manh\u00e3 desta sexta-feira (20), um mutir\u00e3o de limpeza, o \u201cLimpa Rio Acre\u201d. A atividade teve in\u00edcio por volta das 7h, no bairro da Base, pr\u00f3ximo ao flutuante.\nBocalom e Alysson durante abertura do mutir\u00e3o \u2013 Foto: Juan Diaz/ContilNet\nA abertura da a\u00e7\u00e3o teve a participa\u00e7\u00e3o do prefeito Ti\u00e3o Bocalom e do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, al\u00e9m de outras lideran\u00e7as de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os e secretarias do Estado e do munic\u00edpio de Rio Branco, como o coordenador da Defesa Civil de Rio Branco, tenente-coronel Cl\u00e1udio Falc\u00e3o, o secret\u00e1rio de Obras P\u00fablicas, \u00cdtalo Lopes, e a secretaria de Estado de Meio Ambiente, Julie Messias.\nFoto: Juan Diaz/ContilNet\nA a\u00e7\u00e3o faz parte do comit\u00ea de enfrentamento \u00e0 seca e est\u00e1 sendo coordenada pela Secretaria de Governo (Segov), com orienta\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da Defesa Civil Estadual, Secretaria Estadual de Meio Ambiente (Sema), Departamento de Estradas de Rodagem, Infraestrutura Hidrovi\u00e1ria e Aeroportu\u00e1ria do Acre (Deracre) e Servi\u00e7o de \u00c1gua e Esgoto (Saneacre).\nDe acordo com do secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, a opera\u00e7\u00e3o tem o intuito de retirar a grande quantidade de lixo espalhado ao longo do Rio Acre e que aparecem com o baixo n\u00edvel das \u00e1guas. \u201cAs secas do rio demonstram os res\u00edduos que a gente acaba observando, como pneus, garrafas pets, pl\u00e1sticos e sacolas. No inverno, tudo isso acaba levando para a sa\u00fade p\u00fablica, v\u00e1rias doen\u00e7as\u201d, explicou.\nAlysson Bestene em entrevista coletiva \u2013 Foto: Juan Diaz/ContilNet\nAinda segundo o secret\u00e1rio, o mutir\u00e3o \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o preventiva realizada pelos poderes p\u00fablicos. \u201c\u00c9 um trabalho preventivo que o governo do Estado em parceria com a prefeitura est\u00e1 fazendo. Vamos fazer todo esse trabalho de ro\u00e7agem, de retirada de garrafas e de pneus, que vai desde a cursa da Gameleira, at\u00e9 a quarta ponte\u201d, disse.\nA opera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m far\u00e1 a retirada dos balseiros que se acumulam nos pilares das pontes, e se estende por toda a semana, informou o secret\u00e1rio.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson Bestene e Bocalom d\u00e3o in\u00edcio \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de limpeza do Rio Acre em Rio Branco","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Esporte\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-20","hora":"16:01:30","id":186490,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-bestene-participa-de-vistoria-das-obras-do-ciec-antigo-campo-do-maracutaia-na-estacao-experimental/","materia":"\nPor J\u00e9ssica Monteiro\nO governo do Acre, por meio da Secretaria de Estado de Obras P\u00fablicas (Seop), e a Secretaria de Governo (Segov), inspecionou nesta sexta-feira, 20, a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de reforma e adequa\u00e7\u00e3o do Centro Integrado de Esporte e Lazer para a Comunidade (Ciec), no espa\u00e7o esportivo da Funda\u00e7\u00e3o do Bem-Estar Social (Funbesa), localizado na Esta\u00e7\u00e3o Experimental, em Rio Branco.\nDe acordo com o titular da Seop, \u00cdtalo Lopes, as obras est\u00e3o avan\u00e7ando com celeridade para que o centro esportivo seja entregue \u00e0 popula\u00e7\u00e3o at\u00e9 o in\u00edcio de 2024. O secret\u00e1rio Alysson Bestene destacou os benef\u00edcios que o empreendimento trar\u00e1 para a popula\u00e7\u00e3o do entorno. \u201cTem sido uma marca do governo Gladson Cameli, o investimento em esporte como forma de proporcionar entretenimento e sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\u201d, comentou Alysson,\nAs obras contam com investimento de aproximadamente R$ 2 milh\u00f5es, oriundo de emenda parlamentar do ent\u00e3o deputado federal e atual senador Alan Rick, e contrapartida do Estado.\nQuando estiver conclu\u00eddo a popula\u00e7\u00e3o contar\u00e1 com quadra poliesportiva coberta, um campo de futebol e uma sala de lutas.\nA reabertura do Ciec da Esta\u00e7\u00e3o Experimental garante um espa\u00e7o que abriga diversas atividades de esporte e lazer para todas as idades, como: artes marciais, basquete, futebol, futsal, handebol, rugby, voleibol, academia funcional, entre outras atividades geridas pela Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Esportes (SEE).\nO complexo tamb\u00e9m ter\u00e1 um parquinho destinado ao lazer das crian\u00e7as e uma pracinha com mesas de jogos. Para garantir estrutura aos usu\u00e1rios, ter\u00e1 um dep\u00f3sito de materiais esportivos e \u00e1reas de cozinha e servi\u00e7os\u00a0gerais.\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson Bestene participa de vistoria das obras do Ciec, antigo campo do Maracutaia, na Esta\u00e7\u00e3o Experimental","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-20","hora":"15:26:48","id":186492,"link":"https://acrenews.com.br/tenho-o-sonho-de-revitalizar-todos-os-mercados-de-rio-branco-diz-alysson-em-almoco-na-feira-da-estacao/","materia":"\nO chefe da Secretaria de Governo do Estado (Segov), Alysson Bestene, disse, ao meio dia desta sexta-feira, 20, enquanto almo\u00e7ava no Mercado Francisco Marinheiro, no bairro Esta\u00e7\u00e3o Experimental, que seu sonho como prefeito da capital \u00e9 revitalizar todos os mercados de Rio Branco. Ele \u00e9 o nome escolhido pelo PP para disputar a prefeitura em 2024.Alysson Bestene foi almo\u00e7ar no mercado da Esta\u00e7\u00e3o acompanhado de amigos e comeu frango guisado com salada. Cumprimentou muitas pessoas e foi cumprimentado por quem passava por l\u00e1 e por alguns dos feirantes. Ouviu o sonho deles de trabalhar em um ambiente mais humanizado e maior. \u201cEsse espa\u00e7o t\u00e1 pequeno, j\u00e1\u201d, reclamou a feirante Socorro Souza a Alysson.Pr\u00e9-candidato a prefeito do PP, ex-vereador, ex-secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Estado na \u00e9poca da pandemia do coronavirus e atualmente dirigindo a Segov, que atua na parte pol\u00edtica do governo, Alysson Bestene disse que vai seguir almo\u00e7ando nos mercados e pens\u00f5es da capital, pela raz\u00e3o de nesses ambientes est\u00e1 a reivindica\u00e7\u00e3o importante para a boa viv\u00eancia dos mun\u00edcipes, pleiteadas pelos feirantes. \u201cEstou feliz de estar ouvindo as pessoas\u201d,\u00a0disse.\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"&#8220;Tenho o sonho de revitalizar todos os mercados de Rio Branco&#8221;, diz Alysson em almo\u00e7o na feira da Esta\u00e7\u00e3o","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-23","hora":"08:33:48","id":187142,"link":"https://oseringal.com.br/2023/10/eleicoes-2024-alysson-representa-cameli-em-agendas-oficiais-na-briga-com-bocalom-para-provocar-2o-turno/","materia":"\nSubstituir \u2013 ou representar \u2013 o governador Gladson Cameli (PP) em agendas oficiais \u00e9 uma das estrat\u00e9gias para dar visibilidade pol\u00edtica ao secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, e tentar melhorar o desempenho dele nas pesquisas eleitorais.\n\nO pr\u00e9-candidato progressista \u00e0 Prefeitura de Rio Branco sua a camisa com a miss\u00e3o de proferir bons discursos e falar a mesma l\u00edngua do chefe do executivo nos encontros e reuni\u00f5es com quem, de fato, vota e elege: o povo. Um n\u00facleo composto por pensadores, t\u00e9cnicos e articuladores projetam Alysson com dois d\u00edgitos nas pesquisas de inten\u00e7\u00f5es de votos a partir de janeiro, saindo da prec\u00e1ria quarta posi\u00e7\u00e3o. Se as elei\u00e7\u00f5es fossem hoje, Marcos Alexandre (MDB) poderia ser eleito em 1\u00ba turno. O prefeito Ti\u00e3o Bocalom tem aceita\u00e7\u00e3o distante de provocar um segundo turno.\n\n\n\nAssim foi no ato p\u00fablico que marcou a entrega de 110 quil\u00f4metros, devidamente melhorados, do Ramal Capela e vias transversais, na altura d KM 90 da Estrada Transacreana, no \u00faltimo s\u00e1bado. A densidade eleitoral da regi\u00e3o \u00e9 respeit\u00e1vel e o pr\u00e9-candidato mereceu destaque na m\u00eddia oficial ao relatar que a obra beneficiaria em torno de 500 produtores rurais que moram ali.\nBestene ser\u00e1 a mais alta autoridade estatal nas agendas quando o governador n\u00e3o puder comparecer. E mesmo que Cameli esteja presente, ele ter\u00e1 seu nome citado \u2013 muito embora, neste caso, todo o m\u00e9rito da obra seja do Departamento de Estradas de Rodagem, Infraestrutura Hidrovi\u00e1ria e Aeroportu\u00e1ria do Acre (Deracre)\n\nAlysson fez pronunciamento elogiando S\u00f3crates, que comandou a equipe, lembrando que, em todo o Estado, trabalhos como este est\u00e3o em andamento, pois \u00e9 uma prioridade do governo Gladson Cameli viabilizar o transporte da produ\u00e7\u00e3o rural do campo para a cidade, diz uma nota da Secretaria de Comunica\u00e7\u00e3o.\n\u201cMeus cumprimentos ao S\u00f3crates e a toda a sua equipe por este brilhante trabalho, pois a partir de agora esta comunidade est\u00e1 preparada para trabalhar e produzir de inverno a ver\u00e3o sem preju\u00edzo ao transporte da produ\u00e7\u00e3o e para a circula\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias\u201d, comentou Alysson.\nS\u00f3crates informou que as obras consistiram em melhoramento de 42 quil\u00f4metros do Ramal Capela, sendo que nos 11 quil\u00f4metros iniciais, trecho que costumava isolar a comunidade, foi realizado o pi\u00e7arramento e o levantamento de todas as baixadas, al\u00e9m do melhoramento dos ramais secund\u00e1rios, totalizando os 110 quil\u00f4metros. \u201cForam realizadas obras de abertura, limpeza, sa\u00edda de \u00e1gua, raspagem, conforma\u00e7\u00e3o de plataforma e abaulamento inclusive nos ramais secund\u00e1rios\u201d, explicou S\u00f3crates.\nCom informa\u00e7\u00f5es Secom\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"Elei\u00e7\u00f5es 2024: Alysson representa Cameli em agendas oficiais na briga com Bocalom para provocar 2\u00ba turno","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-31","hora":"07:49:41","id":193331,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/31/a-candidatura-de-alysson-vista-por-dentro-do-governo/","materia":"O governador Gladson Cameli (PROGRESSISTA) est\u00e1 disposto a levar a candidatura de Alysson Bestene at\u00e9 as \u00faltimas consequ\u00eancias. \u00c9 assim que o secret\u00e1rio Alysson \u00e9 visto dentro do governo e do partido que decidiu negar a legenda ao prefeito Ti\u00e3o Bocalom. A posi\u00e7\u00e3o \u00e9 fortalecida pela vice-governadora Mailza Assis, pela deputada federal Socorro Neri, deputados estaduais, secret\u00e1rios, diretores e presidentes de autarquias. Ou seja, todo o corpo pol\u00edtico do governo est\u00e1 alinhado nessa decis\u00e3o do governador. A ideia \u00e9 ampliar o arco de alian\u00e7as com partidos que j\u00e1 comp\u00f5em o governo de Gladson, abrindo espa\u00e7o para a indica\u00e7\u00e3o do vice e demais ambientes na estrutura governamental. Nos corredores do Pal\u00e1cio Rio Branco, Gabinete Civil e na sede do PROGRESSISTAS qualquer palavra contr\u00e1ria a candidatura de Alysson Bestene ou substitui\u00e7\u00e3o do seu nome \u00e9 recha\u00e7ada com veem\u00eancia. Qualquer eventual mudan\u00e7a nesse alinhamento n\u00e3o \u00e9 prevista e se acontecer ser\u00e1 no pr\u00f3ximo ano com o jogo pol\u00edtico em andamento.\n\u201cTrazer uma crian\u00e7a para um mundo como esse n\u00e3o \u00e9 certo\u201d, diz israelense que teve filho em meio \u00e0 guerra.\n. Combatendo Fake News!\n. O carro do marido da ex-prefeita Leila, Nelson Moreira, n\u00e3o foi tomado pela justi\u00e7a, se envolveu em um acidente de tr\u00e2nsito na via Chico Mendes e se encontra em uma oficina na capital.\n. Como voc\u00ea sabe, Macuna\u00edma?!\n. \u201cEu mesmo levei o carro, quer ver as fotos\u201d?\n. Nnh\u00e3ooo!\n. \u00c9 o desespero!\n. Anotem!\n. A ex-deputada federal J\u00e9ssica Sales \u00e9 candidati\u00edssima a prefeita de Cruzeiro do Sul pelo MDB; o prefeito Zequinha prepare a balsa!\n. J\u00e1 o prefeito Mazinho Serafim quer mostrar ao deputado Gerlen Diniz com quantos paus se faz uma cangalha.\n. O senador Alan Rick (Uni\u00e3o Brasil) quer transformar o espa\u00e7o do BEC na Esta\u00e7\u00e3o Experimental em um dos melhores parques para Rio Branco.\n. O mais dif\u00edcil j\u00e1 conseguiu:\n. Convencer o Batalh\u00e3o de Engenharia do Ex\u00e9rcito a aceitar um outro terreno como permuta para as instala\u00e7\u00f5es.\n. A segunda fase tamb\u00e9m j\u00e1 garantiu:\n. Recursos para a constru\u00e7\u00e3o da nova sede do BEC;\n. Al\u00e9m do parque, a rua Isaura Parente ser\u00e1 totalmente ampliada, garantindo maior mobilidade aos rio-branquenses.\n. \u00c9 um projeto arrojado que vai mudar completamente a cara da cidade.\n. Uma simples aposta para 2026:\n. O Jorge Viana ser\u00e1 candidato ao Senado ou a deputado federal!\n. Se a \u201cdireita\u201d se dividir muito, arrisca para o governo de novo.\n. Jo\u00e3o Correia; Correia neles Jo\u00e3o!\n. J\u00e1 dizia o pai do Macuna\u00edma:\n. Quem n\u00e3o muda \u00e9 mudado!\n. Ali\u00e1s, a \u00fanica coisa permanente no mundo \u00e9 a mudan\u00e7a!\n. Bom dia!\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"A candidatura de Alysson vista por dentro do governo!","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-31","hora":"15:24:59","id":193531,"link":"https://ac24horas.com/2023/10/31/em-cortejo-por-apoio-a-candidatura-alysson-exibe-encontro-com-petecao-em-brasilia/","materia":"Alysson Bestene, secret\u00e1rio de Governo e pr\u00e9-candidato pelo PP \u00e0 prefeitura de Rio Branco nas elei\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo ano, segue \u201ccortejando\u201d o apoio do Senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) para enfrentar Marcus Alexandre (MDB) e o atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom, candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o.\nAp\u00f3s o \u201cnamoro\u201d de Petec\u00e3o com Marcus Alexandre ter esfriado e o rompimento do Senador com Bocalom, Alysson e o estafe do PP e do governo \u2018costuram\u2019 uma alian\u00e7a para 2024.\nNesta ter\u00e7a-feira, 31, Alysson fez registros nas redes sociais de uma conversa com Petec\u00e3o no Senado Federal. O gestor da Segov fez quest\u00e3o de agradecer ao Senador. \u201cConversamos sobre a\u00e7\u00f5es e projetos para melhorar a vida do nosso povo, com investimentos em todas as \u00e1reas\u201d, destacou Alysson.\nVeja abaixo:\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Em \u201ccortejo\u201d por apoio \u00e0 candidatura, Alysson exibe encontro com Petec\u00e3o","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-10-31","hora":"13:26:24","id":193766,"link":"https://oseringal.com.br/2023/10/vem-pra-base-vamos-pegar-essa-prefeitura-diz-alysson-bestene-ao-senador-sergio-petecao/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, esteve h\u00e1 pouco no gabinete do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o, em Bras\u00edlia, e reafirmou o desejo, inclusive do governador Gladson Cameli (PP) de caminharem juntos nas elei\u00e7\u00f5es municipais do pr\u00f3ximo ano.\nEm seu Instagram, Bestene confirma ter conversado sobre a poss\u00edvel alian\u00e7a. \u201cVem pra base, vamos ganhar esta prefeitura\u201d, disse o secret\u00e1rio, que acompanha o governador em agendas oficiais na capital federal.\nVeja abaixo o que ele escreveu na rede social.\nUma boa conversa com o senador @senadorpetecao, em seu gabinete no Senado Federal.\nConversamos sobre a\u00e7\u00f5es e projetos para melhorar a vida do nosso povo, com investimentos em todas as \u00e1reas.\nFalamos tamb\u00e9m sobre os desafios para tornar nossa Rio\nBranco uma cidade moderna, onde as fam\u00edlias possam viver melhor.\nAproveitei para agradecer ao senador Petecao pelo apoio junto ao Minist\u00e9rio de Integra\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Regional, garantindo apoio para as fam\u00edlias que sofrem com a seca severa que castiga nosso Estado.\nPrecisamos trabalhar assim, unidos e sempre colocando a melhoria de vida do nosso povo, em primeiro lugar.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"&#8220;Vem pra base, vamos pegar essa prefeitura&#8221;, diz Alysson Bestene ao senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Acidentes\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-01","hora":"16:04:05","id":194426,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/construindo-aliancas-alysson-vai-a-brasilia-e-se-reune-com-petecao-e-ministro-de-lula/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, come\u00e7a a se reunir com outros pol\u00edticos buscando estreitar la\u00e7os para poss\u00edveis alian\u00e7as em prol da sua pr\u00e9-candidatura a prefeito de Rio Branco.\nCumprindo agenda em Bras\u00edlia, Alysson realizou uma s\u00e9rie de reuni\u00f5es com parlamentares da bancada federal do Acre, tanto do seu partido, o Progressistas, quanto de outras siglas.\nCortejado pelo PP, o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) foi um dos pol\u00edticos que Alysson se encontrou.\n\u201cConversamos sobre a\u00e7\u00f5es e projetos para melhorar a vida do nosso povo, com investimentos em todas as \u00e1reas. Falamos tamb\u00e9m sobre os desafios para tornar nossa Rio Branco uma cidade moderna, onde as fam\u00edlias possam viver melhor\u201d, disse o secret\u00e1rio.\nSenador S\u00e9rgio Petec\u00e3o ao lado do secret\u00e1rio Alysson Bestene/Reprodu\u00e7\u00e3o\nAo lado da deputada federal Socorro Neri, presidente municipal do PP em Rio Branco, Alysson tamb\u00e9m encontrou com o bra\u00e7o direito do presidente Lula, o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, Alexandre Padilha.\n\u201cFalamos sobre o apoio do governo federal para que possamos concluir obras importantes para a nossa popula\u00e7\u00e3o\u201d, destacou.\nEncontro entre Alysson e ministro de Lula aconteceu em Bras\u00edlia/Reprodu\u00e7\u00e3o\nAlysson tamb\u00e9m conversou com a c\u00fapula do Progressistas em Bras\u00edlia. Ao lado do governador Gladson Cameli, o secret\u00e1rio foi ouvido pelos deputados Gerlen Diniz, Socorro Neri e Dr. Luizinho, l\u00edder do partido na C\u00e2mara Federal.\nCom antigos opositores\nNa reuni\u00e3o com o ministro de Lula, al\u00e9m de Alysson, tamb\u00e9m participaram o governador Gladson Cameli e a deputada Socorro Neri, ao lado de Sib\u00e1 Machado e Ces\u00e1rio Braga, nomes antigos do Partido dos Trabalhadores, conhecido pela oposi\u00e7\u00e3o ao governo Cameli.\nEncontro aconteceu em Bras\u00edlia/Reprodu\u00e7\u00e3o\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Construindo alian\u00e7as, Alysson vai a Bras\u00edlia e se re\u00fane com Petec\u00e3o e ministro de Lula","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Acidentes\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-02","hora":"08:01:22","id":195898,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/na-ponta-da-lingua-cesario-se-aproxima-do-governo-e-quer-marcus-e-alysson-na-mesma-chapa-em-2024/","materia":"Um dos nomes mais conhecidos do Partido dos Trabalhadores no Acre, Ces\u00e1rio Campelo, que agora \u00e9 superintendente do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio, concedeu entrevista exclusiva a coluna Na Ponta da L\u00edngua, do jornalista Matheus Mello, falando sobre os caminhos do PT nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem.\nCr\u00edtico da gest\u00e3o do governador Gladson Cameli, Ces\u00e1rio vem se aproximando do governo do Estado e come\u00e7a a estreitar la\u00e7os com o alto escal\u00e3o do Executivo vislumbrando a Prefeitura de Rio Branco em 2024.\nNesta semana, em Bras\u00edlia, ao lado de outra figura importante do PT, do ex-deputado Sib\u00e1 Machado, ele articulou uma reuni\u00e3o entre o secret\u00e1rio de Governo Alysson Bestene, o governador Gladson Cameli e a deputada Socorro Neri, com o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, Alexandre Padilha.\nReuni\u00e3o entre Ces\u00e1rio Braga, Gladson Cameli, Socorro Neri e Alysson Bestene/Reprodu\u00e7\u00e3o\nOs planos de Ces\u00e1rio \u00e9 justamente formar uma frente ampla para disputar as elei\u00e7\u00f5es contra o atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom.\n\u201cAcredito que o momento \u00e9 de pensar no que podemos fazer de melhor por Rio Branco que est\u00e1 a tr\u00eas anos sofrendo com aus\u00eancia de administra\u00e7\u00e3o, trucul\u00eancia e fal\u00e1cias\u201d, disse Ces\u00e1rio.\n\u00c9 justamente o nome de Alysson Bestene que est\u00e1 na mira do ex-presidente do PT. Segundo ele, os planos \u00e9 unir for\u00e7as com Marcus Alexandre, agora no MDB.\n\u201cUnir governo federal, governo estadual e prefeitura no mesmo caminho seria bom para a cidade. Por isso defendo a chapa Marcus/Alysson\u201d, declarou Ces\u00e1rio com exclusividade a coluna.\nCes\u00e1rio elencou diversos fatos que fazem com a chapa Alysson e Marcus seja, segundo ele, o melhor caminho para 2024.\n\u201cMarcus Alexandre j\u00e1 provou que pode dar conta dos desafio de administrar Rio Branco e Alysson tem experi\u00eancia parlamentar e administrativa e carrega a confian\u00e7a do governador Gladson. \u00c9 sem d\u00favida uma excelente chapa, uma op\u00e7\u00e3o para quem quer o melhor para nossa capital\u201d, finalizou.\nAl\u00e9m de cortejar o Progressistas e o PSD de Petec\u00e3o, a nova Frente Popular pode ter outros partidos na coliga\u00e7\u00e3o: MDB, PT, PSOL, REDE, PV e PCdoB.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Na Ponta da L\u00edngua: Ces\u00e1rio se aproxima do governo e quer Marcus e Alysson na mesma chapa em 2024","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-02","hora":"10:12:59","id":196046,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/02/alysson-e-bocalom-visitam-tumulos-de-familiares-e-participam-de-missa-na-capital/","materia":"Por Saimo Martins e Whidy Melo\nO secret\u00e1rio de governo e pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura de Rio Branco, Alysson Bestene, compareceu ao t\u00famulo da m\u00e3e, Antonieta Bestene, no cemit\u00e9rio Morada da Paz, na capital acreana, na manh\u00e3 desta quinta-feira, 2.\nO prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom, participou da missa do Dia dos Finados no cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista, e contou ao ac24horas que deve visitar o t\u00famulo de seu filho no munic\u00edpio Acrel\u00e2ndia no per\u00edodo da tarde.\nAlysson chegou ao local acompanhado da esposa e do filho. Segundo ele, a matriarca da fam\u00edlia faleceu em decorr\u00eancia da COVID-19 em 2021. \u201cEu ainda estava na secretaria de sa\u00fade. Foi uma perda inestim\u00e1vel, mas temos que seguir a vida\u201d, declarou.\nL\u00e1, aproveitou para acender dois mastros de velas e recebeu palavras de conforto de populares ao redor da sepultura.\nO filho de Bocalom, Sebasti\u00e3o Bocalom Rodrigues J\u00fanior, morreu aos 12 anos, v\u00edtima de leucemia, em 1994, ap\u00f3s um ano e quatro meses de luta contra a doen\u00e7a. \u201cEu tenho minha esposa e meu pai, enterrados em Araguari, que est\u00e3o sendo visitados por minhas filhas e neta. Sempre que eu vou l\u00e1 eu visito. Eu vim aqui para abra\u00e7ar os amigos na missa, mas na parte da tarde vou fazer uma visita ao meu filho, que Deus levou\u201d, disse Bocalom.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson e Bocalom visitam t\u00famulos de familiares e participam de missa na Capital","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-02","hora":"10:41:25","id":196132,"link":"https://acrenews.com.br/bocalom-e-alysson-aproveitam-dia-de-finados-para-dar-pausa-na-politica-e-visitar-entes-queridos-nos-cemiterios/","materia":"\nAproveitando o feriado nacional do Dia de Finados, o prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom e o secret\u00e1rio da Segov, Alysson Bestene, ambos do PP, aproveitaram a data para visitar entes queridos nos cemit\u00e9rios da capital do Acre.\nBocalom chegou cedo ao cemit\u00e9rio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista onde, cat\u00f3lico, participou de uma missa e vistoriou o andamento da movimenta\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o. J\u00e1 Alysson Bestene foi ao Morada da Paz fazer uma visita ao t\u00famulo da sua m\u00e3e, dona Antonieta, que morreu v\u00edtima do coronav\u00edrus no auge\u00a0da\u00a0pandemia.\nBocalom assiste a missa no S\u00e3o Jo\u00e3o\u00a0Batista\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Bocalom e Alysson aproveitam Dia de Finados para dar pausa na pol\u00edtica e visitar entes queridos nos cemit\u00e9rios","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Policia\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-06","hora":"09:50:22","id":197645,"link":"https://alertacidade.com/apos-retirada-de-quase-200-toneladas-de-lixo-alysson-bestene-dispara-pedimos-que-as-pessoas-cuidem-do-nosso-rio/","materia":"\nNa regi\u00e3o que o Rio Acre percorre ao lado do bairro Base, j\u00e1 foram retiradas mais de 200 toneladas de lixo durante a opera\u00e7\u00e3o Limpa Rio Acre que teve in\u00edcio no dia 20 de outubro. A a\u00e7\u00e3o ocorre por meio da parceria entre governo do Estado e Prefeitura Municipal de Rio Branco.\nE nesta sexta-feira, 3, a equipe da Secretaria de Governo (Segov) que coordena os trabalhos, foi vistoriar a a\u00e7\u00e3o de limpeza que est\u00e1 sendo realizada no percurso da gameleira. Somente na regi\u00e3o da Base j\u00e1 foram retiradas 216 toneladas de lixo.\nO secret\u00e1rio da Segov, Alysson Bestene, destaca que esse \u00e9 um trabalho conjunto entre o governo do Acre e a prefeitura de Rio Branco, unidos em prol da popula\u00e7\u00e3o que aqui residem.\n\u201cEsse trabalho constante das equipes demonstra o cuidado com o meio ambiente, com o rio e aqui, todo esse lixo \u00e9 destinado para unidade de tratamento, onde ser\u00e3o descartados. Pedimos para que as pessoas cuidem do nosso rio, e descartem res\u00edduos no lugar correto\u201d, enfatizou o gestor da Segov.\n\n\n\n\u201c\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o que pretendemos continuar no decorrer do ano. Vamos promover o plantio na margem do rio. A\u00e7\u00e3o fundamental para manter a qualidade e o fluxo dos recursos h\u00eddricos da cidade, somando para a prote\u00e7\u00e3o da \u00e1gua de nascentes, c\u00f3rregos e rio\u201d, destacou a secret\u00e1ria do Meio Ambiente, Julie Messias.\nO Departamento de Estradas de Rodagem, Infraestrutura Hidrovi\u00e1ria e Aeroportu\u00e1ria do Acre (Deracre) em parceria com a zeladoria do munic\u00edpio de Rio Branco colocaram m\u00e1quinas pesadas dentro do Rio Acre e est\u00e3o retirando todos os entulhos. As equipes ir\u00e3o trabalhar durante todo o fim de semana, a previs\u00e3o \u00e9 que os trabalhos se encerrem na pr\u00f3xima segunda-feira, 6.\nO governo do Acre, atento as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e necessidades de preserva\u00e7\u00e3o ambiental e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, organizou o maior mutir\u00e3o j\u00e1 realizado no estado, unindo todas as secretarias para que o trabalho fosse executado de forma c\u00e9lere e eficaz.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://alertacidade.com","titulo":"Ap\u00f3s retirada de quase 200 toneladas de lixo, Alysson Bestene dispara \u201cPedimos que as pessoas cuidem do nosso rio\u201d","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-06","hora":"08:34:41","id":197701,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/na-ponta-da-lingua-pt-no-acre-tem-racha-e-liderancas-divergem-sobre-apoio-a-alysson-e-palanque-com-gladson/","materia":"\nA declara\u00e7\u00e3o feita a coluna na \u00faltima semana pelo superintendente do MDA, Ces\u00e1rio Braga, uma das lideran\u00e7as do PT no Acre, n\u00e3o pegou nada bem entre o alto escal\u00e3o do partido no estado. O grupo n\u00e3o gostou de Braga ter dito que apoia uma chapa entre Alysson Bestene e Marcus Alexandre. Os planos dos petistas mais tradicionais \u00e9 n\u00e3o se aliar ao grupo pol\u00edtico do governador Gladson Cameli e criar uma nova Frente Popular sem o Progressistas no meio.\nRELEMBRE:\u00a0Ces\u00e1rio se aproxima do governo e quer Marcus e Alysson na mesma chapa em 2024\nNada decidido\nMesmo enfrentando uma ala mais radical dentro do partido, Ces\u00e1rio entende que \u00e9 necess\u00e1rio a uni\u00e3o dos governos federal, estadual e municipal. O sonho do superintendente \u00e9 ter no mesmo palanque: Marcus Alexandre, Alysson Bestene, S\u00e9rgio Petec\u00e3o e Gladson Cameli. Algo muito dif\u00edcil de acontecer, mas n\u00e3o imposs\u00edvel.\nRachado\nA quest\u00e3o nisso tudo \u00e9: o PT precisa se entender internamente e articular o melhor caminho caso queira voltar a ter protagonismo no Acre. Vai ser necess\u00e1rio engolir alguns sapos e fechar alian\u00e7as com advers\u00e1rios antigos. A pol\u00edtica \u00e9 assim.\nFrente Ampla\nO PT no Acre deve seguir o exemplo do que fez o Diret\u00f3rio Nacional no partido nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais do ano passado, quando colocou m\u00e1goas passadas para tr\u00e1s e conseguiu unir 15 partidos no 2\u00ba turno para eleger o presidente Lula, de diferentes espectros e alas.\nPor enquanto\nAt\u00e9 o momento, a decis\u00e3o que ronda as paredes do PT no Acre \u00e9 apoiar Marcus Alexandre. Sem candidatura pr\u00f3pria, o ex-prefeito \u00e9 un\u00e2nime entre os cabe\u00e7as chefes do partido.\nS\u00f3 ano que vem\nO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 muito preocupado em definir quem dever\u00e1 apoiar em 2024. Tricolor doente, ele preferiu neste final de semana ir ao Maracan\u00e3 e ver o Fluminense sendo campe\u00e3o da Libertadores pela primeira vez na hist\u00f3ria. Pol\u00edtica mesmo s\u00f3 ano que vem.\nTudo menos ele\nO \u00fanico caminho certo at\u00e9 agora no PSD de Petec\u00e3o \u00e9 claro: vai apoiar qualquer candidato menos o prefeito Ti\u00e3o Bocalom. O partido, em 2020, ajudou a eleger o Velho Boca em uma elei\u00e7\u00e3o disputada. Petec\u00e3o e companhia ainda indicaram a vice na chapa, Marfisa Galv\u00e3o. O amor acabou.\nSenador S\u00e9rgio Petec\u00e3o durante inaugura\u00e7\u00e3o da sede da reitoria do Ifac. Foto: Gustavo Monteiro/ContilNet\nPalavra final\nO ultimato sobre as elei\u00e7\u00f5es 2024 dentro do Progressistas ser\u00e1 dado pelo governador Gladson Cameli. Ser\u00e1 dele a \u00faltima palavra sobre os caminhos do partido na corrida pela Prefeitura de Rio Branco. At\u00e9 o momento, Cameli diz que n\u00e3o \u00e9 hora de falar sobre pol\u00edtica e que n\u00e3o quer antecipar as elei\u00e7\u00f5es.\nNingu\u00e9m sabe o que pode vir\nA verdade \u00e9 que n\u00e3o se sabe muito bem o que pode surgir na cabe\u00e7a de Gladson. Conhecido por ser espont\u00e2neo e aut\u00eantico, o que der na telha do governador, por mais inusitado que seja, dever\u00e1 ser seguido pelo Progressistas. Foi o que aconteceu em 2020, quando ele ignorou a candidatura de Bocalom pelo pr\u00f3prio partido e escolheu Socorro Neri, ent\u00e3o atual prefeita, pelo PSB.\nGladson em entevista ao Resenha Podcast/Foto: Jos\u00e9 Caminha\nO que se passa na cabe\u00e7a dele\n\u00c9 t\u00e3o dif\u00edcil entender o que se passa na cabe\u00e7a de Gladson por conta da sua espontaneidade. Na \u00faltima semana, por exemplo, o governador teve um r\u00e1pido encontro com o presidente do PT, Daniel Zen, que rendeu uma das melhores cenas registradas na pol\u00edtica acreana recentemente. Durante o encontro, na inaugura\u00e7\u00e3o da reitoria do Ifac, quando questionado se poderia surgir uma alian\u00e7a entre os dois, Gladson foi enf\u00e1tico: \u201cCom certeza, sem nenhuma d\u00favida\u201d. Zen tamb\u00e9m se posicionou: \u201cConstruir conversas n\u00e3o \u00e9 pecado. E Gladson continuou: \u201cImagina fazer alian\u00e7as\u2026\u201d.\nMarina Silva\nNeste final de semana o Acre recebeu mais uma visita ministerial no estado. Desta vez em dose dupla. As ministras do Meio Ambiente, Marina Silva, e S\u00f4nia Guajajara, dos Povos Ind\u00edgenas, visitaram a Terra Ind\u00edgena Puyanawa, em M\u00e2ncio Lima, para dar in\u00edcio a um projeto em parceria com o BNDES, que vai aplicar mais de R$ 35 milh\u00f5es em apoios dos povos origin\u00e1rios.\n\nGoverno Lula no Acre\nO Acre nunca recebeu tanta visita ministerial como vem recebendo no governo Lula. Ouso a dizer que em 11 meses de gest\u00e3o, o estado j\u00e1 recebeu mais visitas de ministros do que todo o governo Bolsonaro. Fato que mostra que embora o Acre seja um estado fortemente bolsonarista, o governo federal vem olhando com bons olhos para o estado.\nCamilo Santana, ministro da Educa\u00e7\u00e3o recebe presente do governador Gladson Cameli. Foto: Gustavo Monteiro/ContilNet\nOff\n\u2013 O governo do Estado foi pego de surpresa sobre a visita de Marina ao Acre;\n\u2013 A equipe do Executivo Estadual soube da visita atrav\u00e9s da imprensa local;\n\u2013 Dizem que nem a secret\u00e1ria de Estado dos Povos Ind\u00edgenas, Francisca Arara, foi convidada a participar da agenda da TI Puyanawa;\n\u2013 Marina fez um bate-volta r\u00e1pido no Acre: veio em um avi\u00e3o da FAB de Bras\u00edlia at\u00e9 Cruzeiro do Sul, desembarcou e foi direto para Mancio Lima;\n\u2013 N\u00e3o deu pulo na capital, voltou no mesmo dia, n\u00e3o se reuniu com o prefeito de Cruzeiro e nem com o governador Gladson Cameli;\n\u2013 Foi uma visita mais r\u00e1pida e sem muitos compromissos oficiais;\n\u2013 A assinatura do projeto foi feita com Marina ao lado da ministra S\u00f4nia Guajajara, da presidente da Funai, Joenia Wapichana e do presidente da Organiza\u00e7\u00e3o Povos Ind\u00edgenas do Rio Juru\u00e1 (OPIRJ), Francisco Piy\u00e3ko;\n\u2013 Ele j\u00e1 foi candidato a deputado federal e \u00e9 irm\u00e3o do ex-prefeito de Marechal Thaumaturgo, Isaac Piyanko;\n\u2013 Dizem os boatos que ele pode ser candidato no ano que vem;\n\u2013 J\u00e1 disputou elei\u00e7\u00f5es pelo PSOL, mas recentemente se filiou ao PSD, do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o;\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Na Ponta da L\u00edngua: PT no Acre tem racha e lideran\u00e7as divergem sobre apoio a Alysson e palanque com Gladson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-07","hora":"10:11:35","id":198311,"link":"https://oseringal.com.br/2023/11/provavel-alianca-pp-mdb-desenterra-o-mda-poe-alysson-vice-de-marcus-alexandre-e-devolve-protagonismo-dos-sales-no-jurua/","materia":"Uma alian\u00e7a bastante pragm\u00e1tica na pol\u00edtica acreana come\u00e7a a ser configurada \u2013 a reedi\u00e7\u00e3o do MDA, a alian\u00e7a entre partidos tradicionais que fez frente ao governo petista no in\u00edcio dos anos 2000.\nEm Cruzeiro do Sul\nS\u00e3o cada vez maiores os rumores de que, apesar de bem avaliada, aparecendo sempre na casa dos 60% na aceita\u00e7\u00e3o popular, segundo v\u00e1rias pesquisas j\u00e1 divulgadas, a ex-deputada federal J\u00e9ssica Sales n\u00e3o ser\u00e1 candidata a prefeita.\nE n\u00e3o seria pela prosaica raz\u00e3o de que ela n\u00e3o quer o cargo. J\u00e9ssica estaria preferindo se guardar para 2026, quando apostaria na elei\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria de senadora ou mesmo governadora. \u00c9 que, m\u00e9dica e s\u00f3cia de uma cl\u00ednica bem-conceituada em Bras\u00edlia, tamb\u00e9m foi aprovada num concurso no servi\u00e7o p\u00fablico, e estaria ganhando muito bem., algo em torno de R$ 90 mil juntando os rendimentos de sua companheira.\nA fam\u00edlia Sales j\u00e1 trabalharia uma alternativa para n\u00e3o ficar fora da disputa e do poder na Prefeitura de Cruzeiro do Sul. A estrat\u00e9gia nova atenderia por Fagner Sales, oirm\u00e3o de J\u00e9ssica e filho do casal Vagner e Ant\u00f4nia Sales.\nNesta nova estrat\u00e9gia, Fagner Sales, que disputou a Prefeitura pelo MDB em 2020 e perdeu para o atual prefeito Zequinha Lima, seria candidato a vice-prefeito. Inimigos, nem tanto. Candidato exatamente na chapa de Zequinha Lima, numa coliga\u00e7\u00e3o do MDB e PP. O prefeito, se reeleito, deixaria o cargo para ser candidato a deputado estadual e a prefeitura cairia, enfim, nas m\u00e3os da fam\u00edlia Sales, com Fagner Sales al\u00e7ado a condi\u00e7\u00e3o de prefeito. Quem achar loucura n\u00e3o conhece a hom\u00e9rica rejei\u00e7\u00e3o do gestor da segunda maior cidade acreana.\nRio Branco\nNa capital, vendo que o candidato de sua prefer\u00eancia, Alysson Bestene (secret\u00e1rio de Governo), n\u00e3o decola nas inten\u00e7\u00f5es votos para prefeito, o governo naturalmente o guindaria para vice de Marcus Alexandre, que j\u00e1 declarou, reiteradas vezes, que tem prefer\u00eancia pelo pupilo do governador.\nSeria uma alian\u00e7a in\u00e9dita, uma vez que incluiria todos os partidos da extinta Frente Popular do Acre. E o mais incr\u00edvel: al\u00e9m de ser um dos articuladores desse in\u00e9dito agrupamento, o PT, desde a sua funda\u00e7\u00e3o, h\u00e1 43 anos, pela primeira vez n\u00e3o ser\u00e1 protagonista (sem candidato pr\u00f3prio).\nRessalte-se, no entanto, a resist\u00eancia de um grupo extremamente c\u00e9tico na possibilidade de Alysson virar o jogo, provocar um segundo turno e, qui\u00e7\u00e1, se tornar prefeito. Esta \u00e9 a turma que n\u00e3o aceita coligar com o ex-petista. Mas n\u00e3o cabe a eles a palavra final.\nFoto de capa: S\u00e9rgio Valle\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"https://oseringal.com.br","titulo":"Prov\u00e1vel alian\u00e7a PP-MDB desenterra o MDA, p\u00f5e Alysson vice de Marcus Alexandre e devolve protagonismo dos Sales no Juru\u00e1","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-07","hora":"10:38:16","id":198353,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/alysson-no-dericast-o-episodio-dessa-semana-esta-imperdivel/","materia":"\nAlderian e Alysson\nConversaram de forma leve foi um papo muito bacana, ele conta os bastidores do governo, fala como \u00e9 planejar um evento da import\u00e2ncia da ExpoAcre e ainda revela hist\u00f3rias \u00a0de supera\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo da pandemia, quando era o secret\u00e1rio de Sa\u00fade e ao lado do governador Gladson trabalharam juntos para superar o COVID19.\nAlysson abre o seu cora\u00e7\u00e3o e fala tamb\u00e9m sobre a sua inf\u00e2ncia em Rio Branco, sua experi\u00eancia como cirurgi\u00e3o dentista e professor universit\u00e1rio \u00a0e sobre sua pr\u00e9-candidatura \u00e0 prefeitura de Rio Branco e alguns desafios e solu\u00e7\u00f5es.\nAlderian Campos foi duro em alguns momentos mais ele tirou de letra, conversamos tamb\u00e9m sobre a import\u00e2ncia do apoio do governador, mas ele \u00a0tamb\u00e9m faz quest\u00e3o de estabelecer as diferen\u00e7as entre ele e os outros pr\u00e9-candidatos.\nFoi um prazer receber o Alysson no Dericast. Curta a\u00ed a vontade, estamos chegando nos 1.000 inscritos. Faltam poucos.\nEpis\u00f3dio completo no nosso canal\nhttps://youtube.com/@alderiancampos?si=jHutotEDCFr7Kn_m\nT\u00e1 imperd\u00edvel o Dericast com Alysson, corre l\u00e1 e d\u00e1 uma espiada!\n \n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson no Dericast: o epis\u00f3dio dessa semana est\u00e1 imperd\u00edvel","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-07","hora":"21:40:58","id":199094,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/07/de-olho-em-2024-gladson-aparece-ao-lado-de-alysson-falando-em-uniao-entre-governo-e-prefeitura/","materia":"O governador Gladson Cameli participou de um v\u00eddeo institucional do Partido Progressistas, visando impulsionar o nome do pr\u00e9-candidato a prefeito da sigla, secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, nas elei\u00e7\u00f5es 2024, em Rio Branco.\nNa abertura do v\u00eddeo, o chefe do executivo acreano entra dizendo que o governo precisa do apoio da prefeitura. Na sequ\u00eancia, Bestene aproveita para defender a uni\u00e3o dos poderes. \u201cPrecisa de uni\u00e3o entre governo e prefeitura\u201d, descreve.\nAo fim, Cameli convida novos militares para se filiar ao Progressistas dando as m\u00e3os com Alysson. \u201cFilie-se\u201d, encerrou.\nEsse \u00e9 o primeiro ato p\u00fablico oficial de Gladson e Alysson juntos a se referirem sobre as elei\u00e7\u00f5es. A propaganda deve ser divulgada at\u00e9 dezembro nos r\u00e1dios, TVs e redes sociais.\n\n  \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nView this post on Instagram\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nA post shared by Alysson Bestene Lins (@alyssonbestene)\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"De olho em 2024, Gladson aparece ao lado de Alysson falando em uni\u00e3o entre &#8220;governo e prefeitura&#8221;","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-07","hora":"19:39:58","id":199105,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/em-ritmo-de-pre-campanha-alysson-bestene-aparece-ao-lado-de-gladson-em-propaganda-do-pp-assista/","materia":"O secret\u00e1rio de Governo Alysson Bestene, pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco, protagonizou o primeiro an\u00fancio da propaganda partid\u00e1ria do PP, que come\u00e7ou a ser exibida nesta ter\u00e7a-feira (07) na TV aberta.\nNo v\u00eddeo, com est\u00e9tica semelhante \u00e0 de campanhas eleitorais, o gestor aparece ao lado do governador Gladson Cameli (Progressistas), estrela maior da sigla.\u00a0 Ainda desconhecido de parte da popula\u00e7\u00e3o, Bestene busca ampliar sua visibilidade e se tornar mais competitivo, ap\u00f3s ser escolhido como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pela Executiva Municipal do PP desbancando o atual prefeito Ti\u00e3o Bocalom.\u00a0\nComo parte da estrat\u00e9gia eleitoral, o PP deu destaque a ele ao lado do governador Gladson Cameli. Na veicula\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, Gladson e Alysson afinam o discurso e destacam que os problemas de Rio Branco t\u00eam que ser enfrentados com a uni\u00e3o entre Governo do Estado e Prefeitura de Rio Branco.\u00a0\u00a0\nGladson Cameli e Alysson Bestene | Foto veicula\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria\n\u201cN\u00e3o d\u00e1 para fazer tudo sozinho e nem ir adiante s\u00f3 olhando para tr\u00e1s\u201d, destaca Cameli.\u00a0\n\u201cOs problemas de Rio Branco precisam ser enfrentados com uni\u00e3o do Governo e Prefeitura.\u201d, diz Alysson Bestene ao lado de Gladson.\u00a0\n\u201cDefinir prioridade e somar for\u00e7as esse \u00e9 o jeito Progressistas de trabalhar\u201d, diz Gladson.\u00a0\n\n  \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nView this post on Instagram\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nA post shared by Alysson Bestene Lins (@alyssonbestene)\n\n\n\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Em ritmo de pr\u00e9-campanha, Alysson aparece ao lado de Gladson em propaganda do PP; assista","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-08","hora":"02:09:31","id":199258,"link":"https://acrenews.com.br/em-propaganda-eleitoral-gladson-divide-tela-com-alysson-pre-candidato-a-prefeito-da-capital/","materia":"\nPor Wangl\u00e9zio Braga\nUm v\u00eddeo lan\u00e7ado nas redes sociais e posteriormente no hor\u00e1rio nobre da TV aberta, em Rio Branco, mostra que o ritmo da pr\u00e9-campanha para as \u201cElei\u00e7\u00f5es 2024\u201d continuam a todo vapor no Partido Progressistas (PP). Na pe\u00e7a publicit\u00e1ria que deve ir ao ar ainda nesta semana, o governador Gladson Cameli (PP) divide a tela com o atual Secret\u00e1rio Estadual e pr\u00e9-candidato a prefeito da capital, Alysson Bestene (PP).\n\u201cHoje \u00e9 um dia especial! Estamos empolgados em compartilhar com voc\u00eas o nosso v\u00eddeo que come\u00e7a a ser exibido em hor\u00e1rio nobre, na TV aberta, como parte do hor\u00e1rio pol\u00edtico do nosso partido Progressistas. Junto com o governador Gladson Cameli, estamos comprometidos em construir um futuro melhor para o nosso povo!\u201d, legendou Bestene no Instagram, nesta ter\u00e7a-feira (07).\nNo v\u00eddeo, Alysson diz que \u201cOs problemas de Rio Branco precisam ser enfrentados com a uni\u00e3o entre o Governo e a Prefeitura\u201d. J\u00e1 Gladson comenta que \u201cN\u00e3o d\u00e1 pra fazer tudo sozinho, nem ir adiante s\u00f3 olhando para tr\u00e1s (\u2026) Definir prioridades e somar for\u00e7as, esse \u00e9 o jeito Progressistas de trabalhar\u201d. Por fim, o governador faz um convite: Venha com a gente (\u2026)\u00a0filia-se!\u201d.\n        Ver essa foto no Instagram            Uma publica\u00e7\u00e3o compartilhada por Alysson Bestene Lins (@alyssonbestene) \n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Em propaganda eleitoral, Gladson divide tela com Alysson, pr\u00e9-candidato a prefeito da capital","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-08","hora":"18:39:41","id":199339,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/08/bocalom-pode-questionar-mas-meu-pre-candidato-e-o-alysson-diz-gladson-no-bar-do-vaz/","materia":"O Bar do Vaz desta quarta-feira, 8, recebeu o governador Gladson Cameli, em entrevista ao vivo com o jornalista Roberto Vaz. O cerne da conversa com o governador do estado na reta final do primeiro ano do segundo mandato foi exatamente a governan\u00e7a do Acre nesse momento da hist\u00f3ria, mas a garantia do espa\u00e7o devido para os temas externos \u00e0s a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o estadual.\nPerguntado inicialmente se, \u201ccomo um governador popular que leva esperan\u00e7a para o povo\u201d n\u00e3o deveria ter uma equipe de assessores melhor, mais comprometida e menos briguenta entre si, Gladson disse que gosta muito da sua equipe e que j\u00e1 foi um cr\u00edtico dela, mas que hoje chama para si toda a responsabilidade sobre os atos da gest\u00e3o.\n\u201cQuem est\u00e1 do outro lado da mesa, como eu j\u00e1 estive, quando a gente senta na cadeira, \u00e9 assim: a responsabilidade \u00e9 minha, totalmente, ent\u00e3o n\u00e3o adianta querer dizer que culpado foi A, B ou C, o povo n\u00e3o quer saber disso. Fui eu quem fui l\u00e1 pedir o voto, fui eu quem pediu a oportunidade para ser governador, e vai ser eu quem vai ter que dar a resposta\u201d, afirmou.\nOutra pergunta direta do jornalista Roberto Vaz foi sobre o porqu\u00ea de Jonathan Donadoni, secret\u00e1rio-chefe da Casa Civil, ter tanta for\u00e7a no governo, Gladson disse que defende um equil\u00edbrio de poderes entre as secretarias por meio de uma esp\u00e9cie de conselho, como j\u00e1 existe em outras \u00e1reas do governo, citando como exemplo a \u00e1rea de obras e infraestrutura.\nA respeito da crise envolvendo as fam\u00edlias que foram despejadas da \u00e1rea conhecida como Terra Prometida, o governador citou falhas em v\u00e1rias esferas sem, contudo, responsabilizar algu\u00e9m dentro da gest\u00e3o, pelo menos de maneira direta, por suposta m\u00e1 condu\u00e7\u00e3o do processo que resultou na ocupa\u00e7\u00e3o do hall de entrada da Assembleia Legislativa.\nEm determinado momento da entrevista, Gladson chegou a tocar sutilmente no assunto da Opera\u00e7\u00e3o Ptolomeu, dizendo que est\u00e1 respondendo e que \u201co tempo est\u00e1 mostrando\u201d. Sobre isso, ele ainda afirmou: \u201cN\u00e3o \u00e9 bom para ningu\u00e9m, s\u00f3 sabe quem passa\u201d, acrescentando que com toda a situa\u00e7\u00e3o o Acre vai ter um Natal \u201cda lua e da autoestima.\u201d\nFOTO: S\u00c9RGIO VALE\nSobre a medida de contingenciar os gastos do governo, enfrentando a reclama\u00e7\u00e3o de algumas secretarias sobre cortes em algumas obras, ele disse que foi uma medida de precau\u00e7\u00e3o para garantir a sa\u00fade financeira do estado e poder fechar as contas. \u201cUma obra que eu vou iniciar agora, se eu puder iniciar em janeiro eu estou dando credibilidade para quem vai fazer\u201d, disse.\nNo campo da pol\u00edtica, Gladson refor\u00e7ou que Alysson Bestene \u00e9 seu pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura de Rio Branco, mas ponderou que at\u00e9 \u00e0s elei\u00e7\u00f5es \u201ch\u00e1 muita \u00e1gua para passar debaixo da ponte\u201d. Reconheceu o direito de o atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom de fazer qualquer tipo de questionamento, mas afirmou que esse \u00e9 um problema a ser resolvido com o diret\u00f3rio estadual do Progressistas.\nPerguntado ainda se, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s not\u00edcias de que o Estado est\u00e1 com excesso de gastos com pessoal, \u201cdar\u00e1 algumas pedaladas\u201d at\u00e9 o fim do ano, respondeu enfaticamente que n\u00e3o. \u201cN\u00e3o existe essa palavra pedaladas n\u00e3o. Isso j\u00e1 cassou uma presidente da Rep\u00fablica. N\u00e3o existe, est\u00e1 fora de cogita\u00e7\u00e3o, exemplos, na pr\u00e1tica, j\u00e1 est\u00e3o a\u00ed\u201d, refor\u00e7ou.\nPor fim, Gladson falou sobre o que achou do desmembramento da Opera\u00e7\u00e3o Ptolomeu. \u201cIsso me abalou muito, eu tenho nome, tenho sobrenome, n\u00e3o desejo para o meu pior inimigo. Mas isso tamb\u00e9m tem um lado positivo. Eu confio na justi\u00e7a. Estou indo para o terceiro ano que come\u00e7ou essa investiga\u00e7\u00e3o, j\u00e1 me coloquei \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tenho problemas. Esse desmembramento \u00e9 bom para uns e para outros n\u00e3o\u201d, argumentou.\nASSISTA ENTREVISTA:\n\n\n\nPlease enable JavaScriptplay-rounded-fill\n\n\n\nLink\n\n\n\n01:58:32\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"\u201cBocalom pode questionar, mas meu pr\u00e9-candidato \u00e9 o Alysson\u201d, diz Gladson no Bar do Vaz","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-08","hora":"12:36:20","id":199558,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/sem-fazer-parceria-com-bocalom-gladson-cameli-grava-com-alysson-bestene-para-falar-sobre-uniao-entre-o-governo-e-a-prefeitura/","materia":"\nO governador Gladson Cameli gravou uma propaganda ao lado do seu pretenso pr\u00e9-candidato a prefeitura de Rio Branco, Alyson Bestene, onde cita na grava\u00e7\u00e3o \u201co jeito progressista de trabalhar\u201d. Jeito este que n\u00e3o reflete a verdade e muito menos a realidade.\nS\u00f3 agora, Gladson aparece para dizer que n\u00e3o d\u00e1 para fazer tudo sozinho, mesmo depois de largar o prefeito Bocalom que tamb\u00e9m \u00e9 do Progressistas. Bocalom tem sofrido com a falta de parcerias, portanto, n\u00e3o procede a fala de Gladson, j\u00e1 que ele n\u00e3o tem uma grande a\u00e7\u00e3o para mostrar aos acreanos e at\u00e9 mesmo potencializar seu futuro pr\u00e9-candidato a prefeito.\nDizer em propaganda que os problemas de Rio Branco precisam ser enfrentados com a uni\u00e3o entre o governo e a prefeitura, definir prioridades e somar for\u00e7as e que esse \u00e9 \u201co jeito progressista de trabalhar\u201d, certamente o gestor falta com a verdade e traz uma incoer\u00eancia muito grande neste conte\u00fado que para quem n\u00e3o conhece a verdade do que est\u00e1 acontecendo, acredita que de fato isso procede.\nGostar\u00edamos de ouvir o que o prefeito de Rio Branco, Ti\u00e3o Bocalom (progressista) tem a dizer sobre o jeito progressista de trabalhar. Pelo que se ver, o PP n\u00e3o conta com Bocalom nos planos para 2024, al\u00e9m de apresentar outro nome para disputa, a falta de alinhamento pol\u00edtico entre estado e prefeitura \u00e9 not\u00f3rio.\nGladson Cameli n\u00e3o faz parcerias com Bocalom e por outro lado mostra neglig\u00eancia, em n\u00e3o ter a\u00e7\u00f5es do governo na capital do Acre. Em uma vinheta eleitoral do PP, Gladson protagoniza com o secret\u00e1rio Alysson Bestene e o apresenta publicamente. \nO que chama aten\u00e7\u00e3o \u00e9 uma falsa informa\u00e7\u00e3o por parte do governador em sua abordagem, quando afirma que n\u00e3o d\u00e1 para fazer fazer tudo sozinho.\nVeja o v\u00eddeo:\n\nSem fazer uma parceria com Bocalom, Gladson Cameli grava com Alysson Bestene e diz que n\u00e3o d\u00e1 para fazer tudo sozinho. pic.twitter.com/278ea5Cxpg\n\u2014 3 de Julho Not\u00edcias (@3dejulhonoticia) November 8, 2023\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Sem fazer parceria com Bocalom, Gladson Cameli grava com Alysson Bestene para falar sobre uni\u00e3o entre o governo e a prefeitura","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-08","hora":"17:31:57","id":199692,"link":"https://acrenews.com.br/como-vice-o-alysson-nao-vai-diz-gladson-cameli-sobre-propostas-de-alianca-que-venham-surgir/","materia":"\nOs rumores de uma suposta alian\u00e7a envolvendo o ex-prefeito Marcus Alexandre (MDB) e o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene (PP) parece que n\u00e3o deve ser concretizada, pelo menos \u00e9 o que garante ao Acrenews o governador Gladson Cameli (PP).\nUm dia ap\u00f3s gravar propaganda institucional com Bestene, Gladson garantiu que n\u00e3o duvida da capacidade do seu pupilo e fiel escudeiro desde o primeiro mandato.\n\u201cEu confio no Alysson e sei que ele vai subir. Em 2012, Marcus tava com Ti\u00e3o e n\u00e3o estava bem nas pesquisas e cresceu\u201d, afirmou.\nJ\u00e1 sobre se aliar com Marcus, o governador descartou. \u201cComo vice Alysson n\u00e3o vai\u201d, disse e encerrou\u00a0a\u00a0conversa.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"&#8220;Como vice o Alysson nao vai&#8221;, diz Gladson Cameli sobre propostas de alian\u00e7a que venham surgir","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-08","hora":"10:52:47","id":199704,"link":"https://acrenews.com.br/agora-esta-claro-governador-gladson-cameli-oficializa-apoio-a-alysson-bestene/","materia":"\n\nPitter Lucena\n\nO governador do Acre, Gladson Cameli, do Partido Progressista (PP), n\u00e3o perdeu tempo em utilizar a janela oferecida pela legisla\u00e7\u00e3o eleitoral para se manifestar sobre a campanha de filia\u00e7\u00e3o de seu partido e apresentar seu pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura de Rio Branco. Em um v\u00eddeo divulgado amplamente em redes sociais e plataformas de streaming, Cameli fez uma declara\u00e7\u00e3o clara e direta: ele est\u00e1 apoiando seu secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, como seu preferido na corrida eleitoral para o cargo de prefeito da capital acreana.\nO an\u00fancio n\u00e3o apenas p\u00f4s fim a meses de especula\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m refor\u00e7ou o comprometimento do governador com seu partido e com a candidatura de Bestene. A escolha de Bestene como pr\u00e9-candidato a prefeito demonstra a confian\u00e7a de Cameli em seu secret\u00e1rio de Governo, que agora se torna o nome a ser defendido pelo governador e sua base pol\u00edtica nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es municipais, que est\u00e3o programadas para 2024.Cameli n\u00e3o se limitou apenas ao an\u00fancio de apoio; ele tamb\u00e9m divulgou um segundo v\u00eddeo, incentivando ativamente as pessoas a seguir Alysson Bestene nas redes sociais, demonstrando uma estrat\u00e9gia de campanha que visa engajar a comunidade virtual e consolidar o nome de Bestene como uma op\u00e7\u00e3o atraente para os eleitores de Rio Branco.A decis\u00e3o de Cameli de apoiar publicamente seu secret\u00e1rio de Governo tamb\u00e9m pode ser vista como um apelo direto aos membros de sua gest\u00e3o. O governador parece estar instigando sua equipe a se engajar na campanha, promovendo ativamente o nome de Bestene e demonstrando um forte comprometimento com a candidatura.No entanto, o apoio declarado de Cameli a Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato n\u00e3o significa necessariamente que seu partido, o PP, n\u00e3o buscar\u00e1 alian\u00e7as pol\u00edticas no futuro. As alian\u00e7as s\u00e3o comuns na pol\u00edtica e podem ser uma estrat\u00e9gia importante em elei\u00e7\u00f5es municipais. O governador provavelmente est\u00e1 adotando uma abordagem pragm\u00e1tica, garantindo que seu preferido esteja bem posicionado antes de avaliar poss\u00edveis acordos.Vale lembrar que a escolha de Alysson Bestene como pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura tamb\u00e9m pode estar relacionada \u00e0 experi\u00eancia e ao hist\u00f3rico pol\u00edtico do secret\u00e1rio de Governo, que j\u00e1 desempenhou pap\u00e9is importantes no governo estadual e possui conhecimento aprofundado dos desafios e necessidades do munic\u00edpio de Rio Branco.\n\nPitter Lucena \u00e9 jornalista\u00a0e\u00a0escritor\n\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Agora est\u00e1 claro: Governador Gladson Cameli oficializa apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-08","hora":"10:14:12","id":199706,"link":"https://acrenews.com.br/coluna-do-evandro-em-dois-videos-que-acaba-de-gravar-gladson-nao-poderia-deixar-mais-claro-seu-interesse-em-eleger-alysson-prefeito/","materia":"\nO governador Gladson Cameli (PP) n\u00e3o perdeu a oportunidade que a lei eleitoral lhe deu para gravar um v\u00eddeo falando sobre campanha de filia\u00e7\u00e3o no seu partido para apresentar seu pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco, o Alysson Bestene. Cobrado por um posicionamento, ao menos em colunas e redes sociais, Cameli apareceu sem entrelinhas. Foi claro. O nome que vai defender \u00e9 o de seu secret\u00e1rio de Governo, o Alysson. Com a apari\u00e7\u00e3o em outro v\u00eddeo pedindo que as pessoas sigam o Alysson nas redes sociais, Gladson deixa tamb\u00e9m um recado para quem est\u00e1 na sua gest\u00e3o, tipo: bora se apresentar, bora promover nosso candidato, bora correr. Se mais na frente Cameli levar\u00e1 seu partido para um alian\u00e7a isso s\u00e3o outros quinhentos, mas que se apresentar para a disputa pela prefeitura em 2024 com seu preferido a tiracolo ele se apresentou. E certamente n\u00e3o vai querer repetir 2020.\nNingu\u00e9m se agrideNesse momento, nenhuma corrente pol\u00edtica est\u00e1 confrontando as outras, na esperan\u00e7a de alian\u00e7as mais na frente. S\u00f3 quem deixou claro rejeitar alian\u00e7a \u00e9 o grupo formado por Uni\u00e3o Brasil, PL e Republicano. Eles nem discutem uma aproxima\u00e7\u00e3o com PT e PCdoB. \u201cSe o Marcos Alexandre provar que n\u00e3o \u00e9 mais de esquerda, que n\u00e3o vai querer partidos de esquerda em seu palanque, a gente conversa\u201d, disse esses dias o senador M\u00e1rcio Bittar (UB). Todos os demais admitem alian\u00e7as com todo mundo.\nMetamorfoseBastou a deputada Michele Melo (PDT) perder os cargos de aliados que tinha no Governo para passar pelo processo de metamorfose memorial: agora o Governo do qual ela era l\u00edder n\u00e3o presta pra nada.\nEsteve ausenteO Carl\u00e3o, ouro ol\u00edmpico com a sele\u00e7\u00e3o brasileira em 1992, esteve pelo Acre como secret\u00e1rio adjunto de esportes, mas praticamente ningu\u00e9m viu ele. N\u00e3o foi a um campo de pelada, nem a um gin\u00e1sio. Pra ser sincero, Carl\u00e3o n\u00e3o tem mais liga com o Estado onde nasceu por uma raz\u00e3o elementar: saiu daqui muito jovem e ganhou o mundo. Vive noutro patamar.\nFundhacre em ordem\n\nComo \u00e9 bom esse presidente da Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar, o Jo\u00e3o Paulo Silva. Colocou a Fundhacre em um patamar de onde esteva distante h\u00e1 anos. Diminuiu as filas e humanizou o tratamento com pacientes. Educado como poucos, Jo\u00e3o Paulo n\u00e3o aceita que ningu\u00e9m seja maltratado.\nNo palanque simPelas declara\u00e7\u00f5es de Flaviano Melo sobre um vice para Marcos Alexandre, fica claro que eles querem PT e PCdoB no palanque, mas n\u00e3o na chapa. Ferradas politicamente, as duas siglas v\u00e3o aceitar.\nNovo BocaTi\u00e3o Bocalom (PP) n\u00e3o ser\u00e1 mais chamado de velho Boca na campanha. Pelo menos o marketing dele n\u00e3o quer deix\u00e1-lo ligado a coisas velhas, pior ainda, inventada pelo ex-aliado, o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD). No m\u00e1ximo, ser\u00e1 apresentado como Novo Boca.\nPrefeito n\u00e3o!Encontrei o deputado Clodoaldo Rodrigues (Republicano) no restaurante. De Cruzeiro do Sul, falamos da famosa farinha e do peixe da terra dele e tamb\u00e9m sobre as elei\u00e7\u00f5es para prefeito. Descarta cem por cento sua participa\u00e7\u00e3o. Vai esperar para 2026, se disputa a reelei\u00e7\u00e3o ou se vai pra federal. Prefeito, de jeito nenhum.\nBem divulgadoO gabinete do deputado federal Ulysses Ara\u00fajo (UB) equilibrou suas redes sociais e a divulga\u00e7\u00e3o de seu mandato na imprensa. Est\u00e1 bem falado em todo canto. \u00c9 um forte nome para 2024. Se vai querer disputar, s\u00e3o outros quinhentos.\nSonho do Tan\u00edzioDa base do Governo na Assembl\u00e9ia, o deputado Tan\u00edzio S\u00e1 (MDB) \u00e9 o mais ferrenho defensor de uma alian\u00e7a de seu partido com o Governo. Ele sonha com uma chapa Marcos Alexandre com Alysson Bestene de vice.\nPadeiro n\u00e3o reagiuTodo mundo de boca aberta no Bujari com o v\u00eddeo que circula mostrando uma agress\u00e3o de um morador do assentamento Walter Acer ao prefeito Joao Padeiro (PDT). \u00c9 que ele n\u00e3o reagiu e teria pedido aos filhos que tamb\u00e9m n\u00e3o reajam, apesar da fama de brabo.\nMem\u00f3riaSegundo pesquisa do instituto Delta, Vando Torquato \u00e9 favorito na disputa para prefeito em Tarauac\u00e1. Talvez seja mem\u00f3ria de um grande mandato que ele fez h\u00e1\u00a015\u00a0anos.\u00a0Fato.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"COLUNA DO EVANDRO Em dois v\u00eddeos que acaba de gravar, Gladson n\u00e3o poderia deixar mais claro seu interesse em eleger Alysson prefeito","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Sem Categoria\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-09","hora":"06:39:17","id":199779,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/09/gladson-quer-alysson/","materia":null,"sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Gladson quer Alysson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-09","hora":"10:32:19","id":199884,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/09/gladson-diz-confiar-em-alysson-e-pede-que-internautas-sigam-gestor-nas-redes-sociais/","materia":"O governador Gladson Cameli (PP) usou as redes sociais para demonstrar, mais uma vez, confian\u00e7a na pr\u00e9-candidatura do secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene pelo Progressistas.\nConforme dito em entrevista no Bar do Vaz que Alysson \u00e9 seu pr\u00e9-candidato, Gladson deixou claro em v\u00eddeo institucional que o gestor foi de fundamental import\u00e2ncia no combate ao coronav\u00edrus no per\u00edodo da pandemia. \u201cEu confio no Alysson, ele nos ajudou nos momentos mais dif\u00edceis\u201d, declarou.\nCameli tamb\u00e9m aproveitou para pedir que os internautas sigam Bestene nas redes sociais, com objetivo de impulsionar a candidatura do gestor \u00e0 prefeitura de Rio Branco.\n\n  \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nView this post on Instagram\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nA post shared by Gladson Cameli (@gladsoncameli)\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Gladson diz confiar em Alysson e pede que internautas sigam gestor nas redes sociais","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Justica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-09","hora":"09:06:27","id":199939,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/11/gladson-diz-que-bocalom-tem-direito-de-questionar-mas-reforca-que-seu-pre-candidato-e-alysson/","materia":"O governador do Acre, Gladson Cameli, conversou com o jornalista Roberto Vaz sobre v\u00e1rios temas da administra\u00e7\u00e3o estadual e sobre as elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024.\nCameli afirmou que seu pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco \u00e9 Alysson Bestene. O governador destacou ainda que Bocalom tem todo direito de questionar a pr\u00e9-candidatura de Bestene, mas que no final o diret\u00f3rio do PP que ir\u00e1 decidir.\n\u201cO Alysson \u00e9 meu pr\u00e9-candidato, mas s\u00f3 que daqui pra l\u00e1 tem muita \u00e1gua por baixo da ponte. As decis\u00f5es que o partido toma n\u00e3o sou eu, \u00e9 o diret\u00f3rio municipal. O prefeito Bocalom tem todo o direito de fazer qualquer tipo de questionamento\u201d, disse.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Gladson diz que Bocalom tem direito de questionar, mas refor\u00e7a que seu pr\u00e9-candidato \u00e9 Alysson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-09","hora":"11:04:36","id":200010,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/em-video-gladson-pede-que-acreanos-sigam-alysson-ajudou-nos-momentos-mais-dificeis/","materia":"O governador Gladson Cameli publicou um v\u00eddeo nas redes sociais com o pedido para que seus seguidores sigam tamb\u00e9m o pr\u00e9-candidato do partido Progressistas, o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene.\nGladson e Alysson Bestene/Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\n\u201cAmigos, eu confio no Alysson! Ele nos ajudou nos momentos mais dif\u00edceis. Por isso, eu pe\u00e7o a voc\u00eas: siga o Alysson nas redes sociais, o link est\u00e1 aqui embaixo\u201d, disse.\n\n  \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nView this post on Instagram\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nA post shared by Gladson Cameli (@gladsoncameli)\n\n\n\nO secret\u00e1rio de Governo foi anunciado como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pelo Progressistas ap\u00f3s uma reuni\u00e3o com dirigentes e filiados em 23 de setembro. A not\u00edcia foi dada pela deputada Socorro Neri, que \u00e9 a presidente da executiva municipal.\nNesta ter\u00e7a-feira (7), Alysson Bestene protagonizou, ao lado de Gladson, o primeiro an\u00fancio da propaganda partid\u00e1ria do PP, que come\u00e7ou a ser exibida na TV aberta.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Em v\u00eddeo, Gladson pede que acreanos sigam Alysson: &#8220;Ajudou nos momentos mais dif\u00edceis&#8221;","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-10","hora":"09:10:46","id":201525,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-sobre-apoio-de-gladson-de-extrema-importancia-para-a-minha-jornada-e-sera-essencial/","materia":"\nPor Wangl\u00e9zio Braga\nPr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco, oficializado pelo PP, Alysson Bestene (PP) usou as redes sociais na noite desta quinta-feira (09) para exaltar seu \u2018contentamento\u2019 com o apoio do Governador Gladson Cameli (PP) durante entrevista a um jornal local.\nCompartilhando uma manchete da qual \u201cBocalom pode questionar, mas meu pr\u00e9-candidato \u00e9 o Alysson\u201d, o secret\u00e1rio de estado disse que o \u2018suporte\u2019 de Cameli \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para a sua jornada.\n\u201cSem d\u00favidas, o suporte do governador \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para minha jornada e ser\u00e1 essencial para que juntos fa\u00e7amos o melhor para nossa capital. Agrade\u00e7o desde j\u00e1 a todas as palavras de apoio que venho recebendo pessoalmente e nas redes sociais de pessoas que sonham com o nosso futuro. Isso far\u00e1 muita diferen\u00e7a na minha caminhada! Gratid\u00e3o\u201d, escreveu.\nRecentemente, o PP lan\u00e7ou na propaganda partid\u00e1ria gratuita uma pe\u00e7a publicit\u00e1ria onde Gladson e Alysson dividem a tela. No conte\u00fado, falam os problemas de Rio Branco que \u201cprecisam ser enfrentados com uni\u00e3o entre Governo e a Prefeitura\u201d e que \u201cN\u00e3o d\u00e1 pra fazer tudo sozinho, nem ir adiante s\u00f3 olhando para tr\u00e1s (\u2026) Definir prioridades e somar for\u00e7as, esse \u00e9 o jeito Progressistas\u00a0de\u00a0trabalhar\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson sobre apoio de Gladson: \u201cDe extrema import\u00e2ncia para a minha jornada e ser\u00e1 essencial\u201d","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-15","hora":"11:29:35","id":204136,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/alysson-diz-que-esta-aberto-a-ter-marcus-alexandre-como-vice-em-2024/","materia":"Em entrevista exclusiva ao ContilNet nesta ter\u00e7a-feira (14), o secret\u00e1rio de Governo e pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco pelo Progressistas, Alysson Bestene, disse que n\u00e3o descarta a possibilidade de ter Marcus Alexandre como vice na chapa para as elei\u00e7\u00f5es de 2024.\nAlysson Bestene, secret\u00e1rio de Governo, e Marcus Alexandre, pr\u00e9-candidato pelo MDB. Foto: Juan Diaz/ContilNet-Montagem\nO secret\u00e1rio declarou que inclusive, essa \u00e9 uma discuss\u00e3o que j\u00e1 vem sendo levantada dentro da Executiva do partido.\n\u201cAs portas est\u00e3o abertas para essa discuss\u00e3o. Mesmo sabendo que toda discuss\u00e3o \u00e9 conjunta. Mas uma das possibilidades mais fortes, caminham na dire\u00e7\u00e3o de discuss\u00e3o para a vinda de Marcus para a chapa como vice. Eu n\u00e3o tenho problema nenhum\u201d, disse.\nAlysson disse ainda que essas discuss\u00f5es sobre poss\u00edveis alian\u00e7as fazem parte da democracia. \u201cExige isso de n\u00f3s\u201d, completou.\nA fala de Alysson vai ao encontro das declara\u00e7\u00f5es de Ces\u00e1rio Braga, integrante do PT no Acre, que disse haver um desejo em uma chapa Marcus e Alysson na disputa pela Prefeitura de Rio Branco.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Alysson diz que est\u00e1 aberto a ter Marcus Alexandre como vice em 2024","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Acidentes\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-15","hora":"10:44:30","id":204354,"link":"https://acrenews.com.br/a-instancia-que-presido-aclamou-alysson-como-candidato-a-prefeito-nao-vice-diz-socorro-neri-sobre-aliancas/","materia":"\nEvandro Cordeiro\nA deputada federal Socorro Neri, presidente do PP de Rio Branco, escalada para conduzir o processo eleitoral dentro da sigla, disse ao Acrenews que seu grupo est\u00e1 conversando com outros visando alian\u00e7as para as elei\u00e7\u00f5es 2024 com todos sabendo que o PP tem candidato a prefeito e n\u00e3o a vice. Ela fala, tamb\u00e9m, sobre o impulsionamento que o nome de Alysson deu a partir de manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica do governador Gladson Cameli, apresentando ele como seu pr\u00e9-candidato.\nSiga nossa conversa r\u00e1pida pelo telefone agora h\u00e1 pouco:\nAcrenews \u2013 Ap\u00f3s incisiva manifesta\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli em rela\u00e7\u00e3o a candidatura do PP, do Alysson Bestene a prefeito de Rio Branco, subiu o n\u00edvel de entusiasmo no progressistas e em meio ao eleitor?\nSocorro Neri \u2013 A manifesta\u00e7\u00e3o expl\u00edcita e p\u00fablica de apoio do governador Gladson \u00e0 pr\u00e9-candidatura de Alysson a prefeito de Rio Branco, serviu sim para entusiasmar ainda mais os militantes e simpatizantes do Progressistas, e firmar o nome do nosso pr\u00e9-candidato junto ao eleitorado da nossa capital nesse per\u00edodo de pre-campanha.\nAcrenews \u2013 Sobre alian\u00e7as, a senhora tem alguma novidade?\nSocorro Neri \u2013 Sobre alian\u00e7as, estamos conversando com os partidos que comp\u00f5em o nosso campo pol\u00edtico para a defini\u00e7\u00e3o da alian\u00e7a e identifica\u00e7\u00e3o do nome que mais agregar\u00e1 como vice na chapa com o Alysson.\nAcrenews \u2013 Qual a possibilidade de um entendimento com o MDB, que apresenta como pr\u00e9-candidato o ex-prefeito Marcos Alexandre?\nSocorro Neri \u2013 Sobre Alysson vir a compor como vice de Marcus Alexandre, a executiva municipal aclamou o nome de Alysson Bestene como o pr\u00e9-candidato a prefeito. Qualquer outra decis\u00e3o ter\u00e1 que passar por essa mesma inst\u00e2ncia, a qual presido. Alysson \u00e9 pr\u00e9-candidato a prefeito. Todo mundo tem o direito de buscar conversas com quem quiser, mas a inst\u00e2ncia partid\u00e1ria que eu presido ser\u00e1 respeitada. E essa inst\u00e2ncia aclamou Alysson pr\u00e9-candidato a prefeito, e n\u00e3o a vice de quem\u00a0quer\u00a0que\u00a0seja.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"&#8220;A inst\u00e2ncia que presido aclamou Alysson como candidato a prefeito, n\u00e3o vice&#8221;, diz Socorro Neri sobre alian\u00e7as","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Policia\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-16","hora":"21:18:32","id":204869,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/16/alysson-diz-que-marcus-e-bocalom-e-nao-fizeram-nada-pela-seguranca-vou-criar-a-guarda-municipal/","materia":"O pr\u00e9-candidato \u00e0 prefeitura de Rio Branco pelo Progressistas, secret\u00e1rio de governo, Alysson Bestene, usou as redes sociais nesta quinta-feira, 16, para cutucar os advers\u00e1rios e propor a implanta\u00e7\u00e3o da guarda municipal \u2013 caso seja eleito nas elei\u00e7\u00f5es municipais de 2024.\nDe acordo com o gestor, tanto o ex-prefeito Marcus Alexandre, quanto o atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom, n\u00e3o colocaram a guarda municipal para melhorar os \u00edndices de seguran\u00e7a na capital. \u201cTem candidato que ficou 6 anos na prefeitura e n\u00e3o fez nada pela seguran\u00e7a, o atual prefeito tamb\u00e9m est\u00e1 terminando seu mandato e n\u00e3o fez nada nessa \u00e1rea, juntos tiveram 10 anos e n\u00e3o fizeram\u201d, comentou.\nBestene garantiu que essa ser\u00e1 uma de suas propostas para a cidade e frente ao Poder Executivo. \u201cRio Branco precisa de novas id\u00e9ias\u201d, declarou.\n\n  \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nView this post on Instagram\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nA post shared by Alysson Bestene Lins (@alyssonbestene)\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Alysson diz que Marcus e Bocalom e n\u00e3o fizeram nada pela seguran\u00e7a: &#8220;vou criar a guarda municipal&#8221;","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\", \"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-18","hora":"07:25:43","id":204982,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/18/mailza-fecha-pacote-e-petecao-vai-apoiar-alysson-para-a-prefeitura/","materia":"Em uma conversa acontecida ontem entre a vice-governadora Mailza Assis, o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) e o secret\u00e1rio Alysson Bestene (PP), ficou encaminhado o apoio do senador para a candidatura de Alysson a prefeito de Rio Branco. Mailza foi a avalista do acordo. J\u00e1 \u00e9 a segunda vez que ela se re\u00fane com o senador Petec\u00e3o para tratar de uma alian\u00e7a em torno do nome de Alysson.\nSegundo a fonte que teve acesso ao que foi conversado, haver\u00e1 uma dobradinha em 2026, pela qual Petec\u00e3o apoiar\u00e1 Mailza para o governo e ser\u00e1 apoiado por ela na sua reelei\u00e7\u00e3o. Dentro desse pacote ficou acertado, tamb\u00e9m, que Alysson Bestene, se elegendo a prefeito, apoiar\u00e1 Petec\u00e3o para o senador. Pelo formato do acordo, tudo caminha para termos em 2026 uma chapa formada por Mailza Assis (PP) ao governo e Gladson Cameli (PP) e S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) como candidatos para as duas vagas que estar\u00e3o em disputa para o Senado.\nREJEI\u00c7\u00c3O DE MARCUS PESOU\nUma boa fonte do PSD passou ontem para o BLOG que o fato que est\u00e1 levando o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) a apoiar a candidatura de Alysson Bestene (PP), foi a filia\u00e7\u00e3o do ex-prefeito Marcus Alexandre no MDB. O PSD dava como certa a sua filia\u00e7\u00e3o no partido. Petec\u00e3o n\u00e3o perdoou isso.\nN\u00c3O \u00c9 NOVIDADE\nUm dos cabe\u00e7as brancas do MDB disse ontem ao BLOG n\u00e3o ser surpresa a decis\u00e3o do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD). \u201cO seu apoio estava fora da contabilidade do MDB\u201d, disse.\nTUDO NA BALSA\nUma vit\u00f3ria da J\u00e9ssica Sales (MDB) para a prefeitura de Cruzeiro do Sul n\u00e3o jogaria apenas o prefeito Zequinha Lima (PP) na balsa, mas todos os parlamentares advers\u00e1rios que se elegeram com os votos do munic\u00edpio.\nERRO DE ESTRAT\u00c9GIA\nN\u00e3o \u00e9 uma boa estrat\u00e9gia quando se fala de bandeira de campanha, como fez o candidato Alysson Bestene (PP), citando os advers\u00e1rios. O Alysson cometeu um erro pol\u00edtico ao anunciar que se eleito prefeito criar\u00e1 a Guarda Municipal atacando os que v\u00e3o lhe enfrentar na campanha. Poderia vender o seu peixe e somente.\nPROPOSTA INTERESSANTE\nA cria\u00e7\u00e3o de uma Guarda Municipal \u00e9 uma ideia interessante, mas precisa ser bem pensada economicamente, numa prefeitura que n\u00e3o nada em recursos. \u00c9 um tema para debates.\nMULHERES NA POL\u00cdTICA\nO PSD promove hoje na parte da tarde o seu encontro estadual PSD Mulher, a acontecer na Tenda Amarela, com a presen\u00e7a da senadora Eliziane Gama(PSD).\nPESQUISAS V\u00c3O DAR O TOM\nEstamos falando em candidaturas a prefeito de Rio Branco sem combinar com os russos. As pesquisas que vir\u00e3o depois do carnaval, em mar\u00e7o, abril e maio, \u00e9 que v\u00e3o come\u00e7ar a mostrar o que pensa o eleitor sobre os nomes postos na mesa da disputa da PMRB.\nEM DISCUSS\u00c3O\nEncontra-se em discuss\u00e3o entre os grupos da ex-prefeita Leila Galv\u00e3o (MDB) e o casal D\u00eada\\Deputada Maria Ant\u00f4nia (PP), uma alian\u00e7a para disputar a prefeitura de Brasil\u00e9ia.\nN\u00c3O DECIDE\nCaso o prefeito Bocalom esteja imaginando que construir elevados e casas de madeira, seus dois grandes projetos de fim de mandato, v\u00e3o garantir a sua reelei\u00e7\u00e3o, pode dar com os burros na \u00e1gua. Com as casas vai agradar alguns e deixar descontentes milhares que est\u00e3o sem casa, e os elevados s\u00e3o obras que n\u00e3o rendem votos. Ganharia mais eleitoralmente recuperando as destro\u00e7adas ruas dos bairros perif\u00e9ricos.\nSEMPRE AS VELHAS\nTarauac\u00e1 \u00e9 um munic\u00edpio que parece n\u00e3o gostar de inova\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Entra elei\u00e7\u00e3o e sai elei\u00e7\u00e3o e sempre quem acaba sendo eleito s\u00e3o as velhas caras. As atuais pesquisas est\u00e3o mostrando esse cen\u00e1rio.\nVAGA DE BADECO\nO ex-deputado Jenilson Leite (PSB) sonhava com a desidrata\u00e7\u00e3o da candidatura de Alysson Bestene (PP) a prefeito, e sendo chamado para ser o candidato a prefeito pelo PP. Pelo andar da carruagem, na chapa do PP s\u00f3 h\u00e1 vaga de badeco.\nSEGREDOS DOS GROT\u00d5ES\nDos candidatos a prefeito de Rio Branco, o Marcus Alexandre (MDB) \u00e9 o que mais tem feito pol\u00edtica, \u00e9 socado direto conversando, tomando caf\u00e9 nos grot\u00f5es, onde conhece as lideran\u00e7as por nome, e vendendo o seu peixe.\nVANTAGEM DO CONHECIMENTO\nAl\u00e9m da vantagem do conhecimento que tem dos moradores \u2013 foi prefeito \u2013 na sua \u00faltima campanha de vice-governador percorreu todos os bairros de Rio Branco conversando com os eleitores da periferia.\nFATO IMPRESSIONANTE\nO PT ficou 20 anos no poder e n\u00e3o conseguiu forjar uma lideran\u00e7a no partido para disputar com chance a prefeitura de Cruzeiro do Sul. O fato se repetir\u00e1 na elei\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo ano.\n\u00c9 PRECISO DESENHAR?\nO Bolsonaro est\u00e1 ineleg\u00edvel por 8 anos, \u00e9 preciso desenhar para entenderem isso? N\u00e3o tem volta.\nOLHO NOS DOIS\nO NOVO do deputado Emerson Jarude s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 cartorial por causa do seu mandato. O PSB do ex-deputado Jenilson Leite (PSB) n\u00e3o tem milit\u00e2ncia. Isso vai dificultar, se ambos resolverem tocar as suas candidaturas a prefeito de Rio Branco.\nFRASE MARCANTE\n\u201cAmigo \u00e9 a pessoa com a qual a gente gosta de conversar de igual para igual, desarmado\u201d. Guimar\u00e3es Rosa.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Mailza fecha pacote e Petec\u00e3o vai apoiar Alysson para a prefeitura\u00a0","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-18","hora":"11:09:22","id":205177,"link":"https://acrenews.com.br/petecao-se-reune-com-mailza-e-decide-que-deve-apoiar-alysson-bestene-a-prefeitura/","materia":"\nA vice-governadora Mailza Assis esteve na sexta-feira (17) com o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) e o secret\u00e1rio Alysson Bestene (PP), onde fecharam um acordo para que o PSD esteja no mesmo palanque pol\u00edtico em 2024.\nNo di\u00e1logo, Petec\u00e3o vai apoiar a candidatura de Alysson a prefeito de Rio Branco, por\u00e9m, no acordo, Mailza dever\u00e1 apoiar o parlamentar em sua tentativa de reelei\u00e7\u00e3o em 2026 e tamb\u00e9m Gladson Cameli.\nCaso eleito, Bestene tamb\u00e9m vai apoiar Petec\u00e3o ao senado e Camel. Com isso, a chapa vai ter Mailza candidata ao governo e Petec\u00e3o e Gladiador ao senado\u00a0da\u00a0Rep\u00fablica.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Petec\u00e3o se re\u00fane com Mailza e decide que deve apoiar Alysson Bestene a prefeitura","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Saude\", \"Entretenimento\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-03","hora":"09:55:33","id":205549,"link":"https://acrenews.com.br/alysson-fala-por-tres-horas-ao-dericast-e-diz-porque-quer-ser-prefeito-de-rio-branco/","materia":"\nPor Jessica Monteiro\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pelo Progressistas, participou neste feriado de Finados do Dericast, o podcast do publicit\u00e1rio Alderian Campos, que \u00e9 h\u00f3spede do Portal Contilnet.\nForam quase tr\u00eas horas de uma conversa informal onde Alderian esmiu\u00e7ou a carreira pol\u00edtica de Alysson percorrendo desde a sua inf\u00e2ncia at\u00e9 alcan\u00e7ar o topo da hierarquia do secretariado do governador Gladson Cameli.\nAlysson liberou geral, falou de suas perip\u00e9cias pela avenida Cear\u00e1 onde vivia parte de sua fam\u00edlia quando crian\u00e7a, sobre a morte sua m\u00e3e no pico da pandemia de Covid 19, em 2020; sua exposi\u00e7\u00e3o constante ao v\u00edrus na linha de frente do combate \u00e0 pandemia como secret\u00e1rio estadual de Sa\u00fade e sua aclama\u00e7\u00e3o pelo Diret\u00f3rio Municipal do PP para ser o candidato da agremia\u00e7\u00e3o em 2024.\n\nAlysson deixou claro que sua escolha, apesar da insist\u00eancia do prefeito Ti\u00e3o Bocalom em ser o candidato do partido, foi fruto deste seu trabalho realizado nas duas gest\u00f5es de Gladson Cameli e que ser\u00e3o reproduzidos em sua gest\u00e3o como prefeito de Rio Branco a partir de 2025. \u201cQuero ser prefeito de nossa capital porque cresci aqui, conhe\u00e7o cada viela, cada rua do centro e da periferia e sei onde e quanto cada peda\u00e7o precisa do prefeito\u201d,\u00a0comentou.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"Alysson fala por tr\u00eas horas ao Dericast e diz porque quer ser prefeito de Rio Branco","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Entretenimento\", \"Acidentes\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-17","hora":"14:28:59","id":206147,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/na-ponta-da-lingua-alysson-critica-marcus-e-bocalom-e-deixa-claro-o-caminho-do-progressistas-em-2024/","materia":"Alysson Bestene, Foto Juan Diaz, ContilNet\nO secret\u00e1rio de Governo e pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco, Alysson Bestene, come\u00e7ou a fazer sua pr\u00e9-campanha e soltou o verbo nas redes sociais. Em um v\u00eddeo publicado, Alysson faz cr\u00edticas ao atual prefeito da capital, Ti\u00e3o Bocalom, seu colega de partido, e ao ex-prefeito Marcus Alexandre. Os dois s\u00e3o os principais advers\u00e1rios de Bestene na corrida pela Prefeitura nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem. Enquanto falava sobre a implanta\u00e7\u00e3o da Guarda Municipal na capital, Alysson declarou que nem Bocalom, nem Marcus, adotaram a medida.\n\u201cTem candidato que ficou 6 anos na prefeitura e n\u00e3o fez nada pela seguran\u00e7a, o atual prefeito tamb\u00e9m est\u00e1 terminando seu mandato e n\u00e3o fez nada nessa \u00e1rea, juntos tiveram 10 anos e n\u00e3o fizeram\u201d.\nMudou o tom\nAs cr\u00edticas direcionadas a Marcus surgem poucos dias ap\u00f3s a fala do pr\u00f3prio Alysson sobre uma alian\u00e7a com o ex-petista. Na \u00faltima semana, em entrevista exclusiva ao ContilNet, o secret\u00e1rio havia dito que a possibilidade de ter Marcus como vice-prefeito na chapa do Progressistas, \u2018era algo que j\u00e1 vinha sido discutido\u2019.\nRELEMBRE:\u00a0Alysson diz que est\u00e1 aberto a ter Marcus Alexandre como vice em 2024\n\u00c9 ela!\nA mudan\u00e7a de tom de Alysson pode ter o dedo de uma pessoa: Socorro Neri. A deputada e atual presidente do Progressistas j\u00e1 havia dito que uma alian\u00e7a entre Progressistas e MDB estava fora de cogita\u00e7\u00e3o e que nem seria colocada em discuss\u00e3o, indo totalmente contra as declara\u00e7\u00f5es de Alysson. Detalhe: as falas dos dois aconteceram no mesmo dia.\nVEJA MAIS:\u00a0Socorro Neri diz que apoio a Marcus Alexandre em 2024 est\u00e1 \u2018fora de cogita\u00e7\u00e3o\u2019\nIncisiva\nAl\u00e9m disso, Socorro tamb\u00e9m declarou que vem trabalhando para viabilizar uma candidatura majorit\u00e1ria de Alysson e que ele deve se protagonista na disputa.\n\u201cA inst\u00e2ncia que presido aclamou Alysson como candidato a prefeito, n\u00e3o vice\u201d, disse a parlamentar.\n2024 mais claro que nunca\nOu seja, o discurso de Socorro Neri, atrelado ao novo posicionamento de Alysson \u00e9 claro:\n1. O Progressistas n\u00e3o aceitar\u00e1 ser coadjuvante nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem;\n2. Bocalom deve mesmo procurar um outro partido para disputar as elei\u00e7\u00f5es;\n3. Uma poss\u00edvel alian\u00e7a entre Progressistas e MDB pode ir por \u00e1gua abaixo;\n4. E se for preciso, o partido vai disputar as elei\u00e7\u00f5es apenas com as siglas que j\u00e1 comp\u00f5e a base do governador Gladson Cameli, sem muitas surpresas;\nDestaque internacional\nA ministra Marina Silva mais uma vez \u00e9 motivo de orgulho para o Acre ao ser reconhecida internacionalmente pelo o seu trabalho no Minist\u00e9rio do Meio Ambiente. Desta vez a Revista Time, dos EUA, uma das mais importantes do mundo, listou a acreana como uma das 100 pessoas mais influentes na quest\u00e3o clim\u00e1tica.\nN\u00e3o \u00e9 de hoje\nO destaque internacional de Marina n\u00e3o \u00e9 de hoje. Em 2008, ela foi a \u00fanica brasileira a figurar na lista das 50 pessoas que poderiam salvar o planeta, elaborada pelo jornal brit\u00e2nico The Guardian. Em 2012, ela tamb\u00e9m representou o pa\u00eds na abertura das Olimp\u00edadas de Londres, segurando a bandeira ol\u00edmpica. A ministra tamb\u00e9m \u00e9 sempre aplaudida de p\u00e9 em qualquer evento sobre meio ambiente no mundo.\n\u00d3tima rela\u00e7\u00e3o\nPara quem achou que havia m\u00e1goas entre Marina Silva e Jorge Viana, pode at\u00e9 ter se enganado. Pelo menos publicamente os dois est\u00e3o vivendo a mil maravilhas. Em eventos recentes do governo federal, a ministra e o presidente da Apex posaram em fotos e dividiram lugares em mesas. Mais recente, os dois tamb\u00e9m interagiram na internet e compartilharam confid\u00eancias. Jorge publicou uma lembran\u00e7a de uma foto tirada em 1998 durante a Semana Chico Mendes, no Acre. \u201cHist\u00f3ria que me emociona, Marina\u201d. A ministra respondeu: \u201cEmo\u00e7\u00e3o forte, Jorge. Luta de honra\u201d.\nPromete\nFaltam apenas duas semanas para a Confer\u00eancia do Clima (COP28), que ir\u00e1 acontecer em Dubai. O evento pode render um encontro muito esperado na pol\u00edtica do Acre, entre o presidente Lula, o governador Gladson Cameli, a ministra Marina Silva e o presidente da Apex, Jorge Viana. Todos os quatro devem participar do evento.\nVai rolar\nSe n\u00e3o acontecer em Dubai, o encontro entre os 4 pode ocorrer nas agendas do presidente Lula no Acre marcada para acontecer no pr\u00f3ximo m\u00eas. O chefe do Executivo Nacional vem ao estado para inaugurar obras da Universidade Federal do Acre e do Instituto Federal do Acre.\nCalado\nO secret\u00e1rio de Agricultura, Lu\u00eds Tch\u00ea, presidente do PDT, ainda n\u00e3o se pronunciou sobre a carta da deputada Michelle Melo pedindo para ser candidata a prefeita de Rio Branco pelo partido no ano que vem. A impress\u00e3o que d\u00e1 \u00e9 que Tch\u00ea vai ignorar o pedido da deputada, assim como um velho ditado acreano diz: \u201cDeu calado por resposta\u201d.\nApenas especula\u00e7\u00f5es\nBoatos dizem que se o PDT recha\u00e7ar a sua candidatura, Michelle Melo j\u00e1 tem na mesa para analisar, convites de filia\u00e7\u00e3o de partidos da oposi\u00e7\u00e3o ao governador Gladson Cameli. Um deles \u00e9 o PCdoB, que sonha com a entrada da deputada na sigla. Inclusive, Edvaldo Magalh\u00e3es, l\u00edder da Oposi\u00e7\u00e3o na Aleac, assim que Michelle anunciou a sa\u00edda da lideran\u00e7a do governo na Casa, fez quest\u00e3o de convida-la para ser mais um membro comunista.\nSenadoras no Acre\nO final de semana promete ser movimentado no Acre. J\u00e1 \u00e9 confirmado a presen\u00e7a de duas senadoras da Rep\u00fablica em eventos de pr\u00e9-campanha de partidos no estado. A ex-ministra de Bolsonaro e atual senadora pelo DF, Damares Alves, participa de um evento do Republicanos Mulher. J\u00e1 a senadora Eliziane Gama, conhecida por ser relatora da CPI que investiga os atos antidemocr\u00e1ticos de 8 de janeiro, onde bolsonaristas depredaram pr\u00e9dios de Bras\u00edlia, chega ao estado para participar de um evento do PSD mulher, partido do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o.\nOff\n\u2013 Dizem que a senadora Damares pode dar o ultimato sobre os caminhos do Republicanos na capital nas elei\u00e7\u00f5es de 2024;\n\u2013 Roberto Duarte quer apoiar o nome de Ulysses, do Uni\u00e3o Brasil, j\u00e1 Antonia L\u00facia quer se candidata a prefeita;\n\u2013 A visita da ex-ministra ao Acre deve servir para tomada de decis\u00e3o final, j\u00e1 que a senadora faz parte da alta c\u00fapula da executiva nacional do partido;\n\u2013 J\u00e1 a chegada da senadora Eliziane Gama deve servir para dar um recado claro: o PSD \u00e9 Lula e isso precisa refletir nas elei\u00e7\u00f5es do ano que vem;\n\u2013 A senadora \u00e9 um dos principais nomes do presidente Lula no Senado Federal;\n\u2013 Talvez o apoio a Marcus Alexandre possa ser sacramentado neste final de semana com a vinda de Eliziane ao Acre;\n\u2013 Aliados do presidente Lula come\u00e7am a andar o pa\u00eds inteiro buscando essas discuss\u00f5es;\n\u2013 Ano que vem \u00e9 crucial para o presidente aumentar a vantagem e eleger candidatos em todas as capitais;\n\u2013 O presidente, inclusive, deve visitar todas as 27 capitais e anunciar seus candidatos;\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Na Ponta da L\u00edngua: Alysson critica Marcus e Bocalom e deixa claro o caminho do Progressistas em 2024","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Policia\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-17","hora":"21:41:26","id":206442,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/patinando-nas-pesquisas-alysson-bestene-ataca-bocalom-marcus-alexandre-e-esquece-que-a-seguranca-e-responsabilidade-do-governo-gladson-cameli/","materia":"\nO atual pr\u00e9-candidato a prefeitura de Rio Branco pelo PP, o secret\u00e1rio da SEGOV, Alysson Bestene, partiu para o ataque contra os seus principais concorrentes, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom e o ex-prefeito Marcus Alexandre.\nEm um v\u00eddeo que circula nas redes sociais, Alysson Bestene saiu do salto e fez uma fala dura ao dizer que Bocalom e Marcus Alexandre fizeram nada pela seguran\u00e7a p\u00fablica da capital acreana. \nO curioso \u00e9 que o secret\u00e1rio esqueceu que essa \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do governo de Gladson Cameli, que tem deixado a popula\u00e7\u00e3o a merc\u00ea da criminalidade. \nAlysson diz que Marcus e Bocalom n\u00e3o fizeram nada pela seguran\u00e7a: \u201cvou criar a guarda municipal\u201d, disse ele. \nAlysson deveria explicar os furtos na \u00e1rea central da cidade, fruto da falta de seguran\u00e7a. Inclusive, os bandidos roubam no entorno do comando geral da Pol\u00edcia Militar, tocam terror na \u00e1rea comercial e o governo que o secret\u00e1rio defende n\u00e3o d\u00e1 respostas. \nO candidato escolhido pelo PP tem patinado nas pesquisas e talvez, essa estrat\u00e9gia de atacar os advers\u00e1rios seja a tentativa de sair dos 4%.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Patinando nas pesquisas, Alysson Bestene ataca Bocalom, Marcus Alexandre e esquece que a seguran\u00e7a \u00e9 responsabilidade do governo Gladson Cameli","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Policia\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-17","hora":"21:41:26","id":206447,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/patinando-nas-pesquisas-alysson-bestene-ataca-bocalom-marcus-alexandre-e-esquece-que-a-seguranca-e-responsabilidade-do-governo-gladson-cameli/","materia":"\nO atual pr\u00e9-candidato a prefeitura de Rio Branco pelo PP, o secret\u00e1rio da SEGOV, Alysson Bestene, partiu para o ataque contra os seus principais concorrentes, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom e o ex-prefeito Marcus Alexandre.\nEm um v\u00eddeo que circula nas redes sociais, Alysson Bestene saiu do salto e fez uma fala dura ao dizer que Bocalom e Marcus Alexandre fizeram nada pela seguran\u00e7a p\u00fablica da capital acreana. \nO curioso \u00e9 que o secret\u00e1rio esqueceu que essa \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do governo de Gladson Cameli, que tem deixado a popula\u00e7\u00e3o a merc\u00ea da criminalidade. \nAlysson diz que Marcus e Bocalom n\u00e3o fizeram nada pela seguran\u00e7a: \u201cvou criar a guarda municipal\u201d, disse ele. \nAlysson deveria explicar os furtos na \u00e1rea central da cidade, fruto da falta de seguran\u00e7a. Inclusive, os bandidos roubam no entorno do comando geral da Pol\u00edcia Militar, tocam terror na \u00e1rea comercial e o governo que o secret\u00e1rio defende n\u00e3o d\u00e1 respostas. \nO candidato escolhido pelo PP tem patinado nas pesquisas e talvez, essa estrat\u00e9gia de atacar os advers\u00e1rios seja a tentativa de sair dos 4%.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Patinando nas pesquisas, Alysson Bestene ataca Bocalom, Marcus Alexandre e esquece que a seguran\u00e7a \u00e9 responsabilidade do governo Gladson Cameli","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-20","hora":"08:57:21","id":207010,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/11/petecao-se-reune-com-mailza-e-decide-que-deve-apoiar-alysson-bestene-a-prefeitura/","materia":"A vice-governadora Mailza Assis esteve na sexta-feira (17) com o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) e o secret\u00e1rio Alysson Bestene (PP), onde fecharam um acordo para que o PSD esteja no mesmo palanque pol\u00edtico em 2024.\nNo di\u00e1logo, Petec\u00e3o vai apoiar a candidatura de Alysson a prefeito de Rio Branco, por\u00e9m, no acordo, Mailza dever\u00e1 apoiar o parlamentar em sua tentativa de reelei\u00e7\u00e3o em 2026 e tamb\u00e9m Gladson Cameli.\nCaso eleito, Bestene tamb\u00e9m vai apoiar Petec\u00e3o ao senado e Camel. Com isso, a chapa vai ter Mailza candidata ao governo e Petec\u00e3o e Gladiador ao senado da Rep\u00fablica.\nAcre Nes\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Petec\u00e3o se re\u00fane com Mailza e decide que deve apoiar Alysson Bestene a prefeitura","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Policia\", \"Educacao\", \"Acidentes\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-20","hora":"10:54:20","id":207053,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/querendo-ser-prefeito-de-goela-abaixo-alysson-falou-do-marcus-de-bocalom-e-travou-a-lingua-para-nao-criticar-a-socorro-neri/","materia":"\nO pr\u00e9-candidato a prefeito pelo Progressista, Alysson Bestene, adotou uma t\u00e1tica muito \u00f3bvia para tentar sair do anonimato e tentar entrar na polariza\u00e7\u00e3o entre Marcus Alexandre e Ti\u00e3o Bocalom.\nCriticar os concorrentes foi a forma como Alysson achou de se evidenciar, dessa forma, cita que os \u00faltimos prefeitos s\u00e3o os culpados pelos desmandos do centro da cidade, isso por n\u00e3o terem criado, segundo ele, a Guarda Municipal.\nAlysson fala dos \u00faltimos dez anos de gest\u00e3o, cita os dois principais advers\u00e1rios, mas passou direto e n\u00e3o teve coragem de citar a presidente do seu partido, a deputada federal Socorro Neri que foi a prefeita de Rio Branco, anterior a Bocalom.\u00a0 Incoer\u00eancia, covardia ou estrat\u00e9gia?\nAlysson diz que Marcus e Bocalom n\u00e3o fizeram nada pela seguran\u00e7a: \u201cvou criar a guarda municipal\u201d, disse ele. Mas n\u00e3o tem sido capaz de lembrar sequer as a\u00e7\u00f5es que Socorro Neri enquanto prefeita adotou para fortalecer a seguran\u00e7a.\nAlysson deveria explicar os furtos na \u00e1rea central da cidade, fruto da falta de seguran\u00e7a. Inclusive, os bandidos roubam no entorno do comando geral da Pol\u00edcia Militar, tocam terror na \u00e1rea comercial e o governo que o secret\u00e1rio defende n\u00e3o d\u00e1 respostas.\nPatinando nas pesquisas\nO candidato escolhido pelo Progressista vem patinado nas pesquisas e talvez, essa estrat\u00e9gia de atacar os advers\u00e1rios seja a tentativa de sair dos 4%, o mesmo tem o apor do seu fiel\u00a0escuteiro que e investigado por desviar milh\u00f5es do cofre do estado do Acre, como mostra no processo da investiga\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Federal.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Querendo ser prefeito de goela abaixo, Alysson falou do Marcus, de Bocalom e travou a l\u00edngua para n\u00e3o criticar a Socorro Neri","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-20","hora":"10:47:48","id":207135,"link":"https://alertacidade.com/apos-passar-meses-atacando-gladson-petecao-se-une-ao-governador-para-apoiar-alysson-bestene/","materia":"\nDurante o pleito eleitoral de 2022, o atual senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD), disparou diversos ataques ao \u00e0 \u00e9poca candidato ao governo do Estado, Gladson Cameli. O mesmo chamou o atual chefe do executivo estadual de mentiroso, e disse inclusive que este n\u00e3o ganharia as elei\u00e7\u00f5es.\n\u201cEu n\u00e3o posso ser igual a este governador que est\u00e1 a\u00ed. Mentiroso\u201d, disparou Petec\u00e3o. Em outra entrevista, o senador, ao ser perguntado se caso o Gladson ganhasse a elei\u00e7\u00e3o, se ele ainda iria compor com governo, sem pensar muito, o pol\u00edtico pontuou \u201cN\u00e3o. Eu continuaria ajudando o estado. Politicamente, eu acho que n\u00e3o. Eu n\u00e3o acredito mais nesse governo que t\u00e1 a\u00ed\u201d, frisou.\n\n\n\nPouco mais de um ano ap\u00f3s perder as elei\u00e7\u00f5es no primeiro turno para Gladson Cameli, S\u00e9rgio Petec\u00e3o come\u00e7ou a confabular para compor com o chefe do executivo estadual, onde estaria iniciando negocia\u00e7\u00f5es para ter espa\u00e7o na gest\u00e3o, em troca de apoio declarado ao candidato \u00e0 Prefeitura Municipal de Rio Branco (PMRB) do Partido Progressistas (PP), Alysson Bestene.\nUm ponto importante a ser destacado, \u00e9 que Petec\u00e3o foi um ferrenho cr\u00edtico aos cargos no governo do estado, onde o mesmo enfatizou que teria que \u201cenxugar a folha\u201d, no entanto, em negocia\u00e7\u00f5es com a atual gest\u00e3o, seria justamente isso que o senador estaria negociando para o seu grupo.\nVale ressaltar ainda que o atual prefeito de Rio Branco, Sebasti\u00e3o Bocalom, tamb\u00e9m do PP, pretende concorrer a reelei\u00e7\u00e3o, e que por ele ter o mandato, em teoria, o mesmo teria a prefer\u00eancia na sigla, abalando diretamente a candidatura de Alysson Bestene.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://alertacidade.com","titulo":"Ap\u00f3s passar meses atacando Gladson, Petec\u00e3o se une ao governador para apoiar Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\", \"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-19","hora":"07:36:04","id":207179,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/19/petecao-confirma-apoio-a-alysson-e-indicara-secretario-de-obras-e-urbanismo/","materia":"O grupo do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) vai indicar o novo secret\u00e1rio de Obras e Urbanismo, \u00f3rg\u00e3o que ficar\u00e1 sob o comando do seu grupo pol\u00edtico, e como contrapartida apoiar\u00e1 a candidatura de Alysson Bestene a prefeito de Rio Branco. \u201cFicou tudo acertado na reuni\u00e3o desta semana com a vice-governadora Mailza Assis e com o secret\u00e1rio Alysson Bestene\u201d, disse ontem Petec\u00e3o ao BLOG.\nA pr\u00f3xima conversa acontecer\u00e1 com o governador Gladson Cameli. O pr\u00f3ximo passo \u00e9 reunir o PSD para comunicar a decis\u00e3o partid\u00e1ria. Mas, Petec\u00e3o j\u00e1 deve reunir o diret\u00f3rio do PSD, para anunciar qual ser\u00e1 o seu rumo na elei\u00e7\u00e3o municipal.\nO acordo tamb\u00e9m passa pela elei\u00e7\u00e3o de 2026, quando o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) apoiar\u00e1 Mailza Assis para o governo, Gladson Cameli para o Senado, e ser\u00e1 apoiado por ambos na sua reelei\u00e7\u00e3o. A vinda do grupo do Petec\u00e3o para o bloco governista, fortalece a candidatura de Alysson Bestene a prefeito de Rio Branco.\nPOL\u00cdTICA DE S\u00c3O FRANCISCO\nEssa alian\u00e7a revelada na nota de acima, encarna com perfei\u00e7\u00e3o a pol\u00edtica de S\u00e3o Francisco, \u00e9 dando que se recebe. \u00c9 uma velha hist\u00f3ria de que n\u00e3o tem almo\u00e7o de gra\u00e7a na pol\u00edtica.\nFARINHA DO MESMO SACO\nFan\u00e1tico, extremista, de direita ou de esquerda, \u00e9 farinha do mesmo saco, nunca deve ser levado a s\u00e9rio.\nGRANDE ARTICULADORA\nA grande articuladora para que a alian\u00e7a acima acontecesse foi a vice-governadora Mailza Assis, que costurou o acordo com habilidade.\nGABINETE DE LUXO,CHIC PERDE!\nFalando na vice-governadora Mailza Assis, o seu prest\u00edgio anda em alta. Mesmo com o anunciado corte de despesas do governo, ser\u00e1 torrado mais de 1 milh\u00e3o de reais para ornamentar seu gabinete. Como dizia a saudosa colunista social, Marlize Braga: Chica, perde! Pergunta: \u00e9 prioridade?\nN\u00c3O SE PERDE O QUE N\u00c3O TEM\nSobre a alian\u00e7a do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) com o candidato Alysson Bestene ((P), um dirigente do MDB foi cir\u00fargico ontem, sobre o assunto: \u201cO MDB n\u00e3o perdeu o que nunca teve\u201d.\nN\u00c3O TEM MAIS BOCA\nPode ser que agora, com este desfecho, o prefeito Ti\u00e3o Bocalom caia na real que as portas est\u00e3o fechadas para sua candidatura pelo PP. Bocalom sofreu uma esp\u00e9cie de expuls\u00e3o branca.\nO RISCO QUE CORRE\nO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) n\u00e3o fique pensando que est\u00e1 entrando numa parada f\u00e1cil, nessa sua ades\u00e3o na campanha do Alysson Bestene (PP). As pesquisas at\u00e9 aqui realizadas mostram o Alysson Bestene (PP) com baixos \u00edndices de aceita\u00e7\u00e3o popular. Vai ter que gastar sola de sapato para reverter estes \u00edndices. N\u00e3o compare com a campanha do Bocalom \u2013 da qual foi o grande comandante \u2013 porque s\u00e3o cen\u00e1rios completamente diferentes. E quem tem a varinha m\u00e1gica \u00e9 o eleitor. E, somente ele.\nPROMESSA DO CAMELI\nA prefeita de Brasil\u00e9ia, Fernanda Hassem, est\u00e1 otimista que o seu grupo ficar\u00e1 com o comando do PP no munic\u00edpio e que eleger\u00e1 a candidata Suly Guimar\u00e3es a prefeita pelo partido. J\u00e1 conversou duas vezes com o governador Gladson neste sentido, e diz ter recebido sinal verde para entrar na sigla. O an\u00fancio deve acontecer no in\u00edcio de janeiro do pr\u00f3ximo ano.\nMALDI\u00c7\u00c3O DAS PESQUISAS\nO prefeito de Cruzeiro do Sul, Zequinha Lima (PP), que trabalhe para aparecer bem nas pesquisas do pr\u00f3ximo ano. Quando o candidato aparece mal nas pesquisas, costuma afastar aliados. E dois deputados da regi\u00e3o com os quais conversei, n\u00e3o querem se manifestar antes das pesquisas do pr\u00f3ximo ano.\nDOIS CEN\u00c1RIOS\nCaso o deputado federal Gerlen Diniz (PP) seja candidato a prefeito de Sena Madureira, a disputa com o grupo do prefeito Mazinho Serafim (PODEMOS) ser\u00e1 renhida e belicosa. Se o Gerlen optar por apoiar um nome para prefeito, o caminho fica mais aberto para o Mazinho fazer o seu sucessor.\nTROCA DE NOMES\nO presidente da C\u00e2mara Municipal de Rio Branco \u00e9 Raimundo Nen\u00e9m, e n\u00e3o Nen\u00e9m Almeida, que foi deputado. Nen\u00e9m Almeida vai apoiar a candidatura de Marcus Alexandre para prefeito de Rio Branco, e ser\u00e1 candidato a vereador com boa chance de elei\u00e7\u00e3o, porque tem grupo.\nSELE\u00c7\u00c3O MERRECA\nEssa sele\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o ganha do time do Na\u00fas. \u00c9 a pior dos \u00faltimos tempos.\nDIFERENCIAL POL\u00cdTICO\nO senador Alan Rick (UB) tem um diferencial pol\u00edtico positivo para quem almeja disputar o governo em 2026. Em todas as entregas de emendas parlamentares, transforma num momento pol\u00edtico. \u00c9 um dos nossos pol\u00edticos que melhor se comunica, afinal, ele \u00e9 do ramo, \u00e9 jornalista e sabe mexer as pedras.\nOVO DA PATA\nA galinha, por menor que coloque um ovo, cacareja, faz um barulho danado e todo mundo fica sabendo. A pata coloca um ovo maior, n\u00e3o alardeia, e ningu\u00e9m fica sabendo. A compara\u00e7\u00e3o cabe como uma luva na vice-governadora Mailza Assis, que produz muitas pautas positivas e fica com sua divulga\u00e7\u00e3o restrita aos canais oficiais. N\u00e3o \u00e9 o caminho para quem quer disputar o governo. Mat\u00e9ria oficial s\u00f3 l\u00ea quem escreve.\nMELHOR QUE COME\u00c7OU\nO per\u00edodo legislativo prestes a se encerrar, est\u00e1 terminando melhor do que come\u00e7ou. Pelo menos agora j\u00e1 temos tr\u00eas deputados fazendo oposi\u00e7\u00e3o, Edvaldo Magalh\u00e3es (PCdoB), Michelle Melo (PDT) e Emerson Jarude (MDB). Quebrou aquele sil\u00eancio de curi\u00f3 em muda.\nETERNOS, S\u00d3 OS DIAMANTES\nO governador Gladson n\u00e3o pense que essa sua empatia com o povo, essa aceita\u00e7\u00e3o do seu nome, \u00e9 eterna. J\u00e1 vi governador t\u00e3o ou mais bem avaliado do que ele, quando deixou o governo passou a ser mais um na multid\u00e3o. Eternos, s\u00f3 os diamantes. A pol\u00edtica \u00e9 uma m\u00e3e generosa e pode ser madrasta m\u00e1.\nPOR SELE\u00c7\u00c3O\nApoiar o candidato do governo, Alysson Bestene; isso nem pensar. O mesmo se aplica ao prefeito Ti\u00e3o Bocalom. A deputada Michelle Melo (PDT) vai acabar apoiando o Marcus Alexandre (MDB) para a PMRB.\nPRECISA DIZER\nO subsecret\u00e1rio de Esportes, Ney Amorim, precisa falar quais seus planos para o setor. O primeiro deveria ser colocar o Arena da Floresta recuperado para sediar as partidas do futebol profissional, e vetar de uma vez a cess\u00e3o para peladas, que foi o que destruiu o est\u00e1dio, hoje abandonado.\nFRASE MARCANTE\n\u201cA fama \u00e9 um bal\u00e3o vermelho reluzente; quanto maior e mais belo, mais chances de estourar.\u201d Nick Noite.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Petec\u00e3o confirma apoio a Alysson e indicar\u00e1 secret\u00e1rio de obras e urbanismo","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Infraestrutura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-20","hora":"11:39:31","id":207485,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/11/noticias/politica/apos-declarar-apoio-a-alysson-bestene-petecao-articula-indicacao-de-secretario-de-habitacao-do-estado/","materia":"O senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) anunciou, recentemente, apoio a Alysson Bestene, pr\u00e9-candidato do Progressistas \u00e0 prefeitura de Rio Branco, mas n\u00e3o sem um prop\u00f3sito. Nos bastidores, comenta-se que parlamentar, que diz n\u00e3o utilizar a \u201cconveni\u00eancia\u201d na pol\u00edtica, planeja indicar o secret\u00e1rio de Habita\u00e7\u00e3o e Urbanismo do Estado.\nEm entrevista ao Blog da Hora, do jornalista Luciano Tavares, Petec\u00e3o revelou que est\u00e1 em negocia\u00e7\u00f5es com representantes da Caixa Econ\u00f4mica Federal. Seu objetivo \u00e9 \u201cviabilizar a constru\u00e7\u00e3o de unidades habitacionais no Acre\u201d por meio do programa Minha Casa Minha Vida.\nO senador enfatizou a import\u00e2ncia desse projeto, destacando que a iniciativa n\u00e3o \u00e9 apenas sobre construir moradias, mas tamb\u00e9m visa impulsionar a gera\u00e7\u00e3o de empregos. Contudo, ele ressaltou a necessidade de equil\u00edbrio \u201cMas nada com megalomania\u201d, ou seja, nada exagerado ou imponente.\nA escolha do nome para a secretaria de Habita\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 pendente, pois Petec\u00e3o destacou a import\u00e2ncia de \u201cacertar alguns detalhes\u201d com o governo.\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Ap\u00f3s declarar apoio a Alysson Bestene, Petec\u00e3o articula indica\u00e7\u00e3o de secret\u00e1rio de Habita\u00e7\u00e3o","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-20","hora":"15:11:25","id":207518,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/20/artigo-de-luiz-calixto-quem-tem-medo-da-candidatura-de-alysson/","materia":"Quem acompanha a pol\u00edtica local, principalmente pela internet e redes sociais, j\u00e1 sabe que a pol\u00eamica da semana foi um pequeno v\u00eddeo gravado pelo pr\u00e9-candidato Alysson Bestene sobre a inexist\u00eancia da guarda municipal.\nAs rea\u00e7\u00f5es foram mais en\u00e9rgicas que o pr\u00f3prio v\u00eddeo. Teve assessor que mobilizou toda a estrutura de sua m\u00e1quina para encher de coment\u00e1rios negativos. Outros ficaram quietinhos, fingindo n\u00e3o saber do que se tratava.\nQuem tem medo da candidatura de Alysson?\nApenas porque Alysson disse que os dois outros pr\u00e9-candidatos ficaram 10 anos sentados na cadeira de prefeito, mas n\u00e3o tiraram a guarda municipal do papel. Mas afinal, o que Alysson disse \u00e9 verdade? \u00c9.\nEnt\u00e3o, por que tanto barulho?\n\u201cAh, porque ele foi agressivo com os outros pr\u00e9-candidatos\u201d.\nN\u00e3o, n\u00e3o foi. Alysson poderia ter dito, mas sequer citou o nome das excel\u00eancias em quest\u00e3o. E pol\u00edtica \u00e9 o momento de mostrar as diferen\u00e7as: o que cada um fez ou deixou de fazer.\n\u00c9 uma elei\u00e7\u00e3o para prefeito, n\u00e3o para Papa.\n\u201cHum, mas ele est\u00e1 antecipando os temas da campanha\u201d.\nOra, a pol\u00edtica faz parte do dia a dia da popula\u00e7\u00e3o de Rio Branco. Afinal, \u00e9 o cidad\u00e3o quem enfrenta rua esburacada, pega \u00f4nibus atrasado e paga imposto na f\u00e9 de que tudo melhore. Para o morador de Rio Branco interessa muito saber sobre o que cada um fez, n\u00e3o fez ou prop\u00f5e fazer para melhorar a vida da cidade. Discutir pol\u00edtica, portanto, n\u00e3o \u00e9 pecado.\nNesse momento, t\u00e3o importante quanto ver as rea\u00e7\u00f5es \u00e9 saber as raz\u00f5es por tr\u00e1s delas.\nH\u00e1 uma m\u00e1 vontade imensa nos bastidores pol\u00edticos contra a candidatura de Alysson e isso pode ser provado nas manchetes da m\u00eddia que foram sendo derrubadas: primeiro que Alysson n\u00e3o seria pr\u00e9-candidato. A oficializa\u00e7\u00e3o foi feita com uma grande demonstra\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o do partido em torno do seu nome. Depois, falou-se que Alysson n\u00e3o contaria com o empenho do governador. Pois agora, na TV em alto e bom som l\u00e1 est\u00e1 o governador ao lado de Alysson para tirar qualquer d\u00favida sobre o seu apoio.\nAgora chegamos ao absurdo rid\u00edculo de atacarem Alysson apenas porque ele disse o que os outros n\u00e3o fizeram e apresentou\u2026 uma proposta!\nIsso n\u00e3o pode?\nPara os \u201cgrand\u00f5es\u201d n\u00e3o pode n\u00e3o. E por um motivo muito simples: para o grupo de Marcus Alexandre interessa que a disputa seja contra um Bocalom, cuja aprova\u00e7\u00e3o popular est\u00e1 em baixa. E para Bocalom, a esperan\u00e7a \u00e9 que, com as novas obras prometidas desde sempre e a for\u00e7a do funcionalismo municipal, ele consiga ao menos levar a disputa para um segundo turno e a\u00ed tentar trazer pelo bei\u00e7o o apoio do governador e sua bancada.\nComo se v\u00ea, apoiadores de Marcus e Bocalom t\u00eam muito claro os seus interesses.\nE no final, ainda v\u00e3o dizer que o errado \u00e9 o Alysson que defendeu a cria\u00e7\u00e3o de uma Guarda Municipal porque esse \u00e9 o interesse do povo.\n\u00c9 disso que se trata.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Artigo de Luiz Calixto: quem tem medo da candidatura de Alysson?","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-20","hora":"13:57:09","id":207711,"link":"https://acrenews.com.br/coluna-do-evandro-chegada-do-psd-abre-concorrencia-para-disputa-do-futuro-vice-na-chapa-do-pp-encabecada-pelo-alysson/","materia":"\nO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o redesembarca no Governo Gladson Cameli ap\u00f3s quatro anos de distanciamento, na hora em que a import\u00e2ncia pol\u00edtica que ele tem precisar\u00e1 ser usada em favor da candidatura do Pal\u00e1cio Rio Branco para a prefeitura da capital em 2024. Ele chega para essa jornada, no momento e, como essa \u00e9 uma mexida coordenada pela vice-governadora, Mailza Assis, que tem interesse em disputar o Governo, tamb\u00e9m com reflexo para 2026. Ele me disse agora h\u00e1 pouco que n\u00e3o tem gra\u00e7a o partido chegar sem que tenha interesse na composi\u00e7\u00e3o da chapa, mas sem radicalizar. \u201cVamos apresentar um nome, o da Marfisa pode ser um deles, mas se eles apresentarem um nome melhor, a gente abre m\u00e3o, sem problemas\u201d, afirmou. O PSD concorre com outro parceiro que chegou primeiro nesse cen\u00e1rio, o Podemos, do ex-deputado Ney Amorim, e do prefeito de Sena Madureira, Mazinho Serafim, que tem interesse nessa vice. Isso n\u00e3o \u00e9 problema, segundo o n\u00facleo do PP que trabalha nos bastidores. Eles esperam a chegada de novos aliados, o que obrigar\u00e1 a a realiza\u00e7\u00e3o de uma discuss\u00e3o mais ampla sobre a composi\u00e7\u00e3o da chapa, que precisa, nesse momento, ganhar corpo nas ruas, junto ao pov\u00e3o.\nInternadoO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) n\u00e3o pediu pra esconder que ele est\u00e1 internado em um hospital de Bras\u00edlia, tratando de uma pneumonia braba.\nMau neg\u00f3cioBater no prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) n\u00e3o parece ser um bom neg\u00f3cio nesse momento, exceto para o pr\u00e9-candidato do MDB, o petista Marcos Alexandre, seu rival ideol\u00f3gico.\nUrbanidade\nAl\u00edpio e Elvis\nOs vereadores Al\u00edpio Ferreira e Elvis Dany, lideran\u00e7as emergentes em Sena Madureira, s\u00e3o do mesmo partido, mas n\u00e3o \u00e9 certo que ambos estejam no mesmo palanque em 2024. Al\u00edpio \u00e9 o pr\u00e9-candidato a prefeito do atual, Mazinho Serafim (Podemos), o que lhe coloca em um patamar diferenciado, e Elvis pode apoiar outra chapa, exceto se as urbanas conversas entre eles sigam com a mesma pegada. Esses dias eles jantavam juntos em um restaurante famoso do munic\u00edpio deles. E disseram a coluna que vem mais janta e almo\u00e7o por a\u00ed.\nDistanciaA chegada do grupo do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) no entorno da pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene (PP) a prefeito de Rio Branco, d\u00e1 uma afastada no grupo formado por PL, UB e Republicano. Foi o que ouvi hoje pela manh\u00e3.\nSenadora do sistema\n\nQuem esteve no final de semana em Rio Branco foi a Senadora Eliziane Gama, do PSD do Maranh\u00e3o. Utilizada pelo sistema para \u2018melar\u2019 a CPI do 8 de janeiro, foi recebida por pouca gente por aqui. A imprensa nem noticiou sua passagem em nosso Acre velho de guerra.\nPior dos argentinosSobre a elei\u00e7\u00e3o na Argentina a coisa mais interessante que vi pelas redes sociais foi o questionamento segundo o qual a preocupa\u00e7\u00e3o por l\u00e1 n\u00e3o \u00e9 com a vit\u00f3ria do Milei, mas o fato de 44% do eleitorado ainda ter votado no atual Governo.\nIdeia n\u00e3o agrideN\u00e3o vejo problema no Alysson Bestene (PP) dizer que se um dia for prefeito de Rio Branco estabelecer\u00e1 uma guarda municipal. Ningu\u00e9m agride outros com ideias.\nOs Hassem no PPO grupo da prefeita Fernanda Hassem est\u00e1 fugindo do assunto mais importante do Alto Acre no momento, a poss\u00edvel filia\u00e7\u00e3o dela no PP. Fontes da coluna asseguram que \u00e9 quest\u00e3o de tempo.\nRea\u00e7\u00f5esMembros da esquerda acreana se manifestam enlutados em rela\u00e7\u00e3o a vit\u00f3ria da direita na Argentina. \u00c9 um vento ruim, para eles, que come\u00e7a a soprar outra vez na Am\u00e9rica do Sul.\nDemocracia?\u201cComo a esquerda brasileira fala em democracia, com mais de 3 mil presos pol\u00edticos no pa\u00eds e mandatos da direita sendo cassados?\u201d. Questionamento feito por um prefeito do Acre que n\u00e3o autorizou citar seu nome, exatamente por medo\u00a0de\u00a0retalia\u00e7\u00e3o.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"COLUNA DO EVANDRO Chegada do PSD abre concorr\u00eancia para disputa do futuro vice na chapa do PP, encabe\u00e7ada pelo Alysson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-21","hora":"08:50:26","id":207771,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/21/com-secador-ligado-jenilson-vai-abrir-conversa-com-alysson-para-uma-composicao/","materia":"O PSB, com a dupla C\u00e9sar Messias, presidente da sigla; e o ex-deputado Jenilson Leite (PSB) deve abrir conversa com o candidato Alysson Bestene (PP) sobre a elei\u00e7\u00e3o para a prefeitura e uma poss\u00edvel alian\u00e7a em que Jenilson entre como vice da chapa. Se houver a composi\u00e7\u00e3o, o fato de Jenilson ser um pol\u00edtico de esquerda, isso quebra a espinha dorsal da cr\u00edtica da direita de que a candidatura do Marcus Alexandre \u00e9 formada pela esquerda. Na verdade, o PSB n\u00e3o sonha tanto com a indica\u00e7\u00e3o de um vice, mas sim em apostar que a candidatura do Alysson Bestene n\u00e3o decole e o Jenilson possa ser chamado para ser o candidato a prefeito do grupo do governo. O secador do Jenilson est\u00e1 ligado.\nNO COLO DO GOVERNO\nO PSB deve abrir conversa sobre uma alian\u00e7a com a candidatura de Alysson Bestene (PP). O PSB tem um hist\u00f3rico de sempre ficar no colo de quem se encontra no governo. \u00c9 patol\u00f3gico.\nCHEGA SER HILARIANTE\nO Bolsonaro levou uma trolha grande na elei\u00e7\u00e3o presidencial para o Lula. Sem poder comemorar, os bolsonaristas comemoram a vit\u00f3ria do extremista de direita, Javier Milei, na Argentina. Chega a ser hilariante.\nDESAFIO MAIOR\nA candidatura de Alysson Bestene (PP) conseguiu unir o partido, suas principais lideran\u00e7as, atraiu aliados, mas esqueceu de combinar com os eleitores dos grot\u00f5es, mostram as pesquisas at\u00e9 aqui realizadas.\nFICOU NO SONHO\nCom a solidifica\u00e7\u00e3o no governo da candidatura a prefeito de Alysson Bestene (PP), com uma paulada foram derrubadas duas candidaturas no \u00e2mbito do poder estadual, do Ti\u00e3o Bocalom e do Minoru Kinpara.\nINVESTIMENTO NO ESPORTE\nQuando o senador Alan Rick (UB) investe na recupera\u00e7\u00e3o do campo da Vila do Incra, com melhorias no gramado, com ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica e projeto para constru\u00e7\u00e3o de vesti\u00e1rios e banheiros, n\u00e3o o faz apenas amigo do esporte, mas colabora para tirar a juventude das drogas e descaminhos.\nPROMESSA DE CAMPANHA\nOntem, pipocaram manifesta\u00e7\u00f5es contra o prefeito Ti\u00e3o Bocalom pela recupera\u00e7\u00e3o de ramais, pedindo melhorias. Apenas cobram promessas de campanha do Bocalom de que deixaria os ramais trafeg\u00e1veis no inverno e no ver\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 politicagem.\nCORRENDO OS BAIRROS\nEnquanto as outras candidaturas ainda se arrumam, o Marcus Alexandre (MDB) se encontra direto nos bairros tomando cafezinho e pedindo votos. Quem est\u00e1 fora do poder parte cedo para n\u00e3o chegar tarde na festa.\nINSISTIU MUITO\nQuem insistiu muito para uma alian\u00e7a entre o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) e o Alysson Bestene (PP), foi o Paulo Ximenes, que integra o PSD.\nN\u00c3O DECOLOU\nPor ser extremamente bem preparado, uma figura equilibrada, havia uma esperan\u00e7a de que o deputado Eduardo Ribeiro (PSD) assumiria um papel de protagonismo na ALEAC, o que n\u00e3o aconteceu at\u00e9 o momento. Se limita a a\u00e7\u00f5es parlamentares pontuais.\nCEDO PARA CONSIDERA\u00c7\u00d5ES\n\u00c9 cedo para considera\u00e7\u00f5es sobre as chances de quem tem mais possibilidade de se eleger prefeito de Rio Branco. Mas d\u00e1 para avaliar quem tem maior ou menor cacife para sentar na cadeira de prefeito. O que vai pesar \u00e9 a simpatia com o candidato conseguir com o eleitor, mas isso fica para o pr\u00f3ximo ano.\nCAMPANHA NEM COME\u00c7OU\nEsque\u00e7am as pesquisas feitas at\u00e9 o momento, a validade delas para o resultado eleitoral da PMRB, no pr\u00f3ximo ano, \u00e9 igual a zero. A campanha do pr\u00f3ximo \u00e9 que vai definir quem vai ou n\u00e3o vai para a balsa.\nS\u00c9RIOS CANDIDATOS\nCaso a m\u00e9dica J\u00e9ssica Sales (MDB) resolver mesmo disputar a PMRB, os parlamentares com mandatos pela regi\u00e3o, ser\u00e3o s\u00e9rios candidatos a embarcarem na balsa j\u00e1 ancorada no Porto do Abra\u00e3o. O voto majorit\u00e1rio \u00e9 pessoal.\nDUAS OBSERVA\u00c7\u00d5ES\nSe a vice-governadora Mailza Assis tem inten\u00e7\u00e3o de ser uma Pastora Evang\u00e9lica, est\u00e1 no caminho certo em fazer do seu gabinete um templo. Mas se quer lutar para ser governadora, ela precisa formar um grupo pol\u00edtico. E isso n\u00e3o se forma de afogadilho, mas a longo prazo. E j\u00e1 est\u00e1 perdendo tempo.\nM\u00daSICA NO FANT\u00c1STICO\nO ex-deputado Jenilson Leite (PSB) vem de duas derrotas \u2013 na elei\u00e7\u00e3o para a PMRB \u2013 e como candidato ao Senado. Precisa ter cuidado para avaliar para onde vai nessa elei\u00e7\u00e3o, sob pena de emplacar a terceira derrota e pedir m\u00fasica no Fant\u00e1stico.\nPORTA FECHADA\nA porta do MDB em 2026 est\u00e1 fechada para uma alian\u00e7a com o Uni\u00e3o Brasil, foi o que ouvi ontem de uma das mais expressivas do partido. N\u00e3o se aliar com o Marcus Alexandre (MDB) foi a gota de \u00e1gua que faltava.\nCANTANDO VIT\u00d3RIA\nQuem tem conversado com o ex-prefeito Vagner Sales (MDB) diz que ele j\u00e1 fala como se a filha J\u00e9ssica Sales (MDB) j\u00e1 fosse prefeita. Elei\u00e7\u00e3o tem componentes que a l\u00f3gica n\u00e3o explica. Ele sabe disso. \u00c9 bom n\u00e3o contar com passarinho voando.\nBRIGA DE FOICE\nJ\u00e1 existe nos bastidores do PSD uma briga de foice para a escolha do futuro secret\u00e1rio de Habita\u00e7\u00e3o, a ser indicado pelo senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD).\nN\u00c3O D\u00c1 MAIS AUT\u00d3GRAFO\nUm bom observador da pol\u00edtica, comentou ontem sobre o afastamento do Jorge Viana das discuss\u00f5es da elei\u00e7\u00e3o para a PMRB, com a seguinte frase: \u201cO Jorge se esqueceu que n\u00e3o d\u00e1 mais aut\u00f3grafo\u201d.\nNO CANGOTE\nO senador M\u00e1rcio Bittar (UB) est\u00e1 no cangote do senador Alan Rick (UB) para apoiar a reelei\u00e7\u00e3o do prefeito Bocalom. A quest\u00e3o \u00e9 que o Alan teve rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas conturbadas decepcionantes com o Bocalom, em que saiu prejudicado.\nFRASE MARCANTE\n\u201cGalinha que acompanha pato morre afogada\u201d. Ditado argentino.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Com secador ligado, Jenilson vai abrir conversa com Alysson para uma composi\u00e7\u00e3o","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Policia\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-21","hora":"12:36:35","id":207797,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/gladson-reafirma-apoio-a-alysson-bestene-durante-solenidade-meu-candidato-a-prefeito/","materia":"O governador Gladson Cameli, durante a cerim\u00f4nia de entrega de ve\u00edculos para o Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria (Iapen/AC), Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica (Sejusp) e Conselho Tutelar, reafirmou que o secret\u00e1rio de Governo, Alysson Bestene, \u00e9 o seu \u201ccandidato a prefeito\u201d.\nO governador Gladson Cameli durante cerim\u00f4nia, em Rio Branco/Foto: Juan Diaz/ContilNet\nA declara\u00e7\u00e3o de Gladson foi dada ap\u00f3s o deputado federal Eduardo Velloso (Uni\u00e3o Brasil/AC), em seu discurso, dizer que Alysson foi um dos grandes respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es de combate \u00e0 pandemia de Covid-19, enquanto era secret\u00e1rio de Sa\u00fade do Acre.\nNo momento do seu discurso, Gladson disse \u00e0 Velloso: \u201c\u00c9 por isso que ele \u00e9 meu candidato a prefeito\u201d.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Gladson reafirma apoio \u00e0 Alysson Bestene durante solenidade: &#8220;Meu candidato a prefeito&#8221;","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-21","hora":"09:05:29","id":207990,"link":"https://correio68.com/2023/11/21/petecao-retoma-dialogo-com-o-progressistas-e-deve-apoiar-alysson-bestene-para-a-prefeitura-de-rio-branco-em-2024/","materia":"As proje\u00e7\u00f5es para as elei\u00e7\u00f5es de 2026 podem ter sido respons\u00e1veis pela reaproxima\u00e7\u00e3o do grupo do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) com o de Gladson Cameli (Progressistas) para as elei\u00e7\u00f5es de 2024. Em reuni\u00e3o com a vice-governadora Mailza Assis (Progressistas), o PSD firmou apoio \u00e0 pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene para a prefeitura de Rio Branco.\nO acordo confirma o rompimento de Petec\u00e3o com o atual prefeito, Ti\u00e3o Bocalom, que apesar de ser do Progressistas, n\u00e3o teve apoio do partido para a disputa da reelei\u00e7\u00e3o. Bocalom saiu vitorioso em 2020 com forte apoio do PSD.\nConforme os bastidores, o plano \u00e9 que Petec\u00e3o esteja no palanque de Bestene em 2024 em troca de apoio para a disputa de reelei\u00e7\u00e3o ao Senado em 2026, ao lado de Gladson Cameli, uma vez que nesse pleito, duas cadeiras ser\u00e3o disputadas. Consequentemente, Mailza seria a candidata do grupo para o Governo.\nEmbora o Progressistas j\u00e1 tenha confirmado a inten\u00e7\u00e3o de disputar com Alysson, Bocalom afirmou \u00e0 imprensa que esperar\u00e1 at\u00e9 o pr\u00f3ximo ano para decidir seu destino, o prefeito pretende disputar a reelei\u00e7\u00e3o, mas teria que escolher um novo partido caso mantenha a ideia.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://correio68.com","titulo":"Petec\u00e3o retoma di\u00e1logo com o Progressistas e deve apoiar Alysson Bestene para a prefeitura de Rio Branco em 2024","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Concurso\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-21","hora":"10:48:57","id":208011,"link":"https://agazetadoacre.com/2023/11/noticias/politica/professor-coelho-manifesta-interesse-em-ser-vice-na-chapa-de-alysson-bestene-nas-eleicoes-do-proximo-ano/","materia":"Com o an\u00fancio do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) em apoiar a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene (PP) \u00e0 prefeitura de Rio Branco, surge o primeiro candidato a vice: o professor Carlos Augusto Coelho, conhecido como Professor Coelho, figura de confian\u00e7a e assessor principal do parlamentar no Acre.\n\u201cO meu nome est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do PSD para o cargo de vice-prefeito\u201d, afirmou Coelho, servidor da Aleac, que mant\u00e9m uma longa parceria com Petec\u00e3o, inclusive j\u00e1 ocupando a posi\u00e7\u00e3o de segundo suplente do senador.\nO professor Coelho j\u00e1 havia manifestado interesse em ser vice pelo PSD durante um encontro do partido em setembro passado, quando a legenda indicava apoio ao pr\u00e9-candidato do MDB, Marcus Alexandre.\n\u00a0\n\u00a0\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://agazetadoacre.com","titulo":"Professor Coelho manifesta interesse em ser vice na chapa de Alysson Bestene nas elei\u00e7\u00f5es do pr\u00f3ximo ano","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-22","hora":"15:32:50","id":208628,"link":"https://acrenews.com.br/coluna-do-evandro-com-grandes-adesoes-a-vista-como-a-de-dois-pre-candidatos-a-prefeito-nao-tem-como-subestimar-o-nome-do-alysson-bestene/","materia":"\nOs n\u00fameros poucos favor\u00e1veis ao pr\u00e9-candidato do Governo \u00e0 prefeitura de Rio Branco, Alysson Bestene (PP), pouco significam nesse momento. E eu vou tentar justificar o que acabo de afirmar. A movimenta\u00e7\u00e3o em torno desse projeto ainda n\u00e3o come\u00e7ou, praticamente. Ponto um. Dois: Quando o caldo come\u00e7ar a engrossar, mais l\u00e1 na frente, muito dificilmente o nome dele continuar\u00e1 patinando na casa de um digito. Trata-se do pr\u00e9-candidato do partido que administra o Estado, do governador mais bem avaliado da hist\u00f3ria e, claro, dos aliados, que n\u00e3o s\u00e3o poucos. Vai crescer porque \u00e9 assim que acontece. O poder atrai, principalmente para perto de quem j\u00e1 o tem. Quem tem apenas sonhos pra oferecer, n\u00e3o se manter\u00e1 no pareo. \u00c9 cient\u00edfico, \u00e9 fato. S\u00f3 para se fazer uma melhor reflex\u00e3o, h\u00e1 not\u00edcias de que duas grandes pr\u00e9-candidaturas podem desistir da disputa para aderir ao projeto do PP, s\u00e3o estas as de Minoru Kinpara, do PSDB, e a do m\u00e9dico e ex-deputado Jenilson Leite, do PSB. As conversas avan\u00e7am. S\u00e3o as primeiras movimenta\u00e7\u00f5es gerando resultados. Aberson Carvalho, Socorro Neri, e o pr\u00f3prio governador, quando entrarem em campo, pra valer, v\u00e3o trazer mais novidades. \u00c9 s\u00f3 esperar. Vem mais ades\u00f5es \u2013 e de peso. Por enquanto, os articuladores se conformam com alguns dados das pesquisas os quais consideram favor\u00e1veis, a baixa rejei\u00e7\u00e3o de Alysson e o fato de ele ser desconhecido de cerca de 70% do eleitor. Acreditam que quando ser apresentado para a sociedade, com seu nome limpo, com aeu hist\u00f3rico de luta no combate a Covid-19, o resultado ser\u00e1 positivo.\nPela frenteMesmo sendo da base, o deputado Tadeu Hassem (Republicano) fez uma cobran\u00e7a ao Governo pela tribuna da Aleac. Quer a reforma urgente do quartel da PM no Alto Acre. \u00c0 coluna disse que \u00e9 melhor falar na tribuna que pelas costas do Governo. Pitou!\nEqua\u00e7\u00e3o dif\u00edcilPrefeita Fernanda Hassem (sem partido) fala de tudo, menos sobre quando se filiar\u00e1 no PP. \u00c9 que ela tem uma equa\u00e7\u00e3o de quinto grau a resolver numa eventual filia\u00e7\u00e3o ao partido do governador, em raz\u00e3o de o ex-vereador Joelson Pontes j\u00e1 est\u00e1 em campanha h\u00e1 muito tempo pelo partido. Fernanda, no entanto, tirar\u00e1 de letra. N\u00e3o \u00e9 atoa que faz barba, cabelo e bigode no Alto Acre h\u00e1 sete anos.\nDestaque nos bastidoresLuiz Calixto, adjunto do Alysson na Secretaria de Governo, n\u00e3o gosta dos holofotes. Ali\u00e1s, diz estar adorando os bastidores. Mas n\u00e3o tem como esconder o trabalho de aglutina\u00e7\u00e3o que ele vem fazendo no entorno da pr\u00e9-candidatura do Alysson Bestene. Conhece muito as voltas da pol\u00edtica.\nAmigos do poderAntes de entrar nesse est\u00e1gio mais duro do diabetes, com seguidas interna\u00e7\u00f5es, inclusive em UTI, o ex-governador Romildo Magalh\u00e3es se queixava do desprezo dado pelos \u201camigos\u201d da \u00e9poca que tinha poder, como se isso n\u00e3o fosse normal.\nPolitiqueiroQuanto mais batem no chefe da Pol\u00edcia Civil, Henrique Maciel, mais distanciam uma demiss\u00e3o dele. N\u00e3o h\u00e1 provas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es e os ataques viraram meramente politiqueiros.\nMarfisa e Dudu RibeiroO PSD tem o nome da Marfisa Galv\u00e3o e do deputado Eduardo Ribeiro para colocar sobre a mesa onde ser\u00e1 discutido o vice de Alysson Bestene (PP). \u201cMas n\u00e3o ser\u00e1 nada impositivo. A gente ficar\u00e1 conformado se aparecerem nomes melhores\u201d, disse o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o \u00e0 coluna.\nSem crimeEncontrei um desses afastados do Governo pela Opera\u00e7\u00e3o Ptolomeu. Em um ano, me disse, n\u00e3o sabe do que \u00e9 acusado. N\u00e3o consta seu crime no processo. J\u00e1 se prepara para uma indeniza\u00e7\u00e3o futura.\nAlian\u00e7a de 2018Descobri porque o PL ainda n\u00e3o fez um convite formal ao prefeito Ti\u00e3o Bocalom (PP) para se filiar. \u00c9 que o grupo do entorno ainda acredita numa grande alian\u00e7a para 2024, alguma coisa parecida com 2018.\nSucess\u00e3o em Feij\u00f3O prefeito Kiefer Cavalcante (PP), de Feij\u00f3, nada de apresentar um nome para sua sucess\u00e3o, enquanto isso o delegado Railson Ferreira, do MDB, nada de bra\u00e7adas. Quando Kiefer achar o nome n\u00e3o haver\u00e1\u00a0mais\u00a0tempo.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"COLUNA DO EVANDRO Com grandes ades\u00f5es a vista, como a de dois pr\u00e9-candidatos a prefeito, n\u00e3o tem como subestimar o nome do Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Cultura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-24","hora":"06:49:52","id":209325,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/24/quem-enfrentara-marcus-alexandre-no-2o-turno-bocalom-ou-alysson/","materia":"Na avalia\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e racional do senador M\u00e1rcio Bittar (Uni\u00e3o Brasil em vias de ir para o PL), o embate pol\u00edtico de 2024 na capital vai se dar entre Marcus Alexandre (MDB) e outro candidato que pode ser o prefeito Ti\u00e3o Bocalom (provavelmente filiado ao PL) e Alysson Bestene (PROGRESSISTA).\nNingu\u00e9m \u00e9 obrigado a gostar de Bittar, mas \u00e9 imposs\u00edvel negar suas qualidades como estrategista pol\u00edtico. Basta ver o resultado das urnas em rela\u00e7\u00e3o ao Uni\u00e3o Brasil e Republicanos. A proposta M\u00e1rcia Bittar, que poderia depor contra suas habilidades, \u00e9 considerada um ponto fora da curva. Era um compromisso pessoal de gratid\u00e3o inadi\u00e1vel. Apesar de sons semelhantes, \u201cgratid\u00e3o\u201d n\u00e3o rima com \u201celei\u00e7\u00e3o\u201d. Melhor dizendo, com pol\u00edtica.\nVoltando ao tema, M\u00e1rcio Bittar avalia que Marcus Alexandre ainda agrega em seu entorno a esquerda desejosa de voltar ao poder. Por\u00e9m, sua filia\u00e7\u00e3o ao MDB acrescenta votos do centro tornando-o muito competitivo. Portanto, conclui-se que a briga principal no primeiro turno se dar\u00e1 entre Bocalom versus Alysson. Para ele, Alysson \u00e9 um bom sujeito, mas o velho Boca leva a melhor, principalmente se conseguir juntar Uni\u00e3o Brasil e Republicanos em uma alian\u00e7a.\n\u201cEm pol\u00edtica a pessoa s\u00f3 tem valor pelo mal que ela pode fazer\u201d. (Frase atribu\u00edda a Maquiavel).\n\u201cEm pol\u00edtica, a comunh\u00e3o de \u00f3dios \u00e9 quase sempre a base das amizades\u201d. (Charles Tocqueville).\n. De mulher para mulher:\n. A amizade entre a vice-governadora Mailza Gomes (PP) e a ex-prefeita Leila Galv\u00e3o \u00e9 de sinceridade e respeito, vai al\u00e9m dos interesses pol\u00edticos.\n. Uma das principais caracter\u00edsticas que colocam Marcus Alexandre na dianteira \u00e9 seu relacionamento direto com lideran\u00e7as comunit\u00e1rias e tradicionais nos mais de 200 bairros de Rio Branco.\n. Em sua gest\u00e3o, havia espa\u00e7o de poder para essas lideran\u00e7as.\n. Quando ele se afastou para disputar o governo, a articula\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria e pol\u00edtica foi desfeita.\n. N\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o, \u00e9 constata\u00e7\u00e3o!\n. O ex-prefeito Deda e sua mulher, deputada Maria Ant\u00f4nia demonstraram for\u00e7a pol\u00edtica em Brasil\u00e9ia durante um encontro do PP com a presen\u00e7a da vice-governadora Mailza Assis e de ais lideran\u00e7as do partido.\n. Tinha gente mordendo pisando nas cal\u00e7as de tanto \u00f3dio!\n. Como disse certa vez Macuna\u00edma em uma palestra a doutorandos na USP:\n. \u201cPor um tempo a pessoa at\u00e9 consegue enganar, trair e macular uma amizade, mas \u00e9 s\u00f3 por um tempo mesmo\u201d.\n. Esse Macuna\u00edma \u00e9 um g\u00eanio!\n. Falando de mulheres na pol\u00edtica\u2026\n. \u00c9 impressionante o carisma, a sensibilidade e a sinceridade com que a vice-governadora Mailza Assis trata as quest\u00f5es pol\u00edticas e administrativas.\n. Sabe diferenciar com grandeza de esp\u00edrito a Constitui\u00e7\u00e3o Federal da B\u00edblia \u2013 seu manual de f\u00e9 e pr\u00e1tica.\n. O amor ao pr\u00f3ximo e o respeito \u00e0s pessoas fundamentam sua f\u00e9 aplicada nos relacionamentos com todos indistintamente.\n. O Acre precisava (e precisa) de uma mulher verdadeira.\n. \u00c9 constata\u00e7\u00e3o e opini\u00e3o!\n. O tempo passa, tudo passa, no entanto, o que aprendemos e experimentamos permanece, moldando quem somos.\n. As mem\u00f3rias tornam-se parte de nossa ess\u00eancia, um legado interno que carregamos conosco.\n. Resolveu filosofar, Macuna\u00edma?!\n. Bom dia!\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Quem enfrentar\u00e1 Marcus Alexandre no 2\u00ba turno, Bocalom ou Alysson?!","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Educacao\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-26","hora":"12:40:52","id":210226,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica/essa-estrategia-de-alysson-bestene-em-atacar-ex-prefeitos-de-rio-branco-pode-sobrar-para-sua-aliada-progressista-socorro-neri/","materia":"\nO pr\u00e9-candidato do PP na disputa pela prefeitura de Rio Branco em 2024, resolveu tentar entrar na polariza\u00e7\u00e3o que hoje \u00e9 entre Bocalom e o MDBista Marcus Alexandre.\nPatinando nas pesquisas e sem a\u00e7\u00f5es do governo que lhe projete na capital, Alysson Bestene adotou uma estrat\u00e9gia, n\u00e3o se sabe orientado por quem, de pegar temas pontuais e fazer ataques aos gestores passados. \nAcontece que ao fazer isso, o mesmo pode acabar tendo que criticar a presidente do seu partido, deputada federal Socorro Neri que tamb\u00e9m comandou a prefeitura anos atr\u00e1s.\nA briga interna no PP \u00e9 um preju\u00edzo sem precedentes, pois est\u00e3o abrindo m\u00e3o de apoiar a reelei\u00e7\u00e3o de Bocalom e fazer uma aposta do zero, com um nome que n\u00e3o ganhou a simpatia da sociedade e que apostar\u00e1 no ex\u00e9rcito de comissionados para tentar subir nas pesquisas.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Essa estrat\u00e9gia de Alysson Bestene em atacar ex-prefeitos de Rio Branco pode sobrar para sua aliada progressista, Socorro Neri","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-27","hora":"09:18:06","id":210409,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/na-ponta-da-lingua-marcus-nega-conversas-com-alysson-e-nao-da-sinais-de-aliancas-com-o-governo/","materia":"Marcus Alexandre em uma roda democr\u00e1tica na Baixada da Sobral/Foto: Matheus Mello/ContilNet\nNa \u00faltima semana, o secret\u00e1rio de Governo e atual pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco pelo Progressistas, Alysson Bestene, disse ao ContilNet que n\u00e3o descartava a possibilidade de ter Marcus Alexandre como vice na chapa para as elei\u00e7\u00f5es de 2024. O secret\u00e1rio declarou que inclusive, essa era uma discuss\u00e3o que j\u00e1 vinha sendo levantada dentro da Executiva do partido. Por\u00e9m, em entrevista \u00e0 coluna, o outro lado da hist\u00f3ria, Marcus Alexandre, disse que n\u00e3o houve tratativas com Alysson.\n\u201cN\u00e3o temos nenhuma tratativa objetiva com o governo. Eu sempre tenho dito que \u2018qual \u00e9 o candidato que n\u00e3o quer ter o apoio do governo?\u2019 \u2013 Mas n\u00f3s temos que respeitar. \u00c9 uma pr\u00e9-candidatura que j\u00e1 est\u00e1 colocada pelo partido que governa o Estado\u201d, disse.\nSem abertura\nAinda na entrevista, Marcus foi objetivo e n\u00e3o deu sinais sobre uma poss\u00edvel alian\u00e7a com o Progressistas. O ex-prefeito disse que o seu partido busca outras siglas para uma coliga\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, o partido de Gladson e Alysson deve ficar fora dessas tratativas.\n\u201cO MDB est\u00e1 aberto a conversar com todos os partidos para construir boas alian\u00e7as, mas \u00e9 leg\u00edtimo da democracia que ele [Alysson] seja colocado pelo seu partido como pr\u00e9-candidato. Cabe a gente o respeito e fazer um debate de alto n\u00edvel, buscando solu\u00e7\u00f5es para a cidade\u201d.\nVice?\nO candidato do MDB aproveitou para falar ainda sobre o poss\u00edvel vice-prefeito da chapa na disputa pela Prefeitura de Rio Branco. Nas \u00faltimas semanas alguns nomes foram come\u00e7aram a ser cogitados, entre eles, o de Dilza Ribeiro, m\u00e3e do deputado Eduardo Ribeiro, em uma futura alian\u00e7a com o PSD, al\u00e9m de Rejane Veloso, esposa do deputado federal Eduardo Veloso, o que traria o Uni\u00e3o Brasil para a chapa de Marcus. Por\u00e9m, o ex-prefeito disse que o assunto n\u00e3o \u00e9 tratado pela c\u00fapula do partido agora.\n\u201cO vice n\u00f3s vamos discutir s\u00f3 no ano que vem. Ele \u00e9 resultado dessa alian\u00e7a que est\u00e1 em constru\u00e7\u00e3o com a coordena\u00e7\u00e3o do MDB\u201d, disse.\nSinuca de bico\nA escolha do vice de Marcus \u00e9 talvez hoje a maior sinuca de bico do ex-prefeito. Em uma coliga\u00e7\u00e3o repleta de partidos de esquerda (PT, PCdoB e PV), Flaviano Melo e o MDB buscam alian\u00e7as com partidos de Centro e Direita para que o nome do vice venha dessas siglas, rompendo o estigma de que Marcus ainda tem sangue petista correndo nas veias. Trazer o Uni\u00e3o Brasil para a coliga\u00e7\u00e3o seria a tacada de mestre do MDB.\nTalvez \u2026\nEntre os nomes sondados para o cargo est\u00e1 o da deputada Michelle Melo, que esteve em um evento do MDB no final de semana. Uma alian\u00e7a com o PDT, partido da deputada, \u00e9 um sonho para Marcus, Flaviano Melo e companhia. O problema nisso tudo \u00e9 que Lu\u00eds Tch\u00ea, presidente do PDT, \u00e9 atual secret\u00e1rio de Estado de Agricultura, comp\u00f5e a alta c\u00fapula do Governo e dificilmente deve aceitar entrar na coliga\u00e7\u00e3o com o MDB.\nMichelle Melo e Marcus Alexandre/Foto: Matheus Mello/ContilNet\nCorre\nPara Michelle ser vice de Marcus s\u00f3 mudando de partido. Fontes disseram, inclusive, que ela deve esperar at\u00e9 janeiro do ano que vem para dar o ultimato ao PDT e decidir se filiar ao MDB.\n2024\nInclusive, ao ContilNet, Michelle falou sobre poss\u00edveis caminhos que poder\u00e3o ser tomados por ela em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 disputa pela Prefeitura de Rio Branco.\n\u201c\u00c9 claro e evidente que eu sempre estarei no campo progressista, aquele que representa os ideais progressistas e o cuidado com Rio Branco. Vamos esperar o PDT se posicionar em janeiro de 2024\u201d, disse.\nQuem sabe?\nQuestionada se poderia aceitar ser vice na chapa com Marcus Alexandre, Michelle reiterou que \u00e9 preciso esperar o posicionamento do seu partido, por\u00e9m, foi clara ao responder: \u201cSe o PDT vier para esse campo progressista, quem sabe?!\u201d.\nPedra no sapato\nSe decidir deixar o PDT, Michelle corre s\u00e9rios riscos de perder o mandato como deputada estadual. Acontece que ela n\u00e3o pode sair do partido que foi eleita antes de 2 anos, a n\u00e3o ser que a Executiva a libere. O que deixaria ela sair do PDT sem perder o cargo. Por\u00e9m, dizem as m\u00e1s l\u00ednguas que o presidente Lu\u00eds Tch\u00ea n\u00e3o deixa ningu\u00e9m sair do PDT de gra\u00e7a. Quer deixar o partido? Que deixe o mandato tamb\u00e9m!\nEnquanto isso \u2026\nJ\u00e1 est\u00e1 praticamente sacramentada a ida do prefeito Ti\u00e3o Bocalom para o PL. Na \u00faltima semana, durante o ato de filia\u00e7\u00e3o do vereador Jo\u00e3o Marcos Luz, l\u00edder de Bocalom na C\u00e2mara, o chefe da Casa Civil da Prefeitura e um dos bra\u00e7os-direito de Bocalom, Waltin, estava presente no evento.\nUm caminho para o Pal\u00e1cio\nSem abertura com o MDB, o PSB de Jenilson Leite pode come\u00e7ar a discutir uma poss\u00edvel alian\u00e7a com o Progressistas e Alysson Bestene nas pr\u00f3ximas semanas.\nFez a ponte\nUm articulador dessas conversas deve ser o senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o, que tem uma \u00f3tima rela\u00e7\u00e3o com Jenilson. O senador e o PSD j\u00e1 est\u00e3o praticamente com o passaporte carimbado para voltar \u00e0 base de Gladson.\nBom nome\nJenilson inclusive seria um bom nome como vice-prefeito ao lado de Alysson. Os dois s\u00e3o extremamente elogiados por v\u00e1rios espectros pol\u00edticos e conseguem surfar em todos os lados. N\u00e3o seria surpresa se isso acontecesse. Jenilson j\u00e1 esteve no mesmo palanque que Gladson e o governo. Em 2020, a atual deputada federal Socorro Neri estava no PSB e concorreu \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pela Prefeitura de Rio Branco. Na \u00e9poca, ela conseguiu juntar os dois na campanha.\nOff\n\u2013 Se perder as elei\u00e7\u00f5es em 2024, Jenilson pode ficar com a imagem cansada e ser considerado um candidato que s\u00f3 entre em uma elei\u00e7\u00e3o para perder;\n\u2013 \u00c9 o caso de Minoru Kinpara, que j\u00e1 bateu na trave diversas vezes;\n\u2013 Minoru \u00e9 inteligente, sabe que na elei\u00e7\u00e3o de 2024 n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para a sua candidatura;\n\u2013 Principalmente por conta da atual situa\u00e7\u00e3o do PSDB, que vem sofrendo baques nos \u00faltimos anos;\n\u2013 Os tucanos hoje est\u00e3o enfraquecidos, n\u00e3o s\u00f3 no Acre, mas nacionalmente;\n\u2013 O \u00fanico caminho interessante para Minoru seria abocanhar uma vice-prefeitura na chapa de Alysson;\n\u2013 O evento da Apex do \u00faltimo final de semana s\u00f3 comprovou uma tese j\u00e1 dita por aqui: Jorge Viana s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 candidato em 2026 se n\u00e3o quiser;\n\u2013 A equipe do governo federal foi clara: JV \u00e9 respeitado pelo presidente Lula e n\u00e3o vai ser coadjuvante nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es estaduais;\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Na Ponta da L\u00edngua: Marcus nega conversas com Alysson e n\u00e3o d\u00e1 sinais de alian\u00e7as com o governo","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-27","hora":"09:28:25","id":210422,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/11/marcus-alexandre-nega-conversas-para-alianca-com-alysson-bestene/","materia":"O pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco pelo MDB, Marcus Alexandre, negou que tenha qualquer tipo de conversa visando alian\u00e7a com o pr\u00e9-candidato do PP, Alysson Bestene.\nMarcus afirmou que n\u00e3o conversou com ningu\u00e9m do governo sobre uma poss\u00edvel alian\u00e7a para a disputa da Prefeitura de Rio Branco.\n\u201cN\u00e3o temos nenhuma tratativa objetiva com o governo. Eu sempre tenho dito que \u2018qual \u00e9 o candidato que n\u00e3o quer ter o apoio do governo?\u2019 \u2013 Mas n\u00f3s temos que respeitar. \u00c9 uma pr\u00e9-candidatura que j\u00e1 est\u00e1 colocada pelo partido que governa o Estado\u201d, disse ao site ContilNet.\nMarcus descatou alian\u00e7a com o PP, mas afirmou que o MDB est\u00e1 aberto a alian\u00e7as com outras siglas.\n\u201cO MDB est\u00e1 aberto a conversar com todos os partidos para construir boas alian\u00e7as, mas \u00e9 leg\u00edtimo da democracia que ele [Alysson] seja colocado pelo seu partido como pr\u00e9-candidato. Cabe a gente o respeito e fazer um debate de alto n\u00edvel, buscando solu\u00e7\u00f5es para a cidade\u201d.\n\u00a0\n\u00a0\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"Marcus Alexandre nega conversas para alian\u00e7a com Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-28","hora":"08:26:56","id":210902,"link":"https://correio68.com/2023/11/28/marcus-alexandre-nega-ter-conversado-com-alysson-bestene-para-alianca/","materia":"O pr\u00e9-candidato a prefeito de Rio Branco pelo MDB, Marcus Alexandre, refutou especula\u00e7\u00f5es sobre qualquer di\u00e1logo voltado para uma alian\u00e7a com Alysson Bestene, pr\u00e9-candidato do Progressistas.\nMarcus assegurou que n\u00e3o teve nenhum contato com membros do governo a respeito de uma poss\u00edvel colabora\u00e7\u00e3o na disputa pela Prefeitura de Rio Branco, mas deixou claro que o MDB est\u00e1 aberto a alian\u00e7as.\n\u201cN\u00e3o temos nenhuma tratativa objetiva com o governo. Eu sempre tenho dito que \u2018qual \u00e9 o candidato que n\u00e3o quer ter o apoio do governo?\u2019 \u2013 Mas n\u00f3s temos que respeitar. \u00c9 uma pr\u00e9-candidatura que j\u00e1 est\u00e1 colocada pelo partido que governa o Estado\u201d, disse, segundo informa\u00e7\u00f5es do ContilNet.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://correio68.com","titulo":"Marcus Alexandre nega ter conversado com Alysson Bestene para alian\u00e7a","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"15:27:23","id":211440,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/nicolau-declara-apoio-a-pre-candidatura-de-alysson-e-pede-uniao-vamos-abracar/","materia":"Deputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9-candidatura de Alisson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nAlysson Bestene, Nicolau J\u00fanior e Renan Biths/Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na ALEAC, \u00c1lisson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alisson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alisson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Nicolau declara apoio \u00e0 pr\u00e9-candidatura de Alysson e pede uni\u00e3o: &#8220;Vamos abra\u00e7ar&#8221;","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"15:29:09","id":211507,"link":"https://portaldorosas.com.br/e-unindo-forcas-que-se-fortalece-uma-alianca-diz-nicolau-ao-reiterar-apoio-a-alysson-bestene/","materia":"\n\nAssessoria \nDeputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9 candidatura de Alysson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na Aleac, Alysson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alisson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://portaldorosas.com.br","titulo":"\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a \u201c, diz Nicolau ao reiterar apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"16:26:19","id":211573,"link":"https://folhadoacre.com.br/2023/11/e-unindo-forcas-que-se-fortalece-uma-alianca-diz-nicolau-ao-reiterar-apoio-a-alysson-bestene/","materia":"\u00a0\nDeputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9 candidatura de Alisson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na ALEAC, \u00c1lysson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alysson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://folhadoacre.com.br","titulo":"\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a\u201c, diz Nicolau ao reiterar apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"15:53:42","id":211580,"link":"https://jornalopiniao.net/e-unindo-forcas-que-se-fortalece-uma-alianca-diz-nicolau-ao-reiterar-apoio-a-alysson-bestene/","materia":"\nDeputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9 candidatura de Alysson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na ALEAC, Alysson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alysson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da  presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://jornalopiniao.net","titulo":"\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a\u201c, diz Nicolau ao reiterar apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"18:00:12","id":211584,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/tudo-sobre-politica/e-unindo-forcas-que-se-fortalece-uma-alianca-diz-deputado-nicolau-junior-ao-reiterar-apoio-a-alysson-bestene/","materia":"\nDeputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9 candidatura de Alisson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na ALEAC, \u00c1lysson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alysson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a \u201c, diz deputado Nicolau J\u00fanior ao reiterar apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"19:10:27","id":211590,"link":"https://oaltoacre.com/e-unindo-forcas-que-se-fortalece-uma-alianca-diz-nicolau-ao-reiterar-apoio-a-alysson-bestene/","materia":"\nDeputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9 candidatura de Alisson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na ALEAC, \u00c1lysson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alysson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://oaltoacre.com","titulo":"\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a \u201c, diz Nicolau ao reiterar apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"15:29:24","id":211614,"link":"https://juruaonline.com.br/e-unindo-forcas-que-se-fortalece-uma-alianca-diz-nicolau-ao-reiterar-apoio-a-alisson-bestene/","materia":"\nDeputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9 candidatura de Alisson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na ALEAC, \u00c1lysson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alysson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://www.juruaonline.com.br","titulo":"\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a \u201c, diz Nicolau ao reiterar apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"15:52:51","id":211621,"link":"https://www.juruaemtempo.com.br/2023/11/e-unindo-forcas-que-se-fortalece-uma-alianca-diz-nicolau-ao-reiterar-apoio-a-alysson-bestene/","materia":"\nDeputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9 candidatura de Alisson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na ALEAC, \u00c1lysson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alysson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://www.juruaemtempo.com.br","titulo":"\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a \u201c, diz Nicolau ao reiterar apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Saude\", \"Cultura\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"16:14:16","id":211630,"link":"https://acrenews.com.br/governo-pensa-no-momento-mas-olhando-para-futuro-da-crianca-e-no-adolescente-diz-alysson/","materia":"\nPor J\u00e9ssica Monteiro\nO secret\u00e1rio de Estado de Governo, Alysson Bestene, representando o governador Gladson Cameli, discursou na abertura da 12\u00aa Confer\u00eancia dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente nesta quarta-feira (29), realizada no Teatro Universit\u00e1rio da Ufac, seguindo o tema \u201cA situa\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos de Crian\u00e7as e Adolescentes em Tempos de Pandemia de COVID-19, Viola\u00e7\u00f5es e Vulnerabilidades, A\u00e7\u00f5es Necess\u00e1rias Para Repara\u00e7\u00e3o e Garantia de Pol\u00edticas de Prote\u00e7\u00e3o Integral, Com Respeito \u00e0 Diversidade\u201d.\nLembrando que est\u00e1 transmitindo uma mensagem do governador, o secret\u00e1rio reafirmou a necessidade de pensar no momento atual, mas olhando para o futuro, protegendo as crian\u00e7as das consequ\u00eancias da pobreza e da fome e garantindo acesso \u00e0 sa\u00fade e ensino de qualidade, com op\u00e7\u00f5es de lazer, cultura e divers\u00e3o.\nAlysson lembrou tamb\u00e9m que o tema desta confer\u00eancia \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia, pois as sequelas da pandemia de Covid 19 ainda est\u00e3o presentes na sociedade. \u201cEstive \u00e0 frente da Secretaria de Sa\u00fade durante a pandemia e as consequ\u00eancias sentimos at\u00e9 hoje tanto no ambiente dom\u00e9stico como nos locais onde frequentam\u201d, comentou Alysson.\nEm sua participa\u00e7\u00e3o na Confer\u00eancia, a secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos, Maria Zilmar Rocha, disse que organizar as confer\u00eancias municipais foi o seu maior desafio e agradeceu a contribui\u00e7\u00e3o das prefeituras que garantiram o sucesso desta confer\u00eancia estadual que vai subsidiar \u00e0 confer\u00eancia nacional.\nA desembargadora Waldirene Cordeiro, coordenadora da Inf\u00e2ncia e da Juventude do Tribunal de Justi\u00e7a do Acre e secret\u00e1ria nacional do Col\u00e9gio de Coordenadores da Inf\u00e2ncia e Juventude, tamb\u00e9m participou do evento. Em seu pronunciamento, ela destacou a import\u00e2ncia da parceria entre o Judici\u00e1rio e o Executivo, seja estadual ou municipal, que s\u00e3o quem concretizam as pol\u00edticas p\u00fablicas t\u00e3o caras para todos.\nTamb\u00e9m estiveram presentes a defensora Juliana Caobianco representando a Defensoria P\u00fablica do Estado; a diretora de Direitos Humanos da SEASDH, Joelma Pontes; Josimar Santos, vice-reitor da Ufac; membros do Instituto Socioeducativo (ISE) e Associa\u00e7\u00e3o de Conselheiros e Ex-Conselheiros Tutelares do Estado do Acre (Ascontac).\nA confer\u00eancia \u00e9 uma realiza\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (Conanda) em parceria com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, Ufac, Conselho Estadual dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente (Cedca) e governo do Estado, e ocorre nos dias 29 de 30 de novembro, no Teatro Universit\u00e1rio da Ufac,\u00a0Rio\u00a0Branco.\n\n\n\n\n\n\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://acrenews.com.br","titulo":"\u201cGoverno pensa no momento, mas olhando para futuro da crian\u00e7a e no adolescente\u201d, diz Alysson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"17:07:06","id":211636,"link":"https://epope.com.br/nicolau-junior-reafirma-apoio-a-alysson-bestene-e-destaca-importancia-da-uniao-politica/","materia":"\nO deputado estadual Nicolau J\u00fanior, do PP, reiterou seu total respaldo \u00e0 pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco, enfatizando a necessidade de fortalecer a alian\u00e7a entre partidos. Em um encontro realizado na Assembleia Legislativa do Estado do Acre (ALEAC), Nicolau recebeu Alysson e o chefe de gabinete da vice-governadora, Renan Biths, para consolidar o apoio ao projeto eleitoral de Alysson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, afirmou Nicolau, destacando a import\u00e2ncia da colabora\u00e7\u00e3o conjunta para alcan\u00e7ar os objetivos pol\u00edticos.\nA presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice-governadora foi uma demonstra\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 desentendimentos na rela\u00e7\u00e3o entre Nicolau e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio, para refor\u00e7ar essa harmonia, est\u00e1 agendado um encontro institucional entre o primeiro secret\u00e1rio e a vice-governadora na pr\u00f3xima sexta-feira.\nNicolau J\u00fanior, que foi o deputado estadual mais votado nas elei\u00e7\u00f5es anteriores, enfatizou seu compromisso em ser um cabo eleitoral do Progressistas, e reafirmou sua disposi\u00e7\u00e3o em trabalhar em conjunto para o fortalecimento da alian\u00e7a e do projeto liderado por Alysson Bestene para a prefeitura de Rio Branco.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://epope.com.br","titulo":"Nicolau J\u00fanior reafirma apoio a Alysson Bestene e destaca import\u00e2ncia da uni\u00e3o pol\u00edtica","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"21:34:39","id":211659,"link":"https://site068.com.br/nicolau-junior-reforca-apoio-a-alysson-bestene-e-destaca-uniao-politica-como-chave-para-eleicoes-em-rio-branco/","materia":"\nDeputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9 candidatura de Alisson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na ALEAC, \u00c1lysson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alysson. \u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\nAssessoria\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://site068.com.br","titulo":"Nicolau J\u00fanior refor\u00e7a apoio a Alysson Bestene e destaca uni\u00e3o pol\u00edtica como chave para elei\u00e7\u00f5es em Rio Branco","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Acidentes\", \"Meio Ambiente\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-27","hora":"23:00:57","id":213569,"link":"https://3dejulhonoticias.com.br/politica-destaque/minoru-kimpara-quer-deslocar-alysson-bestene-e-ser-o-candidato-a-prefeito-de-rio-branco-com-apoio-de-gladson-cameli/","materia":"\nO clima entre aliados do pal\u00e1cio Rio Branco n\u00e3o \u00e9 dos melhores e pelo visto n\u00e3o tem bombeiro para apagar o fogo entre os pretendentes a escolhidos do governador Gladson Cameli na disputa pela prefeitura da capital.\nQuando todos achavam que a coisa iria caminhar entorno do nome de Alysson Bestene, surge Minoru Kimpara do PSDB, que mesmo sendo secret\u00e1rio de cultura do governo, colocou seu nome para disputar a prefeitura de Rio Branco e n\u00e3o quer nem conversa sobre retirar para apoiar Alysson.\n Em mat\u00e9ria descrita pelo jornalista Ast\u00e9rio Moreira, o mesmo afirma que Minoru Kimpara est\u00e1 respaldado por uma garantia do presidente da Aleac, Luiz Gonzaga. Gonzaga inclusive teria dito que abordou o assunto com Gladson Cameli, que deu aval para os tucanos levarem a frente o projeto; Minoru Kimpara 2024. O bicho t\u00e1 pegando nos corredores do pal\u00e1cio Rio Branco.\n","sentimento":"negativo","shares_no_facebook":"0","site":"http://3dejulhonoticias.com.br","titulo":"Minoru Kimpara quer deslocar Alysson Bestene e ser o candidato a prefeito de Rio Branco, com apoio de Gladson Cameli","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-28","hora":"16:58:17","id":213675,"link":"https://contilnetnoticias.com.br/2023/11/na-ponta-da-lingua-gladson-ja-definiu-o-futuro-de-alysson-e-minoru-em-2024/","materia":"Fontes palacianas j\u00e1 d\u00e3o como certa a decis\u00e3o de Gladson Cameli sobre a disputa de Alysson Bestene e Minoru Kinpara para ser o candidato oficial do governo na corrida pela Prefeitura de Rio Branco em 2024. O governador quer Alysson como futuro prefeito da capital e o PSDB j\u00e1 sabe da escolha. Gladson j\u00e1 deixou claro que PSDB e Progressistas estar\u00e3o juntos em 2024.\nSer\u00e1?\nPor\u00e9m, o deputado estadual e presidente da Assembleia Legislativa do Acre, Luiz Gonzaga, que tamb\u00e9m preside a Executiva Estadual do PSDB, garantiu que a pr\u00e9-candidatura de Minoru Kinpara \u00e0 Prefeitura de Rio Branco no ano que vem continua firme e forte. Em entrevista \u00e0 coluna, o parlamentar disse, inclusive, que o nome de Minoru foi apresentado ao governador Gladson Cameli sobre um poss\u00edvel candidato do governo.\n\u201cO Minoru segue como pr\u00e9-candidato. A regional do partido se reuniu e n\u00f3s decidimos que o Minoru \u00e9 pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de Rio Branco. N\u00f3s estivemos com o governador, expressamos a decis\u00e3o da Executiva e ele aprovou prontamente\u201d, disse.\nO fato \u00e9: quem manda \u00e9 o governador e, se for s\u00e1bio, como tem se mostrado at\u00e9 aqui na forma de conduzir suas pr\u00f3prias campanhas, Gladson dever\u00e1 tornar essa decis\u00e3o oficial o quanto antes para n\u00e3o confundir a cabe\u00e7a do eleitor.\nLuiz Gonzaga \u00e9 presidente da Assembleia Legislativa do Acre (Aleac) e do PSDB/Foto: Juan Diaz/ContilNet\nAt\u00e9 l\u00e1 \u2026\nGonzaga destacou ainda que at\u00e9 o final do per\u00edodo m\u00e1ximo para o lan\u00e7amento oficial das candidaturas, durante as conven\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias, em abril do ano que vem, Minoru n\u00e3o dever\u00e1 desistir da candidatura.\n\u201cMais na frente \u00e9 que vai se reunir os parceiros do governo para ver como vai ficar\u201d, disse o presidente da Aleac sobre a candidatura de Alysson Bestene, atual candidato do governador Gladson Cameli e do Progressistas.\nJusto!\nO presidente da Aleac justificou a candidatura de Minoru usando um argumento bem objetivo: ele aparece bem nas \u00faltimas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de votos. \u201cN\u00e3o tem como a gente retirar a candidatura do Minoru\u201d.\nUpgrade\nCiente do enfraquecimento do PSDB nos \u00faltimos meses, Gonzaga disse que tanto a candidatura de Minoru na capital, quanto outras no interior, dever\u00e3o recolocar o partido entre a alta c\u00fapula da pol\u00edtica no Acre. Atualmente, no estado, a sigla tem apenas um parlamentar na Assembleia Legislativa do Estado, justamente Gonzaga. O PSDB n\u00e3o conta com nenhuma Prefeitura nos munic\u00edpios acreanos.\n\u201cTodo partido quer crescer. O PSDB n\u00e3o \u00e9 diferente. N\u00f3s tamb\u00e9m queremos crescer. Claro, em uma composi\u00e7\u00e3o onde tem muitos partidos, t\u00eam um momento em que voc\u00ea precisa se reunir para entrar em um consenso para escolher entre aqueles partidos os pr\u00e9-candidato que \u00e9 o melhor, ou que tem mais viabilidade\u201d.\nE o Minoru?\nEnquanto Gonzaga reafirma a candidatura, Minoru pede cautela. Em entrevista \u00e0 coluna, o presidente da FEM disse que ainda \u00e9 muito cedo para definir qual o caminho que o partido dever\u00e1 seguir em 2024.\nMinoru Kinpara \u00e9 o atual presidente da FEM. Foto: Juan Diaz/ContilNet\n\u201cAinda tem muita \u00e1gua para passar por debaixo dessas pontes. A gente est\u00e1 \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do PSDB, que foi solicitado pelo partido. Mas n\u00f3s estamos discutindo\u201d, disse.\nVEJA MAIS:\u00a0Na Ponta da L\u00edngua: Minoru diz que candidatura \u00e9 debatida dentro do PSDB e n\u00e3o descarta apoio a Alysson\nUm sonho\nNa verdade Minoru torce para que a candidatura de Alysson n\u00e3o decole e seja aclamado candidato oficial do governo na capital. \u00c9 um sonho dif\u00edcil de ser concretizado, a depender da c\u00fapula do Progressistas, que vai fazer de tudo para que Alysson dispute e ganhe a Prefeitura de Rio Branco.\n\u201cEu acredito que primeiro tem que ver se de fato esse projeto vai ser constru\u00eddo, vai se consolidar. Havendo essa decis\u00e3o, a nossa ideia \u00e9 caminhar junto\u201d, completou Minoru.\nCaso n\u00e3o d\u00ea certo \u2026\nSe o Progressistas bater o p\u00e9 para emplacar a candidatura de Alysson, Minoru j\u00e1 tem um plano B. Vai tentar abocanhar a vice-prefeitura na chapa do Governo. Enquanto isso, a Fem segue como reduto tucano.\n\u201cCompomos a base e colocamos o nosso nome \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do governador Gladson Cameli. Vamos esperar, mas a nossa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 de construir coletivamente. N\u00f3s iremos estar onde o governo decidir juntamente com o PSDB\u201d, disse.\nProgressistas no interior\nA disputa pelas Prefeituras no interior tamb\u00e9m segue acirrada. No Bujari, por exemplo, s\u00f3 dentro do Progressistas, h\u00e1 pelo menos 4 candidatos que sonham em concorrer ao cargo pelo partido. Al\u00e9m disso, o atual prefeito Padeiro, pode disputar uma reelei\u00e7\u00e3o com apoio do governador Gladson Cameli, como aconteceu nas elei\u00e7\u00f5es de 2020.\nMulheres progressistas\nUma das que sonha em disputar a prefeitura \u00e9 a vereadora Aparecida Rocha, do Progressistas. \u00c0 coluna, ela disse que tem pelo menos o apoio de outros 3 parlamentares do partido.\n\u201cSou militante do partido desde minha adolesc\u00eancia, sempre estive em todas as batalhas para defender o projeto do partido em Bujari. Hoje me sinto preparada para ser pr\u00e9 -candidata majorit\u00e1ria pelo meu partido PP\u201d, disse.\nAparecida Rocha, vereadora do Progressistas/Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\nEm fam\u00edlia\nAparecida \u00e9 irm\u00e3 da rec\u00e9m- nomeada secret\u00e1ria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos, Zilmar Rocha. Ambas t\u00eam o apoio da vice-governadora Mailza Assis, da deputada federal Socorro Neri e do deputado estadual Nicolau J\u00fanior.\nP\u00e1reo duro\nTamb\u00e9m do Progressistas, aparece o nome da vereadora Eliane Abreu, que ficou conhecida no estado inteiro ap\u00f3s ter sofrido amea\u00e7as do tamb\u00e9m vereador Gilvan Souza (PC do B) durante sess\u00e3o na C\u00e2mara. Ele perdeu o mandato por conta da situa\u00e7\u00e3o.\nNo alvo\nO Progressistas, inclusive, pretende aumentar o n\u00famero de Prefeituras no ano que vem. Atualmente, o partido tem 10 prefeitos nos munic\u00edpios do Acre. O partido do governador est\u00e1 de olho em locais como Acrel\u00e2ndia, Bujari, munic\u00edpios que n\u00e3o tem prefeitos progressistas.\nDe olho!\nAlguns gestores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e3o no radar do Minist\u00e9rio P\u00fablico ap\u00f3s inaugurar casas em condom\u00ednios de luxo no Acre. S\u00e3o casas milion\u00e1rias, com piscina, hidromassagem, quadra de t\u00eanis e um aparato de seguran\u00e7a. Fica aqui como aviso: futuramente esses funcion\u00e1rios podem ser prejudicados e obrigados a devolver dinheiro aos \u00f3rg\u00e3os de controle. \u00c9 um filme antigo! Tem gente com cargo comissionado nadando na grana.\nDino no STF\nNesta semana, o presidente Lula indicou o ministro da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica, Fl\u00e1vio Dino, para a vaga em aberto do Supremo Tribunal Federal. A indica\u00e7\u00e3o rendeu elogios de pol\u00edticos acreanos de esquerda, que comemoram a decis\u00e3o. Foram eles: Perp\u00e9tua Almeida, atual diretora da ABID, Jorge Viana, presidente da Apex e Marina Silva, ministra do Meio Ambiente;\nMinistro no Acre\nDino esteve no Acre neste ano, em maio, durante uma agenda em Brasil\u00e9ia. Na \u00e9poca, Dino pediu que Mailza encaminhasse um recado ao governador Gladson Cameli, que n\u00e3o compareceu \u00e0 agenda por motivos n\u00e3o esclarecidos pela sua assessoria de imprensa.\n\u201cVice-governadora, quero que transmita um recado ao governador: gastem o dinheiro r\u00e1pido, porque quando acabar, eu mando mais. O recurso \u00e9 do Fundo Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica. Queremos uma parceria real e n\u00e3o no papel\u201d, afirmou.\nOff\n\u2013 A indica\u00e7\u00e3o de Dino ao STF foi ignorada pelo governador Gladson Cameli;\n\u2013 At\u00e9 a vice-governadora Mailza tamb\u00e9m n\u00e3o deu muita bola;\n\u2013 Enquanto isso, a indica\u00e7\u00e3o despertou a ira do senador Marcio Bittar;\n\u2013 \u201cEssa indica\u00e7\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 para engolir\u201d, disse.\n\u2013 Esse n\u00e3o \u00e9 o primeiro ministro de Lula alvo de cr\u00edticas feitas por Bittar;\n\u2013 Tamb\u00e9m nesta semana, durante a reuni\u00e3o da CPI das ONGs, Bittar travou um debate caloroso com a ministra Marina Silva;\n\u2013 Relator da CPI, Bittar n\u00e3o entrou em consenso com a ministra sobre o Fundo Amaz\u00f4nia, que conta com bilh\u00f5es para investimento na regi\u00e3o;\n\u2013 Al\u00e9m disso, os dois tamb\u00e9m n\u00e3o concordaram com a situa\u00e7\u00e3o das Reservas Extrativistas da Amaz\u00f4nia;\n\u2013 Bittar ainda falou, na frente de Marina, sobre o repasse milion\u00e1rio para uma ONG que teria liga\u00e7\u00e3o com a ministra;\n\u2013 O clima esquentou entre os dois pol\u00edticos do Acre;\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://contilnetnoticias.com.br","titulo":"Na Ponta da L\u00edngua: Gladson j\u00e1 definiu o futuro de Alysson e Minoru em 2024","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"15:36:32","id":213910,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/29/e-unindo-forcas-que-se-fortalece-uma-alianca-diz-nicolau-ao-reiterar-apoio-a-alysson-bestene/","materia":"Deputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembleia Legislativa, Nicolau J\u00fanior (PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9-candidatura de Alysson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do Progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde, na ALEAC, \u00c1lisson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alisson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alisson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta-feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a\u201c, diz Nicolau ao reiterar apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\", \"Acidentes\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"07:37:18","id":213942,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/29/gladson-sofreu-pressao-no-df-para-alysson-compor-com-marcus/","materia":"Articulada pelo presidente do MDB, Flaviano Melo (que j\u00e1 foi quase tudo no Acre), a candidatura do ex-prefeito Marcus Alexandre nasceu em Bras\u00edlia com apoio importante de segmentos do governo federal. A ideia de ter Alysson Bestene com apoio do governador Gladson Cameli a chapa tamb\u00e9m foi \u201csugerida\u201d pelo mesmo grupo que definiu o nome do ex-petista.\nEm uma de suas viagens ao DF, Gladson Cameli, esteve na Casa Civil do governo do presidente Lula acompanhado da presidenta do Diret\u00f3rio Municipal do PROGRESSISTA em Rio Branco, deputada federal Socorro Neri e do pr\u00f3prio Alysson. Durante o encontro foi proposto a composi\u00e7\u00e3o tendo como cabe\u00e7a de chapa o Chame-Chame. Na ocasi\u00e3o, Socorro Neri declarou que o PP tinha um candidato. \u201cInclusive, ele est\u00e1 aqui conosco\u201d, e apresentou Alysson jogando \u00e1gua no chopp.\n\u201cQuando se tratar de poder, ofuscar o mestre \u00e9 talvez o pior erro de todos\u201d. (Robert Greene)\n. A deliciosa \u00e1gua de coco que se bebe no Acre vem do estado da Bahia; ali\u00e1s, coco de duas pilas j\u00e1 n\u00e3o existe mais; um coco custa de oito reais para acima.\n. O prefeito Ti\u00e3o Bocalom quer criar o mesmo clima da terra do Papai Noel, a Lap\u00f4nia (Norte da Finl\u00e2ndia) em um iglu no centro de Rio Branco.\n. Isto, com direito a flocos de neve!\n. Bem que as renas poderiam ser representadas por um casal de veados do parque Chico Mendes!\n. A disputa interna no Uni\u00e3o Brasil segue firme e forte!\n. O Dr. Rueda controla o diret\u00f3rio da capital e o senador Alan Rick os diret\u00f3rios dos munic\u00edpios do interior.\n. A ex-prefeita e ex-deputada Leila Galv\u00e3o (MDB) tem mais de 50% da prefer\u00eancia dos eleitores de Brasil\u00e9ia.\n. N\u00e3o \u00e9 de gra\u00e7a, pois foi em sua gest\u00e3o que 54 escolas foram constru\u00eddas.\n. Com apoio dela, implantou-se a agroind\u00fastria na regi\u00e3o, principalmente a Acreaves e a Dom Porquito, gerando centenas de empregos.\n. Depois de duas alaga\u00e7\u00f5es devastadoras do rio Acre, Leila conseguiu reconstruir a cidade com apoio do governo do estado e federal \u00e0 \u00e9poca.\n. Fato que ela agradece com o cora\u00e7\u00e3o cheio de gratid\u00e3o.\n. O PDT articula bem a chapa de candidatos a deputada federal para 2026; dois nomes j\u00e1 se destacam:\n. Deputados estaduais Pedro Longo e Lu\u00eds Tch\u00ea!\n. A deputada Michelle Melo (PDT) n\u00e3o \u00e9 mais a l\u00edder do governo e o mundo n\u00e3o acabou; nem para ela, muito menos para o governador Gladson.\n. Assim \u00e9 a pol\u00edtica!\n. L\u00edder espiritual comentava que para acabar com as manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 preciso orar combatendo a a\u00e7\u00e3o do tranca rua.\n. Espiritualizam tudo!!!\n. Seria mais f\u00e1cil negociar a resolver os problemas das comunidades.\n. N\u00e3o adianta em cima da hora alguns vereadores tentarem imitar a vereadora Elzinha Mendon\u00e7a; oposi\u00e7\u00e3o aut\u00eantica, s\u00f3 ela mesmo.\n. O Macuna\u00edma est\u00e1 calado hoje; n\u00e3o \u00e9 para menos, levou um tombo da X-Land.\n. Um dia ele aprende!\n. Bom dia!\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Gladson sofreu press\u00e3o no DF para Alysson compor com Marcus","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"07:36:23","id":213943,"link":"https://ac24horas.com/2023/11/29/minoru-joga-gasolina-no-fogo-e-derruba-trabalho-da-candidatura-unica-de-alysson/","materia":"Todo o trabalho feito pela vice-governadora Mailza Assis e outras lideran\u00e7as do PP de unir o governo em torno da candidatura do secret\u00e1rio Alysson Bestene a prefeito de Rio Branco, foi derrubado com a intransig\u00eancia do presidente da Funda\u00e7\u00e3o Cultural, Minoru Kinpara (PSDB), de manter a sua candidatura a prefeito, dentro da esfera do poder, criando uma confus\u00e3o nas entranhas do pr\u00f3prio governo, que fica com dois nomes disputando o mesmo espa\u00e7o.\nA situa\u00e7\u00e3o refor\u00e7a ainda a intransig\u00eancia do prefeito Ti\u00e3o Bocalom de tamb\u00e9m querer ser candidato a prefeito da esfera do poder estadual. A grande prejudicada \u00e9 a candidatura de Alysson Bestene (PP). Como \u00e9 que a vice-governadora Mailza Assis e demais lideran\u00e7as do PP podem dizer ser Alysson o \u00fanico nome do governo de candidato a prefeito de Rio Branco? E quando se tem dois \u00f3rg\u00e3os trabalhando pela quebra da unidade, a FEM e o IMAC, redutos do Minoru.\nO certo \u00e9 que a decis\u00e3o do Minoru \u2013 que tem o apoio do deputado Luiz Gonzaga \u2013 estra\u00e7alhou a tentativa do PP de uma candidatura \u00fanica do partido a prefeito de Rio Branco. E causou a maior confus\u00e3o pol\u00edtica na elei\u00e7\u00e3o municipal. Quem pariu Mateus, que embale, diz o ditado.\nTODO DIREITO\nO PSDB \u2013 mesmo sendo uma sigla min\u00fascula no estado \u2013 tem todo o direito de ter uma candidatura pr\u00f3pria a prefeito de Rio Branco. Nenhuma cr\u00edtica neste sentido ao presidente tucano, deputado Luiz Gonzaga. O que \u00e9 estranho e favorece a oposi\u00e7\u00e3o e querer que esta candidatura seja gestada dentro do governo, que por suas maiores lideran\u00e7as j\u00e1 se manifestaram pelo nome de Alysson. At\u00e9 o pr\u00f3prio governador Gladson.\nCAFEZINHO E BAIRROS\nEnquanto os senhores do poder se engalfinham para saber quem ser\u00e1 o candidato a prefeito da capital pelo governo, o l\u00edder das pesquisas, o ex-prefeito Marcus Alexandre, est\u00e1 direto nos bairros tomando cafezinho com os moradores e vendendo o seu peixe.\nCEF N\u00c3O MANDA NADA\nO projeto de casas populares \u00e9 de autoria do presidente Lula. A Caixa Econ\u00f4mica Federal apenas gerencia os repasses. Nada republicano, pois, o agradecimento do prefeito Ti\u00e3o Bocalom para a CEF, pela vinda de recursos federais para construir casas. O Bolsonaro perdeu e n\u00e3o tem mais volta, prefeito Bocalom! Deixe de birra.\nNEM UM CENTAVO\nO presidente Bolsonaro n\u00e3o destinou um centavo no seu governo para a conserva\u00e7\u00e3o da BR-364, no trecho Rio Branco-Cruzeiro do Sul. Nem para a constru\u00e7\u00e3o de casas populares. E o deputado Arlenilson Cunha (PL) tentou dar um t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Acreano ao mo\u00e7o, ainda bem rejeitado pela ALEAC. A homenagem n\u00e3o tinha nenhum sentido.\nOUTORGA BANALIZADA\nSe bem que o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o Acreano foi t\u00e3o banalizado na sua outorga, que muitas figuras inexpressivas foram beneficiadas. Mas, avacalhar demais, tamb\u00e9m, n\u00e3o!\nIRONIA DO PETEC\u00c3O\nO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) revelou ontem ao BLOG que recebeu o telefonema de um amigo, que passou um bom tempo no celular tentando lhe convencer a n\u00e3o votar no senador Fl\u00e1vio Dino para o STF. Depois de ouvir o discurso, Petec\u00e3o perguntou ao amigo: \u2013 O que \u00e9 que vai mudar na sua vida, melhorar sua renda, se o Fl\u00e1vio Dino n\u00e3o for aprovado pelo STF? O amigo gaguejou e n\u00e3o soube responder. Petec\u00e3o disse ser voto a favor.\nNADA FECHADO\nO senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) \u2013 j\u00e1 recuperado da pneumonia \u2013 disse ontem ao BLOG que as conversas sobre a sua alian\u00e7a com o governo est\u00e3o adiantadas, mas n\u00e3o conclu\u00eddas. Para um bom entendedor, a meia palavra basta.\nN\u00c3O SE MANIFESTOU\nO deputado Nicolau Junior (PP) ainda n\u00e3o se manifestou sobre o seu apoio para a candidatura de Alysson Bestene (PP) a prefeito de Rio Branco. Seu aliado pr\u00f3ximo, o presidente do IMAC, Andr\u00e9 Hassem, trabalha abertamente dentro do governo pela candidatura de Minoru Kinpara (PSDB).\nMELHOROU O DESEMPENHO\nN\u00e3o tenho contato com a prefeita de Senador Guiomard, Rosana Gomes, mas as informa\u00e7\u00f5es que recebo de pol\u00edticos de v\u00e1rios partidos, \u00e9 que deu uma melhorada na sua gest\u00e3o.\nNEM UM POUCO\nN\u00e3o vou me admirar nem um pouco numa alian\u00e7a em 2026, com o senador Alan Rick (UB) para governador e o deputado Nicolau Junior (PP) de vice. S\u00f3 que neste caso, o Nicolau teria de deixar o PP, que vai caminhar com a candidatura de Mailza Assis ao governo.\nERRO TREMENDO\nO prefeito Bocalom cometeu um tremendo erro pol\u00edtico em anunciar que daria aos que sofreram alaga\u00e7\u00f5es camas, m\u00f3veis, outros utens\u00edlios, eletrodom\u00e9sticos, etc. S\u00f3 que n\u00e3o tinha or\u00e7amento para beneficiar todos e por isso sofre esse monte de cobran\u00e7as. Fez a promessa de muito boa-f\u00e9, mas sem o devido planejamento. O desgaste seria inevit\u00e1vel. O Bocalom \u00e9 um gestor bem-intencionado, mas n\u00e3o planeja.\nNEM UMA ACUSA\u00c7\u00c3O\nUm ponto a favor do Bocalom \u00e9 que at\u00e9 hoje n\u00e3o apareceu um caso de corrup\u00e7\u00e3o na sua administra\u00e7\u00e3o. E um ponto negativo, \u00e9 n\u00e3o ouvir ningu\u00e9m.\nBOA ESCOLHA\nCaso o Delegado Railson fa\u00e7a a op\u00e7\u00e3o de ser candidato a prefeito de Feij\u00f3 pelo MDB, estar\u00e1 fazendo a escolha certa. O MDB \u00e9 um partido que deixa seus candidatos livres para montarem as suas chapas para as prefeituras. Sem inger\u00eancia da c\u00fapula. Al\u00e9m de ser um partido que n\u00e3o \u00e9 de extrema-esquerda e nem de extrema-direita, mas de pluralidade de ideias.\nPOSTURA \u00c9TICA\nO PT est\u00e1 tendo uma postura \u00e9tica na sua alian\u00e7a com o MDB, n\u00e3o exigiu participar da chapa do candidato a prefeito Marcus Alexandre (MDB).\nDECIS\u00c3O NATURAL\nO PDT vai estar no palanque do candidato a prefeito do Gladson. \u00c9 a decis\u00e3o tomada pelo presidente do PDT, Luiz Tch\u00ea, cujo partido tem espa\u00e7os generosos dentro do governo.\nFRASE MARCANTE\n\u201cO que se faz num dia \u00e9 semente de felicidade (ou de infelicidade) para o dia seguinte\u201d. Ditado indiano.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"http://ac24horas.com","titulo":"Minoru joga gasolina no fogo e derruba trabalho da candidatura \u00fanica de Alysson","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":"0","curtidas_no_facebook":"0","data":"2023-11-29","hora":"19:33:01","id":213948,"link":"https://nahoradanoticia.com.br/politica/e-unindo-forcas-que-se-fortalece-uma-alianca-diz-nicolau-ao-reiterar-apoio-a-alysson-bestene/","materia":"Deputado estadual mais votado nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es, o primeiro secret\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Legislativa, Nicolau J\u00fanior( PP), ratificou irrestrito apoio a pr\u00e9 candidatura de Alisson Bestene \u00e0 prefeitura de Rio Branco e reiterou que ser\u00e1 um cabo eleitoral do progressistas.\nNicolau recebeu no gabinete no in\u00edcio da tarde , na ALEAC, \u00c1lysson e o chefe de gabinete da vice governadora, Renan Biths, para mostrar que n\u00e3o existe, em curso, nenhuma conversa que n\u00e3o seja a alian\u00e7a em torno do projeto da elei\u00e7\u00e3o de Alysson.\n\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a. Pol\u00edtica se faz a muitas m\u00e3os, prestigiando os aliados e fortalecendo a unidade entre todos. O Alysson tem meu total apoio e tudo que o partido definir, vamos abra\u00e7ar\u201d, garantiu ele.\nNicolau fez quest\u00e3o da presen\u00e7a do chefe de gabinete da vice governadora no encontro para mostrar que n\u00e3o existe nenhum tipo ru\u00eddo na rela\u00e7\u00e3o entre ele e Mailza Assis. Pelo contr\u00e1rio. Na pr\u00f3xima sexta feira, o primeiro secret\u00e1rio ser\u00e1 recebido pela vice governadora, em uma agenda institucional.\n","sentimento":"neutro","shares_no_facebook":"0","site":"https://nahoradanoticia.com.br","titulo":"\u201c\u00c9 unindo for\u00e7as que se fortalece uma alian\u00e7a \u201c, diz Nicolau ao reiterar apoio a Alysson Bestene","total_de_interatividade":"0"},{"categorias":"[\"Politica\"]","comentarios_no_facebook":null,"curtidas_no_facebook":null,"data":"2023-12-09","hora":"05:42:15","id":216570,"link":"https://ac24horas.com/2023/12/09/qual-o-papel-do-gladson-e-a-grande-duvida-sobre-a-candudatura-do-alysson/","materia":"O Alysson Bestene (PP) -foto- tem uma imagem pol\u00edtica irretoc\u00e1vel, tem forma\u00e7\u00e3o superior, j\u00e1 foi gestor, enfim, preparo n\u00e3o lhe falta para ser prefeito de Rio Branco. Qualifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 seu problema. S\u00e3o dois os pontos que ter\u00e1 que superar para entrar no jogo pela disputa da PMRB, no pr\u00f3ximo ano. O primeiro \u00e9 saber como ser\u00e1 o comportamento do seu principal fiador pol\u00edtico, o governador Gladson Cameli. Se vai entrar de cabe\u00e7a na sua campanha ou se limitar\u00e1 a fazer uma ou outra declara\u00e7\u00e3o de apoio e s\u00f3 participar de algum ato p\u00fablico. Se n\u00e3o entrar de cabe\u00e7a, o seu apoio ser\u00e1 s\u00f3 de enfeite e pura figura\u00e7\u00e3o. A segunda \u00e9 o Alysson chegar em abril do pr\u00f3ximo ano bem situado nas pesquisas e dar a complementa\u00e7\u00e3o na campanha. Se Gladson n\u00e3o assumir de fato a candidatura, e Alysson n\u00e3o aparecer bem nas pesquisas, a sua candidatura ficar\u00e1 complicada. Mas tem tempo para superar os dois obst\u00e1culos, a elei\u00e7\u00e3o \u00e9 no pr\u00f3ximo ano. E, quem morre de v\u00e9spera \u00e9 peru.\nNO COLO DO GOVERNO\nPelo fato do deputado Manoel Moraes (PP) ser l\u00edder do governo e a Gabriela C\u00e2mara ser presidente do ITERACRE, por tabela, esse esc\u00e2ndalo s\u00f3rdido, que tem ainda na cena a deputada federal Ant\u00f4nia L\u00facia (REPUBLICANOS) e suas netas menores, de uma forma ou de outra est\u00e1 respingando negativamente na imagem do governo do Gladson, porque os litigantes ocupam cargos de sua confian\u00e7a. N\u00e3o h\u00e1 como descolar os fatos. Mesmo que a figura do governador n\u00e3o tenha nada a ver com o caso, mas, trata-se da imagem de governo.\nN\u00c3O AMACIAVA\nUm dos melhores entrevistadores da televis\u00e3o do estado, Itaan Arruda, est\u00e1 sendo remanejado do programa Gazeta Entrevista, por um motivo hilariante: n\u00e3o amaciar com os entrevistados, n\u00e3o combinar perguntas e respostas. Deveria estar sendo elogiado e promovido, por exercer o jornalismo na sua ess\u00eancia.\nCOMO BATER PALMAS\nO ex-presidente Bolsonaro, hoje ineleg\u00edvel, ganhou o t\u00edtulo de Cidad\u00e3o de Rio Branco, da C\u00e2mara Municipal de Rio Branco. N\u00e3o se conhece um benef\u00edcio para a cidade -al\u00e9m dos constitucionais- para receber a honra.\nQUAL O TEMOR\nQuando o Bolsonaro justificou a escolha de um ministro para o STF, o Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, por ser \u201cterrivelmente evang\u00e9lico\u201d \u2013 como se isso fosse m\u00e9rito jur\u00eddico, a comunidade evang\u00e9lica gritou Aleluia! O Lula vai nomear o Fl\u00e1vio Dino, um Juiz Federal, e os principais pastores evang\u00e9licos e os seus \u00e1ulicos leigos, est\u00e3o colocando o mundo abaixo. O que n\u00e3o faz o fanatismo religioso.\nBOAS M\u00c3OS\nA relatoria da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria do estado vai estar nas m\u00e3os do deputado Tadeu Hassem (REPUBLICANOS), que conhece como poucos a mat\u00e9ria financeira. Em boas m\u00e3os.\nERRO ESTRAT\u00c9GICO\nNeste seu primeiro ano como deputada estadual, a Michelle Melo (PDT) cometeu um erro fatal, o de aceitar ser a l\u00edder do governo, o que toldou a imagem de uma parlamentar independente. N\u00e3o existe l\u00edder do governo que seja independente, o mote \u00e9 sempre bater palmas e palmas. Vai ter que na oposi\u00e7\u00e3o, refazer a sua imagem combativa.\nN\u00c3O PRECISA SE REBAIXAR\nEssa posi\u00e7\u00e3o do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) de n\u00e3o procurar o governador Gladson por alian\u00e7a em 2024, \u00e9 a mais correta poss\u00edvel. Quem est\u00e1 precisando de apoio \u00e9 o candidato do governador. O Petec\u00e3o n\u00e3o \u00e9 candidato a nada no pr\u00f3ximo ano. Est\u00e1 de camarote nessa hist\u00f3ria.\nNOMES NA MESA\nPelo menos tr\u00eas nomes est\u00e3o na mesa do candidato a prefeito Marcus Alexandre (MDB) para ser o seu vice, mas n\u00e3o h\u00e1 ainda nenhuma decis\u00e3o a respeito. \u00c9 assunto para 2024.\nNADA FECHADO\nO deputado Roberto Duarte (REPUBLICANOS) nega que tenha feito qualquer compromisso para apoiar a reelei\u00e7\u00e3o do prefeito Bocalom, e que a sua preocupa\u00e7\u00e3o no momento \u00e9 montar uma chapa de candidatos a vereador da capital, com nomes sem mandato.\nN\u00c3O ESCUTA NINGU\u00c9M\nSempre ou\u00e7o que o prefeito Bocalom precisa de melhores assessores. Discordo. Pode colocar o Chico ou a Chiquinha que n\u00e3o influencia em nada, porque o Bocalom \u00e9 turr\u00e3o, n\u00e3o escuta ningu\u00e9m. Faz o que d\u00e1 na telha.\nDEPOIS QUE VER\nCom um Fundo Eleitoral milion\u00e1rio, sem ningu\u00e9m para lhe aporrinhar com pedidos, s\u00f3 vou crer que o deputado federal Gerlen Diniz (PP) ser\u00e1 candidato a prefeito de Sena Madureira, depois de ver o registro da sua candidatura no TRE-AC.\nCABE\u00c7A NA PTOLOMEU\nNenhum candidato a prefeito, espere apoio financeiro do governador Gladson na campanha do pr\u00f3ximo ano. Sua cabe\u00e7a est\u00e1 voltada para a Opera\u00e7\u00e3o Ptolomeu e n\u00e3o vai colocar mais peso no seu CPF.\nCADA UM NO SEU QUADRADO\nO senador M\u00e1rcio Bittar (UB) vai participar junto com o Bolsonaro na posse do presidente argentino, Javier Milei, uma figura grotesca e histri\u00f4nica. \u00c9 de extrema direita. Nada a condenar na atitude do Bittar, na pol\u00edtica \u00e9 cada um no seu quadrado.\nCABE\u00c7A DO PETEC\u00c3O\nPela cabe\u00e7a do senador S\u00e9rgio Petec\u00e3o (PSD) passa a ver em Cruzeiro do Sul uma chapa com a J\u00e9ssica Sales (MDB) para prefeita, e como vice o Jo\u00e3o Tota(PSD).\nPRECISO SABER\nPrimeiro \u00e9 preciso saber se a J\u00e9ssica Sales (MDB) ser\u00e1 mesmo candidata, ou est\u00e1 fazendo jogo de cena sobre a disputa da prefeitura de Cruzeiro do Sul. At\u00e9 aqui \u00e9 um mist\u00e9rio.\nNADA ENCAMINHADO\nO m\u00e9dico e presidente do diret\u00f3rio municipal do Uni\u00e3o Brasil, F\u00e1bio Rueda, diz que n\u00e3o conversou com ningu\u00e9m sobre uma composi\u00e7\u00e3o na chapa do candidato Marcus Alexandre (MDB).\nMEM\u00d3RIA CURTA\n\u00c9 uma tremenda bobagem achar que o senador que votar no Fl\u00e1vio Dino para o STF ficar\u00e1 marcado pelo eleitor. Uma semana depois da vota\u00e7\u00e3o, nem se fala mais no assunto. E quem est\u00e1 preocupado e choramingando contra o Dino, \u00e9 o eleitor de extrema direita do Bolsonaro. O resto \u00e9 folclore.\nFRASE MARCANTE\n\u201cDemocracia \u00e9 quando eu mando em voc\u00ea, ditadura \u00e9 quando voc\u00ea manda em mim\u201d. Mill\u00f4r Fernandes.\n","sentimento":"positivo","shares_no_facebook":null,"site":"http://ac24horas.com","titulo":"Qual o papel do Gladson, \u00e9 a grande d\u00favida sobre a candudatura do Alysson","total_de_interatividade":null}]
